<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
 
   <string id="kostya_dialog_0">
     <text>Здоров, парень! Это ты SOS кинул в эфир?</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_1">
     <text>Нет, контролёр на ближнем хуторе - решил заманить к себе жертву. Ты кто, вообще?</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_2">
     <text>Остряк ты, однако! Шрам, зови меня так! Бывший наёмник Шрам! Ладно, ближе к "телу". Учёные, что сейчас на кордоне, уловили твой сигнал и я по их просьбе, протоптал не ближний путь, чтобы тебе помочь. Чего-нибудь о Хозяевах слыхал, и как ты сюда попал?</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_3">
     <text>На кордоне учёные - это интересно! Ладно, расскажу. Работал я техником в одной лаборатории, на севере зоны. Х-8 - называется. В один прекрасный вечер, я с двумя напарниками, задержались в лабе. Мы изучали новый вид мутанта, похожего на гражданского зомби, только водоплавающего. Такие водяные появились в реке "Припять", при неизученных обстоятельствах, путём икрометания. Одна икринка примерно как футбольный мяч. Самое страшное в таких водяных, что при стрельбе по нему, он будет брызгать не кровью, а кислотой неизвестного происхождения. Напарники мои отлучились в соседнее помещение, а я оставался в зале, где находятся 5 мини антенн. Далее услышал шаги. Сначала подумал, что напарники возвращаются, но оглянувшись, увидел нечто странное. На меня был направлен ствол, но рядом никого не было. Далее ствол начал жестами указывать мне к выходу, и раздался голос - пошли!! Далее заработала радиостанция. Чудес много в Зоне, но в призраки и НЛО, здесь, я не верю. Далее голос вызвал БОССА. "Что с ним делать? Двоих убили, а этот вроде разумен и может пригодиться. Ответ был мгновенным - "В расход!". У меня не было ни одного шанса выжить, но в лабе все двери я кодировал, и тем самым одна из этих дверей меня спасла. Ровно секунду мне на жизнь дано было, и заблокировать дверь. Между Х-8 и Х-18 есть подземный переход. Я попал в Х-18. Далее на дверях обновил коды. Коды я записываю в виде подсказок, указывающие на даты громких событий, 4 цифры - это год, а подсказки в виде слов, но не каждый сообразит. На выходе из лабы меня схватили бандиты Борова. Подсказку на коды они нашли, но не сообразили, что в ней зарыто. Держали сначала в подвале, потом передали Лебедеву. Вот так я попал к Лебедеву на базу. Вчера сбежал при помощи "Чёрной дыры" и одноразового арта. На базе Лебедева, я узнал о тех невидимках, т.е. о "Хозяевах".</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_4">
    <text>Ну ты и жук! Я, одно время, и представления не имел, как свалить с этой базы. Мне завязывали глаза, а дальше проводник куда-то вёл. Реально попасть на базу сейчас?</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_5">
    <text>Ты, Шрам, наверное, смертник. Попасть можно, но там охрана, все крутые. Зачем тебе?</text>
  </string>
   <string id="kostya_dialog_6">
    <text>Ностальжи по базе, да и должок остался. Помоги, Костя! Я мигом, и свалим на Кордон. Место, примерно, для перехода, знаю, только - нужно активировать. Ты, как я вижу, спец в этих штучках. Идёт?</text>
   </string>
  <string id="kostya_dialog_7">
    <text>Шрам, ты на всю голову ё..! Ладно, побежали...</text>
  </string>    

   <string id="sidor_svalil_dialog_0">
    <text>А куда Сидор улетел?</text>
  </string>
   <string id="sidor_svalil_dialog_1">
    <text>Хрен его знает, нам продал свой бункер, за бешенную сумму, но двери снял, чекернул к вертухе и увёз с собой. Гастелло прилетел за ним. Куда?.. нам ничего не сказал.</text>
  </string>
   <string id="sidor_svalil_dialog_2">
    <text>Вот старый скупердяй...На клондайки намылился, наверно.</text>
  </string>
   <string id="sidor_svalil_dialog_3">
    <text>Да, уж..Странный, конечно Сидор. В его возрасте только на печи сидеть, да кости греть, а ему - в космос нужно срочно...</text>
  </string>

  <string id="bur_ataka_gastello_dialog_0">
    <text>Готово! Переход на Свалку - открыт. Теперь дело за тобой.</text>
  </string>
   <string id="bur_ataka_gastello_dialog_1">
    <text>Отлично, Шрам... Может подождём малость? Только что кент один, по рации кликнул о волне мутантов, которая прёт с Северо-Востока долины.</text>
  </string>
   <string id="bur_ataka_gastello_dialog_2">
    <text>Да, у тебя рация есть и ты молчишь? Ты Гастелло знаешь такого? Вечно пьяного пилота?</text>
  </string>
   <string id="bur_ataka_gastello_dialog_3">
    <text>Знаю, но....</text>
  </string>
   <string id="bur_ataka_gastello_dialog_4">
    <text>Давай без но, попробуй вызвать. Далее, если всё удачно, с воздуха пожарю по мутантам... Сразу выдвигайтесь на базу, где вход в х-18, там и побазарим о твоей должности, на место Борова. Гыы...</text>
  </string>
  <string id="bur_ataka_gastello_dialog_5">
    <text>%c[255,255,128,1]Ладно, не вызывай Гастелло. Он поди, в стельку пьяный уже, так что, сразу выдвигаемся на базу, где вход в х-18, там и побазарим о твоей должности, на место Борова. Гыы... Выдвигаемся!!!</text>
  </string>

   <string id="dimak_poehali_bolota_0">
    <text>Ну как Димак настрой?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_1">
    <text>Отлично Шрам....Спасибо тебе за помощь. От учёных нам ничего не нужно, да и чего с них сейчас взять? Ну Шрам, будешь на Агропроме, найди там нашего оружейника, он в чистонебовской броне, обычно. Зовут его "Двоечник" Если что, обращайся к нему. Мастер на все руки. Секретов много знает. Также, скину тебе координаты одного пути. Будешь на ЧАЭС2, сможешь по ним выйти на Припять. Ты вертухой случайно управлять не могёшь???</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_2">
    <text>Приходилось когда-то. А что, есть возможность полетать?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_3">
    <text>Да, мы вызвали нашего старого знакомого "Гастелло". Вот, он почти всегда бухой и вертухой управляет как телегой с навозом, в таком состоянии. Просто, если бы ты сначала сел за штурвал, потом глядишь, протрезвеет малость этот герой. Я знаю, что тебе нужно в Бар. И высадился бы в районе перехода на Свалку. Там вроде есть "НИВА" в рабочем состоянии, там высадишься, а мы полетим шерстить болота. Ну, как тебе?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_4">
    <text>Да, действительно, мне нужно поговорить с Ворониным. За переход спасибки, нужная инфа. Запишу себе в ПДА, о вашем оружейнике - Двоечнике. Ну что, тогда полетели! </text>
  </string>

<string id="dimak_poehali_bolota_proval_0">
    <text>Мля, провалили задание.</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_proval_1">
    <text>Да. Видать стареем... Спасибо тебе за помощь. От учёных нам ничего не нужно. Да и что с них сейчас взять? Будешь на Агропроме, найди там нашего оружейника, он в чистонебовской броне обычно ходит. Зовут его Двоечник. Обращайся к нему, он мастер на все руки. Секретов много знает. А ещё скину тебе координаты одного пути. Если окажешься на ЧАЭС2, то сможешь по нему выйти на Припять. Ты вертухой, случайно, управлять не могёшь?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_proval_2">
    <text>Приходилось когда-то. А что, есть возможность полетать?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_proval_3">
    <text>Да. Мы вызвали Гастелло, нашего старого знакомого. Он почти всегда бухой, и в таком состоянии вертухой управляет как телегой с навозом. Может, ты сначала сядешь за штурвал, а потом, глядишь, протрезвеет малость и этот герой? Я знаю, что тебе нужно в бар, высадишься в районе перехода на Свалку, там есть "НИВА" в рабочем состоянии, а мы дальше полетим шерстить Болота. Как тебе такой план действий?</text>
  </string>
   <string id="dimak_poehali_bolota_proval_4">
    <text>Да, действительно, мне нужно поговорить с Ворониным. За переход спасибо, ценная информация. Запишу себе в ПДА, о вашем оружейнике - Двоечнике. Ну что, тогда полетели.</text>
  </string>


   <string id="lebed_tango_ataka_proval_0">
    <text>Неудачный бой получился.</text>
  </string>
   <string id="lebed_tango_ataka_proval_1">
    <text>Да, видел, как вооружены эти гады?....Спасибо тебе за помощь. От учёных нам ничего не нужно, Ну Шрам, будешь на агропроме, найди там нашего оружейника, он в чистонебовской броне обычно. Зовут его "Двоечник" Если что, обращайся к нему. Мастер на все руки. Секретов много знает. Также, скину тебе координаты одного пути. Будешь на ЧАЭС2, то сможешь по ним выйти на Припять. Ты вертухой случайно управлять не могёшь???</text>
  </string>
   <string id="lebed_tango_ataka_proval_2">
    <text>Приходилось когда-то. А, что есть возможность полетать?</text>
  </string>
   <string id="lebed_tango_ataka_proval_3">
    <text>Да, мы вызвали нашего старого знакомого "Гастелло". Вот, он почти всегда, бухой  и вертухой управляет как телегой с навозом, в таком состоянии. Просто, если бы ты сначала сел за штурвал, потом глядишь, протрезвеет малость, этот герой. Я знаю, что тебе нужно в Бар. И высадился бы в районе перехода на Свалку. Там вроде есть "НИВА" в рабочем состоянии, там высадишься, а мы полетим шерстить болота. Ну, как тебе?</text>
  </string>
   <string id="lebed_tango_ataka_proval_4">
    <text>Да, действительно, мне нужно поговорить с Ворониным. За переход спасибки, нужная инфа. Запишу себе в ПДА, о вашем оружейнике - Двоечнике. Ну, что, тогда полетели!</text>
  </string>

   <string id="agr_lebed_dialog_0">
    <text>Здрав будь, командир!</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog_1">
    <text>И тебе не хворать! Чей будешь такой, и что привело тебя сюда?</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog_2">
    <text>Я по просьбе учёных, с Кордона. Так-как, вроде у вас рация не боеготова, пришёл предупредить вас, о том, что на вас наёмники готовят атаку. Бойца посылали с блокпоста, но пропал он.</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog_3">
    <text>А ты вроде сам как из .. Ладно, рацию восстановили. Боец пал этот, жаль парнишку, прямо в лапы кровососа угодил! Спасибо за инфу!! Ждём мы их уже, с минуты на минуту. Совсем обнаглели наймы и их главарь Лебедь...Где это видано, чтобы эти твари летали на военных вертушках!!! Мы успели связаться с учёными, на Кордоне и они сообщили о твоём визите к нам. Ты вроде как непростой сталкер, и если что - поможешь? Я хабаром не обижу, также, аванс подкину, в виде патронов, и дам тропку на Кордон. Ну как?</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog_4">
    <text>Вертухи с наймами я уже видел! Ладно, воевать - так воевать!</text>
  </string>

   <string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_0">
    <text>Вот диск, профессор. Было не сладко, но теперь, им выжигатель точно не запустить.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_1">
    <text>Да, я верил в вас, Шрам.. У вас всё получится. Вы много сделали для нас. Вот держите, по праву: деньги и пару рецептов. Мне пришло сообщение от хозяев...Я ответил, как вы велели. Обещали вернуть мне голову жены, если я вас им не выдам. Спасибо молодому человеку, который доставил сюда. Здесь хорошее, спокойное место. Правда - бункер торговца мне не понравился сразу, и буду заниматься в этом подвальчике. Оборудование, также, можно разместить в каком-нибудь доме... Да, чуть не забыл - звонил генерал Воронин и передал, что вас спрашивали люди из группы Олега Танго, и то, что они собираются сходиться в свой лагерь в Волчьем логове. Просили к ним придти, в лагерь. Какой-то праздник у них. Генерал, также попросил, чтобы скинуть вам в ПДА метку, где находится лагерь группировки Танго. Он волновался за вас, т.к. вы сильно рисковали.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_2">
    <text>Да, рискнул малость, и по пути Стрелка решился пройти. Димон, как я уже понял, отправился на поиски отца, в этот лагерь...Прогуляюсь до Волчьего логова. Интересно, что там за праздник? Раз Воронин, сам дал добро, то нужно сходить. За метку, благодарю профессор!</text>
  </string>
  

   <string id="agr_lebed_dialog1_0">
    <text>Наймы не одни там были, с ними ещё была новая, опасная группировка!</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog1_1">
    <text>Да, экипированы привосходно, эти твари. Куда зона катится, уму не постижимо? Спасибо тебе...!</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog1_2">
    <text>Не за что, ты вроде командир, тропку обещал - обратно, на Кордон.</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog1_3">
    <text>Да, я держу слово. Как пойдёшь на Юго-Запад Агропрома, вдоль ЛЭП,  там есть маленький лесочек и два завала деревьев. Вот, возле одного из завалов, лежит активатор. Рядом часового всегда ставлю. У него спросишь, он будет в курсе. Держи от меня непростые часы И маленький арсенал. В часах - есть менюшка, можешь установить время на лечение и энергетику здоровья. Вижу потрепало тебя малость. Броник тоже забирай.</text>
  </string>
   <string id="agr_lebed_dialog1_4">
    <text>Командир сказал - командир сделал! За часы и броник - огромное спасибо! Пойду на Кордон.</text>
  </string>
  
   <string id="sniper_dialog_0">
    <text>Починили, они уже, рацию, но это не всё... Лебедев успел напасть на комплекс, и пришлось помочь им. Также, с Лебедевым поговорил по душам. Эх, если бы не его способности, разорвал бы как грелку!!! Также, с ними было несколько "хозяев", но невидимых, вроде, не было. Лебедев грозится напасть на Кордон, т.е. он уже в курсе, где вы находитесь.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog_1">
    <text>Фу, слава Богу, всё обошлось! Знаю я тоже, про способности Лебедева.  Костя рассказал про то, как ты забрал абсолюты с базы. Так что, недолго летать ему, надеюсь. Пришла к нам анонимка, что снайпер уничтожил не того, кого нужно, и вернётся доделать свою работу.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog_2">
    <text>Вы всех спрятали? Василину, тоже нужно спрятать.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog_3">
    <text>Василине предлагал я, но она пояснила, что если все спрячемся, то снайпер почует неладное. У нас есть приблизительная информация о том, что на блокпосту, лежит в нычке СВД. На одном из деревьев. Можно достать с лестницы, но тем самым риск стать замеченым, но можно запрыгнуть на это дерево с крыши, а точной инфы, с какой крыши и на какое дерево нужно прыгнуть, у нас нет. Всё нужно сделать аккуратно, чтобы комблокпоста ничего не засёк. Т.к. это всего лишь анонимка, не хочешь проверить инфу? Также, если подтвердится эта инфа, можем подробней обсудить дальнейшие действия.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog_4">
    <text>Ну вы и проныры яйцеголовые!! Ладно, уговорили. Пойду на блокпост и попробую, без подозрений, найти там СВД.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog_5">
    <text>Отлично Шрам. Только будь осторожней.</text>
  </string>

   <string id="sniper_dialog1_0">
    <text>Вот нашёл СВД, в смазке ещё, как у нас в армии говорят - НЗ! Он ещё с автозахватом.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog1_1">
     <text>Отлично Шрам! Ты просто ищей...... Ну не то хотел сказать, извини. С автозахватом - легче вычислить снайпера.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog1_2">
    <text>Ладно, прощаю, только - кто стрелять будет?</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog1_3">
    <text>Ну, конечно не мы, т.к. тут должна быть холодная голова и... Вообщем, Василина нашла самую удобную позицию, чтобы выпасти снайпера и также чтобы снайпер ничего не заподозрил. У него всё внимание будет на обстановку, что внутри лагеря, т.е. внизу. Лучше всего, забраться с нашей палатки на длинный сук этого дерева, и запрыгнуть на крышу дома, а далее - на самый верх печной трубы. Ты поверь Шрам, Василина - очень редко ошибается. Оттуда и ждать снайпера. На случай, если снайпер, в прошлый раз, должен был убить Фаната, мы Фанату усовершенствовали броню, но лучше бы, конечно, не дать снайперу выстрелить первым. Ждать снайпера лучше с Северной, Северо-Западной стороны, т.к. он наверняка сменит позицию. Южную сторону - сами контролировать будем.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog1_4">
    <text>Ладно, уговорили. Полез на крышу, трубочист.</text>
  </string>
   <string id="sniper_dialog1_5">
    <text>Давай Шрам, только смотри в оба.</text>
  </string>  

   <string id="dimak_repair_0">
     <text>Ну что модифицируем твое оружие... или может броню?</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_1">
    <text>А? Ты про винтовку в тисках? Ага, действительно, хорошая штучка. Итак, что ты хочешь починить? Только сразу говорю - работа тяжелая и оплачивается соответственно. Если совсем оборудование в хлам, то бутылкой водки не отделаешься.\n \nА вот мои расценки:</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_2">
    <text>Ну ты даёшь, Димыч, за такой хлам - столько требуешь, но так уж и быть, давай ремонтируй мне пушку в первом слоте.</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_3">
    <text>Почини мне пушку.</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_4">
    <text>Залатай броню.</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_5">
    <text>Жди тут, я только за деньгами сгоняю!</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_6">
    <text>Отлично! Подожди... (прошел час) сейчас уже почти готово (прошло еще два часа) уже почти совсем готово (вы задолбались ждать)...\n \nГотово!!!</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_7">
    <text>Посмотрим! Где-то у меня скотч был... Ага вот! Эх, люблю я халтурку (Димыч погружается в работу).\n \nНу все, забирай Шрам!</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_8">
    <text>Ну ты даешь! Ладно, cпасибо. Ни пуха!.</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_9">
    <text>(Придирчиво оглядывая облатки) Нууу, вроде ниче так, жить можно. Мне пора идти, Зона зовет.</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_10">
    <text>Что-нибудь еще подлатаем?</text>
  </string>
   <string id="dimak_repair_11">
    <text>Ага, давай посмотрим.\n \nВот мои расценки: Да как нефиг делать. Что сломалось-то? Только предупреждаю починка тебе в копеечку выйдет, если совсем хлам принесеш.\n \nВот мои расценки:</text>
  </string>

   <string id="aver_goga_0">
    <text>Здрав будь, Жора. Меня зовут Шрам, а тебя, так понял - Георгий?</text>
  </string>
   <string id="aver_goga_1">
    <text>Можно Жора. Лады, будем знакомы..</text>
  </string>
   <string id="aver_goga_2">
    <text>Я, недавно, в деле познакомился с этой необычной группировкой. На сегодняшний день - это большая редкость. Да, что стоим тут, как на стрелке? Пойдём к костру.</text>
  </string>
   <string id="aver_goga_3">
    <text>Рад видеть тебя, Шрам! Наслышан о тебе, конечно. Пойдём, чайку хочу, да разговор есть серьёзный..</text>
  </string>

   <string id="dimak_s_bara_0">
    <text>Привет, Димак! Как отпраздновали в баре?</text>
  </string>
   <string id="dimak_s_bara_1">
    <text>В баре вечером были, а сейчас от анархистов рулим - тёрки, разборки. Витя, как всегда нарезался, а сейчас вместо того, чтобы спать завалиться, пытается лагерь охранять... Только ВДВ мутный какой-то был. С воякой одним в штатском, какие-то дела тёр. Кстати на жребии он вытянул короткую спичку и попал по новой на стрём, за пулемёт. Недовольный, вернее злой. Ты, Шрам, поговорил бы с ним, заодно и познакомишься, а то он с нами разговаривать не хочет. У меня волнение в душе. Сын должен появиться, с минуту на минуту. Вот жду.</text>
  </string>
   <string id="dimak_s_bara_2">
    <text>Ладно Димак - не гони, поговорю с ВДВ, а то, что Димон придёт - это для всех, и для меня тоже, радостная новость. Поговорите с ним, а мы за вас по рюмахе пропустим.</text>
  </string>
   <string id="dimak_s_bara_3">
    <text>Спасибо, Шрам!</text>
  </string>

   <string id="oleg_kabak_0">
    <text>Привет, Олег! Как оно? Что с ВДВ такое случилось? Злой, как будто вы на его нос в карты играли.</text>
  </string>
   <string id="oleg_kabak_1">
    <text>На стрём по новой попал, вот и злой. Ты как свой, Шрам, поэтому - тебе по секрету скажу, что на стрёме не лагерь охраняем, а нычка у нас там, общак нашей группировки. Это серьёзней, чем охранять какого-нибудь - ха-ха, педика из шоу - бизнеса. Сейчас должен Жора Дальнобой, с минуты на минуту, подъехать. Познакомься, нормальный чел. Никогда не подводил. Он сразу не подойдёт, т.к. тебя увидит, а лишних глаз и ушей - не любит, так что, подойди первым. Заодно и познакомишься.</text>
  </string>
   <string id="oleg_kabak_2">
    <text>Хорошо, подойду к Жоре, а ты Олег действительно - доверяй, но проверяй. Такие вещи не шутка. На большой земле убить могут и за буханку хлеба.</text>
  </string>
   <string id="oleg_kabak_3">
    <text>Да иди ты, тоже..Шрам, жути тут навёл. Не так страшен чёрт,как.... ну, дальше, ты сам знаешь.</text>
  </string>

   <string id="vdv_s_bara_0">
    <text>Рад познакомиться с ВДВ! Что - то, ты, не в здравом уме?</text>
  </string>
   <string id="vdv_s_bara_1">
    <text>Здоровей видал и, как видишь, не упал. Лучше пойди с Олегом потри по душам. У меня нет настроя с тобой тут байки травить.</text>
  </string>
   <string id="vdv_s_bara_2">
    <text>Ладно, пойду с Олегом потру. Как ты говоришь, оставайся на своём стрёме.</text>
  </string>
   <string id="vdv_s_bara_3">
    <text>Да пошёл ты!!</text>
  </string>

   <string id="aver_vdv_sms_0">
    <text>Димон, здравствуй брат! С возвращением! Тебе, случайно ,навстречу, не попадался мужик в военной экзе?</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_sms_1">
    <text>Рад видеть тебя, Шрам! Да, попался, только он стороной меня обошёл, кустами. Я ещё подумал, что он в кусты по большой нужде. Только зачем ему кейс туалетной бумаги?</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_sms_2">
    <text>Попадался с кейсом? Тогда понятно... Спасибо Димон, за инфу, а туалетной бумаги ему точно будет мало...Ладно, скажу Олегу. </text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_sms_3">
    <text>Понятно... Плюшкин!</text>
  </string>

   <string id="aver_vdv_s_ebal_0">
    <text>Олег, всё понятно. Димон видел его с кейсом, а это значит, что он нагрел ваш общак и нарезал ноги.</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_s_ebal_1">
    <text>Вот тебе на! Шрам, помоги нам его догнать и забрать кейс, а мы тебе не откажем ни в чём и дадим тебе то, что пожелаешь, в пределах разумного, конечно. Деньги трудно нам достались.</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_s_ebal_2">
    <text>Хорошо, помогу вам достать беглеца, сделаю всё, что в моих силах. </text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_s_ebal_3">
    <text>Нет, Олег, набегался я уже по этой Зоне.</text>
  </string>
  
   <string id="vdv_dostat_na_pri_0">
    <text>Ну как, Димыч, обстановка?</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_na_pri_1">
    <text>Можно идти. Сигнал с ПДА сообщает о наличии ВДВ на Восточной Припяти. Только сигнал с прерываниями идёт.</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_na_pri_2">
    <text>Ладно, не такая уж большая Восточная Припять, мать её ети! Пойдём искать, а Вертуха пусть на ручнике повисит - ха-ха..</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_na_pri_3">
    <text>В путь!!!</text>
  </string>

   <string id="vdv_dostat_pri_0">
    <text>Ну как, полетим?</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_pri_1">
    <text>Летим на Восточную Припять.</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_pri_2">
    <text>Тогда, Димак, действуй!</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_pri_3">
    <text>В путь!!!</text>
  </string>

   <string id="vdv_dostat_0">
    <text>Ну, Олег, как попадём на Восточную Припять?</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_1">
    <text>Жора сообщил, что на дальней стороне логова, его обстреляли военсталкеры, а это значит они здесь. Видать ВДВ нас и сдал им. Также, видел 2 вертухи. ВДВ, вероятно, полетит на одной из них, а если он не хочет делиться деньгами, ни с кем, значит, уже улетел. Нужно на них напасть и захватить вертуху. Ты можешь управлять вертухой, и это единственный шанс догнать ВДВ. На Восточную Припять не знаем переходов, и если они есть, то долго придёться топать.</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_2">
    <text>Тогда решайте, кто будет нападать на военсталкеров? Все или кто-то должен остаться в лагере.</text>
  </string>
   <string id="vdv_dostat_3">
    <text>Чёртов Гастелло, хрен знает где... На большую землю ВДВ сразу свалить не должен, т.к. вертухе нужно перезаправиться, и, вообще, связи должны быть у него.</text>
  </string>

   <string id="trup_vdv_nashli_0">
    <text>Юра, это ПДА ВДВ?</text>
  </string>
   <string id="trup_vdv_nashli_1">
    <text>Вроде как его, но - что-то здесь не так!</text>
  </string>
   <string id="trup_vdv_nashli_2">
    <text>Значит он тут был и далеко уйти не мог.</text>
  </string>
   <string id="trup_vdv_nashli_3">
    <text>Чертовщина какая-то!</text>
  </string>

   <string id="prishli_s_up_0">
    <text>Здоро, Олег! Вот принес кейс.</text>
  </string>
   <string id="prishli_s_up_1">
    <text>Отлично, Шрам, а где ребята? Давай, когда все соберуться и кейс отдашь, и обмоем это дело.</text>
  </string>
   <string id="prishli_s_up_2">
    <text>Ладно, так и будет.</text>
  </string>
   <string id="prishli_s_up_3">
    <text>Вот и отлично!</text>
  </string>

   <string id="keys_goni_0">
    <text>У тебя один выбор. Отдать кейс, и освободить друзей из ловушки, в которую ты их загнал, а далее можешь валить, куда тебя понесёт. В противном случае, пощады не жди. Димона и Торыча, что - не мог в ловушку заманить? Или совесть ещё, где - то в заднем месте, проявляется?</text>
  </string>
   <string id="keys_goni_1">
    <text>Димон пришёл в тот момент, когда я убёг и не было возможности вшить чип для ловушки, а Торыча не было накануне в баре. Шрам, Димон, Торыч - слушайте...В кейсе - денег хватит, чтобы безбедствовать вам, вашим детям, внукам и правнукам останется. Я предлагаю пополам - и вы меня отпускаете, а  Димаааак, ну отец, как будто, погиб и всё! Если я сниму ловушку, то всё..кранты мне. Они не простят и завалят меня, а вы будете плясать на моём трупе. Не складно как-то. Ловушка под таймером, а таймер включится автоматически, и по истечению времени, ловушка превратится в смертельную Зону.</text>
  </string>
   <string id="keys_goni_2">
    <text>Ты что же это - сыну предлагаешь отца родного поджарить в аномалии? Действительно, где ты этому научился гадёныш! Времени нет, твои условия?</text>
  </string>
   <string id="keys_goni_3">
    <text>Короче, Димак и компания находятся в 20 шагах отсель. Выходите за ворота, поворачиваете налево и к низу. Там два железных гаража. Они в одном из них. Там и ловушка. Я тем временем отхожу с кейсом на 300 метров и отключаю ловушку с таймером. </text>
  </string>
   <string id="keys_goni_4">
    <text>Идёт! Только отходишь на 300 метров без кейса, а ловушку отключишь сейчас же, или пристрелю. Пошли с нами, к ловушке.</text>
  </string>
   <string id="keys_goni_5">
    <text>Да пошёл ты! Сами найдём, как отключить ловушку и кейс не проблема найти, а ты вали на все 4 стороны.</text>
  </string>

   <string id="dryka_svoy_dialog_0">
    <text>Почему ты встал на нашу сторону? Это же ты сбил вертуху?</text>
  </string>
   <string id="dryka_svoy_dialog_1">
    <text>Олег - связался со мной случайно. Я, со своей кодлой, попал сюда неделю назад. Переход, обратно, в Восточную Припять, завалило после мощного взрыва. Кто-то установил крепкую мину. Сработал детонатор и...Было нас 16 чел, осталось 10. Пришли на станцию Янов - чем-нибудь поживиться, но там военсталкеров, как тараканов, плюс ловушки всякие, и пришлось нам питаться редкой живностью. Случайно, на меня вышел ваш главный - Олег. Мы с ним служили раньше. Он обьяснил ситуацию, и я согласился, за 25% перехватить вертуху, и не дать тому гаврику улететь, на случай, если вы не успеете. После того как я сбил "крокодил", мои бывшие захотели не 25%, а всё. Я популярно обьяснил, что так не делается, а они слушать не стали, и ополчились против меня. Сначала повезло, что военсталки оказались рядом и начали шмалять по моим кидалам, а тут и вы подоспели, так мне вдвойне и повезло. Спасибо вам. Теперь не знаю куда податься. Если Олег примет в группу, то - буду признателен. Слышал недавно позывные Гастелло. Он, видимо,  жареное почуял.</text>
  </string>
   <string id="dryka_svoy_dialog_2">
    <text>Вот с ним и выберемся отсель, а Олег, думаю, тебе будет рад. Ведь - если бы не ты, то ВДВ рвал бы уже отсюда, километрах, этак, в пятистах был бы сейчас, с бабосами на кармане.</text>
  </string>
   <string id="dryka_svoy_dialog_3">
    <text>Если будем выбираться отсюда с Гастелло, то боюсь его корыто гнилое не выдержит 9 человек, так как днище всё прогнило от соли и радиации!</text>
  </string>
   <string id="dryka_svoy_dialog_4">
    <text>Тогда попробуем сесть не разом, а по двое и, думаю, выдержит корыто. А это, что сейчас дымит - отдадим ему на запчасти.</text>
  </string>

   <string id="dryka1_svoy_dialog_0">
    <text>Почему ты встал на нашу сторону? Это же ты сбил вертуху?</text>
  </string>
   <string id="dryka1_svoy_dialog_1">
    <text>Олег - связался со мной случайно. Я, со своей кодлой, попал сюда неделю назад. Переход - обратно, в Восточную Припять, завалило после мощного взрыва. Кто-то установил крепкую мину. Сработал детонатор и...Было нас 16 чел, осталось 10. Пришли на станцию Янов - чем-нибудь поживиться, но там военсталкеров, как тараканов, плюс ловушки всякие, и пришлось питаться редкой живностью. Случайно, на меня вышел ваш главный - Олег. Мы с ним служили раньше. Он обьяснил ситуацию, и я согласился за 25% перехватить вертуху, и не дать тому гаврику улететь, на случай, если вы не успеете. После того как я сбил "крокодил", мои бывшие захотели не 25%, а всё. Я популярно обьяснил, что так не делается, а они слушать не стали, и ополчились против меня. Сначала повезло, что военсталки оказались рядом и начали шмалять по моим кидалам, а тут и вы подоспели, так мне вдвойне и повезло. Спасибо вам. Теперь - не знаю куда податься. Если Олег примет в группу, то - буду признателен. Слышал недавно позывные Гастелло. Он, видимо - жареное почуял.</text>
  </string>
   <string id="dryka1_svoy_dialog_2">
    <text>Вот с ним и выберемся отсель, а Олег, думаю, тебе будет рад. Ведь - если бы не ты, то ВДВ рвал бы уже отсюда, в километрах, этак, в пятистах был бы сейчас, с бабосами на кармане. Ребят только не смог спасти. Так и сгорели заживо в этой чёртовой ловушке. Димон - только отца встретил, а тут...</text>
  </string>
   <string id="dryka1_svoy_dialog_3">
    <text>Не казнись! Я многих тоже потерял, но не поменять этот мир. Если будем выбираться отсюда с Гастелло, то боюсь его корыто гнилое не выдержит 4-х человек, так как днище всё прогнило от соли и радиации!</text>
  </string>
   <string id="dryka1_svoy_dialog_4">
    <text>Тогда попробуем сесть не разом, а по двое и, думаю, выдержит корыто. А это, что сейчас дымит - отдадим ему на запчасти.</text>
  </string>

   <string id="dryka_neytral_0">
    <text>Здрав будь! Почему ты встал на нашу сторону? Это же ты сбил вертуху?</text>
  </string>
   <string id="dryka_neytral_1">
    <text>Слышь, братан, давай когда все соберутся, тогда и поговорим, а то, каждому, говорить одно и тоже - не в моих правилах.</text>
  </string>
   <string id="dryka_neytral_2">
    <text>Если много говорить не любишь, тогда подождём остальных..</text>
  </string>
   <string id="dryka_neytral_3">
    <text>Нет братан, немного не так, по делу не люблю много говорить, а анекдоты потравить - это для меня как хобби!</text>
  </string>

   <string id="bratva_gde_0">
    <text>Фигасе, такая дива и одна в дремучем лесу? Кругом зверьё, как четвероногое, так и двуногое. Не подскажешь, где здесь избушка с Дедом щукарём?</text>
  </string>
   <string id="bratva_gde_1">
    <text>Ну, во-первых, не одна, во-вторых, не такой уж это дремучий лес, в-третьих, зверьё сюда не сунется, а избушка - через бугор направо и по тропинке, там не пройдёшь мимо.. Дед был здесь, недавно.</text>
  </string>
   <string id="bratva_gde_2">
    <text>Спасибо! А, что у тебя, доблестная Фея, за сейф такой призрачный, что можно сквозь него ходить?</text>
  </string>
   <string id="bratva_gde_3">
    <text>Сейф так устроен. Можешь, что-нибудь оставить на хранение. Взнос плати - в размере 5000, и пользуйся на здоровье! За сбережение не отвечаю, но надёжней, чем прятать в других местах.</text>
  </string>

   <string id="bratva_pridet_0">
    <text>Привет, дива лесная! Я с вашей группировкой знаком. Мне сообщили о том, что они должны сюда вернуться.</text>
  </string>
   <string id="bratva_pridet_1">
    <text>Привет! Если так, то подождать предётся.</text>
  </string>
  
   <string id="bratva_prishla_0">
    <text>Уже жду.</text>
  </string>
   <string id="bratva_prishla_1">
    <text>Повезло тебе. с минуты на минуту они будут здесь.</text>
  </string>
   <string id="bratva_prishla_2">
    <text>Вот это отличная новость, а то позвали на праздник, а я тут почти за хозяина рулю..</text>
  </string>
   <string id="bratva_prishla_3">
    <text>Шутник ты, однако, "хозяин" Ха-ха-ха-ха!</text>
  </string>

   <string id="keys_prines_ok_0">
    <text>Вот кейс, держи. Не успел слинять ВДВ, Дрыка вовремя сбил вертуху. ВДВ был начинен взрывчаткой, как Боров, и лопнул, как презерватив.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_ok_1">
    <text>Вот и отлично. Все хоть целы?</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_ok_2">
    <text>Да, вон привел Гастелло. Ему пока некуда податься. Нам помог выбраться с Юпитера, но вертуха не выдержав напряга, из-за старости своей, рухнула в болото. Нам повезло, что до болота дотянули.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_ok_3">
    <text>Да, слыхали мы взрыв. Вот, как обещал, пол лимона и здесь должны быть, в радиусе 15 метров, две нычки. Если найдёшь, то содержимое забери. Это, по праву, теперь твой хабар. Точных данных тебе не могу сказать, так как хабар был ВДВ, а он Плюшкин и перепрятывал по 10 раз на дню, но знаю, что далеко он не прятал и нычек должно быть две.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_ok_4">
    <text>Спасибо Олег, за сдержанное слово.</text>
  </string>

   <string id="keys_prines_proval_0">
    <text>Вот кейс, держи. Не успел слинять ВДВ, Дрыка вовремя сбил вертуху. ВДВ бы начинен взрывчаткой, как Боров, и лопнул, как презерватив.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_proval_1">
    <text>Вот и отлично. Все хоть целы?</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_proval_2">
    <text>Увы, 5 человек погибли. Не успел я отключить ловушку с таймером. Вон - привел Гастелло. Ему пока некуда податься. Нам помог выбраться с Юпитера, но вертуха не выдержав напряга, из-за старости своей, рухнула в болото. Нам повезло, что до болота дотянули.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_proval_3">
    <text>Да, слыхали мы взрыв. Плохо теперь - без ребят. В рот компот бы, с этими деньгами..... Ладно, за упокой души выпьем. Держи 50 косых, а про арт знали только Димак и ВДВ.</text>
  </string>
   <string id="keys_prines_proval_4">
    <text>Ладно. Помянем!</text>
  </string>

   <string id="gastello_dialog_0">
    <text>Ты, алканавт, дрова что ли возишь? Чуть не угробил всех. Что у тебя с головой? Не в порядке?</text>
  </string>
   <string id="gastello_dialog_1">
    <text>Да пошли вы.. Угробили мою "стрекозу" за то, что вам помог выбраться и ещё возмущаетесь? О, горе мне, горе!</text>
  </string>
   <string id="gastello_dialog_2">
    <text>Ладно, не гони алкаш, тебя же раз 7 подбивали и восьмой выкрутишься, а запчастей для "стрекоз" в зоне хватает и собирёшь себе клячу достойную.</text>
  </string>
   <string id="gastello_dialog_3">
    <text>Так и будет уговорил, а пьяного меня до лагеря Олега доведёшь?</text>
  </string>
   <string id="gastello_dialog_4">
    <text>Доведу? Пинка сейчас дам - сам добежишь! Ха-ха-ха-ха! Давай вперёд, за Родину!</text>
  </string>

   <string id="start_dialog_shram_0">
    <text>Невероятно! Василине удалось вывести тебя из спячки. Глазам своим не верю. На тебе одежда вся сгнила, а тут мистика какая-то, цел и почти не вредим, да и шрам к лицу.</text> 
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_1">
    <text>Шрам, да меня и зовут Шрам. Голова, голова... Болит ужасно. Где я, и как сюда попал? ЧАЭС, Стрелок, а где Лебедев?</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_2">
    <text>Голова пройдет, по мнению Василины, через полчаса. Картинка проясняется. Значит ты бывший наемник и был использован, как я понял Лебедевым. Тебя случайно обнаружили военные, которые обследовали ЧАЭС, и привезли на вертушке. Тебе знаком сталкер по прозвищу "Стрелок"... Где он, я не знаю, но в твоём ПДА - выполнено задание, на отключение пси-защиты Стрелка, 2-мя годами раньше. Мы почистили твой ПДА и обновив модули, привели его в рабочее состояние. Лебедев давно не сотрудничает с нами и более того, стал коварным врагом. Помогает, совершенно новым кланам в Зоне. Набравшись от нас навыков, он выдал все научные исследования новой ужасной группировке, которая обьявила себя хозяевами зоны. Да, так и называется их группировка - "Хозяева".  Ещё одна группировка - с названием "Ведьмы". Бывшие снайперки, все родом из бывших респуплик СССР. Да, не удивляйся присутствию в Зоне противоположного пола. Это сейчас, как....вообщем, не важно.</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_3">
    <text>Стрелок жив? О..черт, проехали... Получается - я спал 2 года и не сдох? Женщины в Зоне? Да, что я ещё сплю или проснулся???</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_4">
    <text>Дар, видно, какой-то у тебя и странно, что ни мутанты, ни 2 глобальных выброса, тебя спящего не уничтожили. Из нашей базы данных - "Сталкер по прозвищу "Стрелок" был обнаружен в грузовике смерти, случайным охотником, под меткой киллера-ликвидатора, отправленный группой учёных О-Сознания. По неизвестным причинам, он должен был уничтожить самого себя. Далее, придя в чувство, и вернув память, он помогал многим кланам, и в том числе - нашим сотрудникам. Позже, ему удалось отключить барьер между севером и югом (выжигатель мозгов), и тем самым, он заработал, почти во всех группировках, особый авторитет. Стрелок добрался до центра зоны повторно. Ему помогали его близкие друзья. Далее он смог остановить работу О-Сознания, и тем не менее заставил - ни только Зону не расти, но и урезать её границы."</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_5">
    <text>Вот это да! Чёрт, я же всё, получается, проспал? Слушай, как тебя, Игорь - мне надо срочно позвонить на большую землю. У меня - тяжело больная дочь, под присмотром друга. Срочно надо!</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_6">
    <text>В данный момент нам тоже надо, но, увы, пока не работает передатчик, только местная Сталкерская сеть в силе - 40 км. Ладно. Я тут все с научной точки зрения...Буду краток. Мы тоже, вроде как, беженцы. Сюда мы прилетели с военными, с Генераторов. Была такая местность. теперь взорвана. Застали нас "Хозяева", нам 5-м - удалось сбежать оттуда, других либо завербовали, либо в расход. Генераторы у нас были настроены на самоуничожение, и нельзя было оставлять эти установки такому врагу. У нас появилась одна цель, и как бывший военный скажу - здесь самое безопасное место, т.к. мы перекрыли старые переходы, но без переходов и связи нам здесь тоже не выжить. Военных на блокпосту, власти тоже позабыли. Надо открыть переход хотя бы на Свалку, далее - на одной радиоактивной куче, что ближе к лесу, за болотом, фонит один нерабочий передатчик. Из двух - можно попробовать собрать один. В прошлый раз, его забрать не удалось. Страшный фон. Раз у тебя такой дар, мы тебе дадим один артефакт, повесишь на пояс. С аммуницией и обновой у нас пока туго. Ты сразу не торопись, и попробуй, что-нибудь выпросить у местного торговца Сидоровича, и подойди к сталкеру Димону, который у костра сидит. Это он тебя принес сюда от военных. У него тоже цель. Он ищет своего отца в Зоне, и так как нам здорово помог, мы ему дали активатор перехода на Свалку. Он собирался завтра отправлятся на поиски, так что - поговори с ним. …</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_7">
    <text>Поговорю с Димоном, а Сидоровича я не забыл. Такого скрягу поневоле не забыть. Черт с ней, с кучей, давай свой арт, принесу этот грёбаный передатчик.</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_8">
    <text>Держи, и осторожней - мутантов много. И помни! На Свалке, так и орудуют бандитские кланы, но это не так страшно, по сравнению с новыми группировками, которые телепортируются в разные точки Зоны. Ещё - когда пойдёшь со Свалки, то переход будет замаскирован, в леске небольшом, за болотиной. Там найдёшь. Если принесёшь, то отдашь Василине. Ты у неё немного в долгу, как никак. Также, артефакт нужно будет обратно вернуть, т.к. он у нас один.</text>
  </string>
   <string id="start_dialog_shram_9">
    <text>Да, за 2 года - прогресс на лицо. Думаю, что тоже, куда-нибудь, телепортируюсь, хотя, еще не забыл "Пространственную аномалию". Ладно, пойду к Димону и Сидоровичу....</text>
  </string>

   <string id="esc_dima_dialog_0">
    <text>Здрав будь, Димон! Мне сказали, что ты меня принёс от вояк. Спасибо!</text>
  </string>
   <string id="esc_dima_dialog_1">
    <text>Не за что! Надо же как то помогать друг другу, а иначе в одиночку...! Я отца своего ищу. Всё же надеюсь найти. Говорят он в центре был. Теперь, где его искать, ума не приложу. Всё эти "Хозяева".. Вдруг отец в этом клане?</text>
  </string>
   <string id="esc_dima_dialog_2">
    <text>Думай всегда о лучшем. Да, помогать друг другу нужно! Учёные сказали, что дали активатор перехода на Свалку. Это правда?</text>
  </string>
   <string id="esc_dima_dialog_3">
    <text>Правда. Вы наверно собрались достать передатчик с фонящей кучи? Мне не удалось сделать это в прошлый раз, слишком фон велик. Если уж, вы так решили, то как пойдёте в одной куртке туда? Я Сидоровичу оставил свой ТОЗ, который привёз из дома, и немного дроби. Патроны, попробуйте взять в долг у Сидора. Он конечно жадный, но уговорить можно. Когда возьмёте ружьё, тогда и выдвинемся на активацию перехода. Вам, если не страшна радиация, но ходить спокойно без патронов, здесь может только контролер.</text>
  </string>
   <string id="esc_dima_dialog_4">
    <text>Хорошо сынок, спасибо тебе! Пойду навещу этого скупердяя Сидоровича.</text>
  </string>

   <string id="esc_sidor_dialog_0">
    <text>Это что за наглая рожа мне гавкает в двери? Год назад был тут хлюпик один - "Меченый", тоже принесли его, и благодаря ему, здесь до сих пор торчу, а был бы уже в центре, посреди кландайков! Так что будешь должен - за своё спасение. Надо же! История повторяется. Тоже, поди, ничего не помнишь?</text>
  </string>
   <string id="esc_sidor_dialog_1">
    <text>О моём спасении? Нет, я помню, но 2 года назад тут была, и сидела, более разумная особь, а в данный момент - я вижу ехидного скупердяя. Мне нужен ствол, который оставил у тебя Димон и патронов, три пачки к нему, в долг. Верну с процентами.</text>
  </string>
   <string id="esc_sidor_dialog_2">
    <text>Пошёл ты, по.... Меченый, Шрам, Меченый, Шрам - ха-ха-ха-ха, никакого ствола ты не получишь, хотя, есть одно дельце. Здесь, неподалеку, ну до моста разумеется, лежит моя голова. Принеси мне ее, тогда ствол, и патронов 3 пачки к нему, разумеется дам. В долг я не даю. Ну как сделаешь?</text>
  </string>
   <string id="esc_sidor_dialog_3">
    <text>У тебя их было две? ха-ха...Интересно, гони хотя бы монтировку, отмахнуться от местных собачек и жадных местных скупердяев. Что за арт такой?</text>
  </string>
   <string id="esc_sidor_dialog_4">
    <text>Не остри тут, держи нож, пока я добр! Голова - в прямом смысле. Т.е. макет головы. Охотники делали специально для меня, а какие-то козлы её пинают по Кордону.</text>
  </string>
   <string id="esc_sidor_dialog_5">
    <text>%c[255,255,128,1]Ищи сам свою башку - Горыныч. Пушку Димона верни.</text>
  </string>
  <string id="esc_sidor_dialog_6">
    <text>Держи, и вали откуда нарисовался. Там 2 патрона. Если надумаешь застрелиться, то второй тебе на случай осечки. Обратишься ещё!</text>
  </string>

   <string id="prapor_dveri_0">
    <text>Прапор, деньги погубят тебя. Мне нужно в Бар, для личных целей, но в большей степени для учёных, которые, сейчас, на Кордоне и нуждаются в моей помощи, и не только. Скажу Воронину и свалишь сначала с должности, а потом из "Долга".</text>
  </string>
   <string id="prapor_dveri_1">
    <text>Да, тёртый ты попался, на моём пути. Пропущу, замётано. Вижу по глазам, что ты бывший найм, и может поможешь нам договориться с бандюками?</text>
  </string>
   <string id="prapor_dveri_2">
    <text>Тёртый сталкер - это быстрей всего контролёр, а что за переговоры? И каким образом договориться?</text>
  </string>
   <string id="prapor_dveri_3">
    <text>Значит так, к нам идут шестёрки Борова, чтобы уговорить нас оставить блокпост и свалить отсюда в Бар, т.к. Боровской жопе мало места в долине стало и хочет владеть ещё и Свалкой. Цель стрелы этой, точно предсказать никто не может, а ты вроде как матёрый, да ещё со шрамом. Может попробуешь уговорить их передумать и спокойно уйти обратно в долину, разумеется, конечно, за хороший гонорар. Ну как?</text>
  </string>
   <string id="prapor_dveri_4">
    <text>Под пресс меня хочешь подставить? Ладно, деньги мне нужны и если уговорю, то сумму гонорара, я сам тебе на ушко шепну или на листочке напишу.</text>
  </string>
   <string id="prapor_dveri_5">
    <text>Хорошо, только иди к ним, после того как вызовут на переговоры..</text>
  </string>

   <string id="andersen_peredatchik_dialog_0">
    <text>Вот, принёс. Фонило сильно, но взять удалось, да и арт - сила!</text>
  </string>
   <string id="andersen_peredatchik_dialog_1">
   <text>Вот это уже что-то! Спасибо вам. Пойду разбираться с этой штуковиной. Думаю связь наладим.</text>
  </string>
   <string id="andersen_peredatchik_dialog_2">
    <text>Это вам, спасибо. Если меня зарядили после 2 лет спячки, то и железяку думаю зарядите. Очень, поверьте, нужно мне дозвониться до дочери.</text>
  </string>
  
   <string id="esc_dima1_dialog_0">
    <text>Вот дал ствол, правда износ у него большой.</text>
  </string>
   <string id="esc_dima1_dialog_1">
    <text>Всё понятно. Он подменил его. Я свой ствол узнаю сразу.</text>
  </string>
   <string id="esc_dima1_dialog_2">
    <text>Как подменил? Дима, я пойду и набью ему скупердяйскую, наглую рожу.</text>
  </string>
   <string id="esc_dima1_dialog_3">
    <text>Нет, не нужно, Шрам, этого делать. Пока вам отойти нужно, да и Сидор скажет, ничего типа не знает, или придумает что псевдопёс укусил, и он отмахивался стволом так, что повредил его. Лучше побежали открывать переход. Думаю осечки будут у этого ствола, но не значительные. Вот, немного дроби к нему держите.</text>
  </string>
   <string id="esc_dima1_dialog_4">
    <text>Хорошо Димон, как скажешь. Побежали!</text>
  </string>

   <string id="esс_sidor_art_done_0">
    <text>Вот держи свою башку. Малость попинал, т.к. давно в футбол не играл.</text>
  </string>
   <string id="esс_sidor_art_done_1">
    <text>Сейчас доостришься, и ничего не получишь! Видать, Шрам, не стареешь, раз сбегал, как пацан. Держи свою пачку дроби.</text>
  </string>
   <string id="esс_sidor_art_done_2">
    <text>Какая пачка? Ствол, 3 пачки дроби, мешок гони, либо рюкзак. В противном случае - я неподалеку покрышку видел, от Белаза, мне не составит большого труда, а только удовольствие, тебя подпереть и покрышку запалить, чтобы ты здесь, медленно, в копченую мумию превращался.</text>
  </string>
   <string id="esс_sidor_art_done_3">
    <text>На, забери и вали, ко всем чертям.</text>
  </string>
   <string id="esс_sidor_art_done_4">
    <text>То-то и оно! До скорой встречи!</text>
  </string>

   <string id="uch_dialog_0">
    <text>Что стряслось?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog_1">
    <text>Молодец, Шрам. Отблагодарить тебя нечем, но пока идёт всё по плану. На Кордон вышли, со стороны Агропрома, трое наших ученых - Наш друг Сольвадор и бывший О-сознанец, доктор Клёнов со своим напарником. Они бы добрались сюда сами, но заблудились, из-за сильного тумана и упёрлись в тоннель, где, до этого, была сильная радиация. Пока Василина будет чинить и настраивать антенну, доведи их до лагеря. Мне Сольвадор очень дорог, Я бы дал тебе свою "Грозу", но у меня патронов с 10-ток всего. Ну как, возьмёшься?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog_2">
    <text>Мне сейчас, важней всего, вам помочь. Хорошо, сбегаю!</text>
  </string>

   <string id="solvador_dialog_0">
    <text>Привет науке! Заблудились? Я за вами, так что, бежим в лагерь.</text>
  </string>
   <string id="solvador_dialog_1">
    <text>У нас совершенно нет оружия, Мы кое как досель добрались, а через фабрику идти страшновато, т.к. бандиты там орудуют.</text>
  </string>
   <string id="solvador_dialog_2">
    <text>Нет там, сейчас, бандитов! В основном только монстры, так что побежали и не рассыпайтесь, а друг за другом, шагов в 5, и старайтесь держать дистанцию.</text>
  </string>

   <string id="prinesty_dimaku_stvol_0">
    <text>Приветствую!</text>
  </string>
   <string id="prinesty_dimaku_stvol_1">
    <text>Мне Олег сообщил об учёных, которые выбрались на Кордон и о тебе тоже. Рад буду познакомиться. Можешь называть меня Димак!</text>
  </string>
   <string id="prinesty_dimaku_stvol_2">
    <text>Я вижу, ты не с проста хотел пообщаться со мной! Я заметил, что ты без ствола ходишь?</text>
  </string>
   <string id="prinesty_dimaku_stvol_3">
    <text>Да, ты прав и глаз у тебя намётан. Не люблю со стволом ходить в Бар, но иногда приходится. Ствол в нычку скинул, подальше с глаз. Народец здесь мутный! Не заметишь, как навинтят и фамилию не спросят. Буду краток: значит учёным грозит опасность - поможем! Если тебе можно доверять, то у меня просьба к тебе, есть! Я пасу тут, кое кого, ты не мог бы принести из моей нычки огнемёт и 2 балона к нему? А второй ствол, с патронами, заберёшь себе. Не пожалеешь. Ствол "Реминг",  убойная вещь, правда не совсем новый, полсотни картечи, тем более, найти картечь можно только на Болотах, т.к., раньше, там полно охотников любило заниматься своим хобби и прятали аммуницию по нычкам. Как тебе моё предложение? Да, чуть не забыл. Если пойдёшь, то через южный блокпост - направо, перемахнёшь через забор и продвигайся ближе к Бару. Там, у ворот, ящик с углём, чуть пройдёшь вперёд, поворачивай опять направо, дойдёшь до контейнеров и слева увидишь еловый куст. Только осторожней будь, за блокпостом, собак развелось полно!</text>
  </string>
   <string id="prinesty_dimaku_stvol_4">
    <text>Если надул, на счёт убойного ствола, то... Ладно, уговорил. Схожу, проверю твою нычку. Паси, кого пас!</text>
  </string>

   <string id="prines_dimaku_stvol_0">
    <text>Держи ствол и балоны. Первый раз такую конструкцию огнемёта вижу.</text>
  </string>
   <string id="prines_dimaku_stvol_1">
    <text>Спасибо тебе, Шрам, за услугу. Будет время, познакомим тебя с оружейником нашим. Он такие вещи вытворяет!</text>
  </string>
   <string id="prines_dimaku_stvol_2">
    <text>На счёт Реминга - не надул, респект! Отличный ствол.</text>
  </string>
   <string id="prines_dimaku_stvol_3">
    <text>Фуфло тебе из нашей группировки никто не впарит, поверь! Ладно, потом поговорим, пора выдвигаться кратким путём на Кордон, минуя Свалку.</text>
  </string>
   <string id="prines_dimaku_stvol_4">
    <text>Минуя Свалку? Это возможно? Тогда пошли!</text>
  </string>

   <string id="prapor_na_babki_0">
    <text>Договорился я, с тебя 200 косарей.</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babki_1">
    <text>Я тебя пропустил в Бар, а ты чего, нюх потерял?</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babki_2">
    <text>Ещё бы не пропустил! Значит так...Я вижу, что ты свою жизнь оцениваешь, за пропуск в Бар? И действительно, она не стоит и гроша, а тем паче - 200 шт. По твоим меркам, столько, стоит вся Свалка, вместе со всей живностью, включая блокпост группировки "Долг", а может быть поменьше 200-сот, хочу пояснить тебе! Я - бывший найм и мне деньги, сейчас, нужней всего. У меня дочь присмерти и требуется финансовая поддержка, а ты наверное забыл, что "Уговор дороже денег" или "Долг платежём красен", тем более, состоишь в такой "великой" группировке "Долг"!!! Или тебе это ни о чём не говорит? Ты видел, чем были вооружены бандиты? Им хватило бы 2-х базук и ПКМ, чтобы тебя, с вашим вагончиком, на Луну запустить! Я не шучу!</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babki_3">
    <text>Ну! Это..я..как..понимаю...Ты приииииииииииииииииди в чаааааааас ночи, тогда и..расплачусь.</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babki_4">
    <text>Замётано!</text>
  </string>

   <string id="prapor_na_babkip_0">
    <text>Я то договорился, но твои гаврики стрелять начали им вслед, и с тебя не 200, а 700 косарей.</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babkip_1">
    <text>Я тебя пропустил в Бар, а ты чего, нюх потерял? Сейчас спецы придут и разберутся, с тобой.</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babkip_2">
    <text>Ещё бы не пропустил! Значит так,..Я вижу, что ты свою жизнь оцениваешь, за пропуск в Бар, и действительно она не стоит и гроша, а тем паче - 200 шт. По твоим меркам, столько, стоит вся Свалка, вместе со всей живностью, включая блокпост группировки "Долг", а может быть поменьше 200-сот, хочу пояснить тебе! Я - бывший найм и мне деньги, сейчас, нужней всего. У меня дочь присмерти и требуется финансовая поддержка, а ты наверное забыл, что "Уговор дороже денег" или "Долг платежём красен", тем более, состоишь в такой "великой" группировке "Долг"!!! Или тебе это ни о чём не говорит? Ты видел, чем были вооружены бандиты? Им хватило бы 2-х базук и ПКМ, чтобы тебя, с вашим вагончиком, на Луну запустить! Я не шучу! Спецы разберутся, но, от пики в ухо, ещё никто не застрахован.</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babkip_3">
    <text>Ты чего урка - на "Долг" бочку катишь?</text>
  </string>
   <string id="prapor_na_babkip_4">
    <text>За урку, ты мне, сейчас, ответишь!</text>
  </string>

   <string id="dja_dja_dialog_0">
    <text>Здорово, бандиты!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_1">
    <text>Здрааааааавствуй, дядя, здоровей видали, как видишь не упали. Шёл бы ты, подальше, отсель и, глядишь, проживёшь ещё малость. О как, Долг и анархисты стали за одно! Не удивишься уже, скоро с обиженки - прямо в паханы будут набиваться. Ха-ха!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_2">
    <text>Один такой сказал, до сих пор, вороны на его крест гадят. Значит так. Ты вроде разумный пацан, а до сих пор в подмётках у Борова, а мог бы и за пахана катить. На самом деле, Борову ваша смерть - по барабану и, если, одолеете вы блокпост, это везение - вам не надолго, и Боров, тебе, кроме как лишнего куска масла на хлеб, ничего не даст, а если вас одолеет блокпост, то крест вам берёзовый и только, а Боров, ограничится Долиной и про вас - даже не вспомнит, также, Воронину, плевать на жалкого Прапора, тем более - видишь стройка? Так вот - снайпер, который держит тебя на прицеле, не промахивается, и пока твои пацаны будут перезаряжать базуки, на 1,2,3,4, ему достаточно, отщёлкивать ваши головы, на раз, два. А то, что у Долга и Свободы перемирие, то видно засиделись вы в долине и не знаете про нового и опасного врага, который может в любой момент до вас и вашего Борова добраться, если сочтёт это нужным.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_3">
    <text> На счёт хозяев знаем и ведьм уже отстреливали, хотя, там такие попадаются!..... Сучки, одним словом. А не паришь ли ты, дядя? Хотя, вижу, что найм ты, может и бывший, и что ты хочешь предложить, дядя?</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_4">
    <text>Просто - валите откуда пришли и Борову передайте, что, мол, снайпер, да и силы не равны, да и на Свалке, действительно, поживиться уже не чем.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_5">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]Скажите, что найма встретили, бывшего, со шрамом, и Боров должен знать такого, "Шрам" - это погоняло и конкретно посоветовал, что на Свалке нет смысла обживаться, и тем более враги, в том числе Воронин, будет знать весь расклад, от своих кумовок.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_6">
    <text>Ведь мысль городишь, дя...! Хай было побазарить, с авторитетным наймом, а то, всё последнее время, одни фраера, да педрилы, только встречаются. Ладно, валим обратно.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_7">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]Вот и разумная мысля, пришла не опосля!</text>
  </string>

   <string id="dark_pulja_dialog_0">
    <text>Здоров, Пуля! Вот тебе на!!! Пока я спал 2 года, тебя, видно, такое же время, под рентгеном просвечивали?</text>
  </string>
   <string id="dark_pulja_dialog_1">
    <text>И тебе не кашлять! Шутник ты, однако!  Нет, пока ты спал, как говоришь, два года, наука, которая сейчас под властью "Хозяев", изобрела новый вид маскировочного халата, но в Зоне они, пока, в штучных экземплярах, так что - больше, долго, не спи. Теперь подождём 8-ми вечера, а далее - получишь более подробные инструкции. Можешь вздремнуть, но никуда лучше не ходи.</text>
  </string>
   <string id="dark_pulja_dialog_2">
    <text>Мистика, ай да наука! Только получается - зачем я здесь нужен? Тебя же совсем не видно - взял, подошёл к Борову, сунул ему отвёртку в ухо и свалил по тихому. В чём проблема?</text>
  </string>
   <string id="dark_pulja_dialog_3">
    <text>Не так-то просто, брат, не видно только визуально, а тень - всё равно, остаётся, и в ПДА - датчики определяют приближение врага, а у Борова охрана матёрая - это не простые, захудалые новички. Также, видел уже - снайперов на вышках? Бьют с РПГ, не просто в цель, а в точку приближения, по датчикам. Мы хоть и на большом расстоянии, но в ПДА, у них ,есть колебание на живую особь. Типа эхолота на рыбу. Ладно,  теперь за дело. Я стрелок никудышний ,с такого расстояния, и тебя Воронин прислал, а он в снайперах разбирается. Отметку на карте выставлять не буду, а кину армейскую аптечку. После 20.00 Боров выходит на приступ, где матюгальник висит, с одним или двумя охранниками. Либо курит, либо любит свой ствол разглядывать. К окнам он никогда не подходит. Я расчитывал валить его с заправки, но снайперы - сразу на изготовку становятся и никак не приблизиться. Так что выход один - стрелять с этой точки. Повернись к забору и стреляй оттуда, где аптечка лежит. Аптечку можешь забрать. Времени мало, так что действуй. Уже 20 часов. Да, ещё, после удачного, либо неудачного выстрела - сразу отходим за базу бандитов, туда, откуда ты пришёл. Меня будет плохо видно и за мной не ходи, а уходи вдоль колючки, далее встретимся на той стороне. Следи в ПДА за моим перемещением. Переходов из Долины нет, и я активирую переход в Волчье Логово, а сам уйду на Свалку. Будет судьба, там и встретимся. Генералу привет передашь. Теперь занимай позицию. Примерно с этого места, где аптечка и стреляй. Ближе не подходи, а то Боров почует неладное и свалит.</text>
  </string>
   <string id="dark_pulja_dialog_4">
    <text>Понял тебя. Иду на позицию. Да, докатился! Генералам приветы передавать, но для науки придётся пожертвовать, терпение, Шрам! Терпение...</text>
  </string>
   <string id="dark_pulja_dialog_5">
    <text>Лады! Ждём 8-ми вечера</text>
  </string>

   <string id="ded_dialog_0">
    <text>Здоров Дед, времени мало, мне нужен арбалет! Да, ещё стрелы к нему и переход в Тёмную Долину</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_1">
    <text>Грёбаный экибастуз! Тебе за наглость твою, вижу уже начертили - грёбаный экибастуз. Вали, откуда пришёл! Нет у меня арбалета, да и зачем, в Зоне, это беспонтовое фуфло?</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_2">
    <text>Ладно - не буксуй, старый! Я от Воронина - по делу, мокрому делу. Эта штуковина и стрелы мне срочно нужны, а далее сам думай, откуда я так информирован, и знаю, что ты геройски сбежал с зоны особого режима.</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_3">
    <text>Складно калякаешь! Раз от Воронина, грёбаный экибастуз, так бы сразу и вякал, а то дай ему всё и сразу? Хрен с тобой. Ну, за одно, тебя на вшивость проверить нужно. Если ты тот самый, ладно... Где арбалет, я скинул тебе в МУДУА..ПДА метку, и находится он в болотине, что в овраге, с южной стороны Волчьего Логова, так что поплавать придётся, а стрелы значит, выруливаешь с болотины и прямо наверх, если топать обратно, есть три валуна здоровых и они там, промеж валунов. В болотине я потерял арбалет, т.к. там появилось какое-то "чудо-мудо" и я еле ноги унёс. Если завалишь это чудо-мудище, то я тебе скину точку перехода в долину. С тобой туда не пойду, хоть убей. Такой твари, мне и во сне бы не приснилось. Ночью чудо-мудо куда-то исчезает.</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_4">
    <text>Ну хрен старый, если брешешь... Ладно, так и быть, достану арбалет и посмотрю, что там за тварь, но ты пойдёшь со мной и покажешь эти три валуна, где стрелы, а то ищи тут, среди кучи валунов, именные три! Далее, в болото, я пойду один, а ты можешь валить обратно. Надо заметку в ПДА кинуть, о том, что монстры ночью, уходят в спячку.</text>
  </string>

   <string id="ded_dialog_ok_0">
    <text>Ну и жуть! Ты что, мне ничего не сказал, про тараканов?</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_ok_1">
    <text>Грёбаный экибастуз! Каких ещё мудаканов?</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_ok_2">
    <text>Когда я валил это чудище, то из болота попёрли рыжие тараканы, величиной чуть-ли не с собаку. Я еле ноги унёс, мать твою!</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_ok_3">
    <text>Чур меня, грёбаный экибастуз, я в чудо-мудо и пальнуть не успел, как бросил арбалет и в гору, как будто сайгак, но мудака..тараканы? Да ещё и с собаку? - Вот тебе на! Думал, наконец-то, попал в рай, после поганой крытки, а тут такое? Держи точку перехода в долину, ну и дела! А ты не попутал, со страху?</text>
  </string>
   <string id="ded_dialog_ok_4">
    <text>Нет, не попутал, можешь сходить - яйца их самок на закусь собрать и на зиму засолишь. Ладно беглец, пора мне в долину.</text>
  </string>

   <string id="aver_kruglov_dialog_0">
    <text>Ну-ка, подбери сопли! С чего ты взял, что я пришёл тебя убивать?</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_1">
    <text>Здддррррасте! Я по вашему лицу и вашему шраму подумал, что вас "Хозяева" послали, за моей жизнью.</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_2">
    <text>Давай на ты и зовут меня - Шрам. Я из Бара, от генерала Воронина, пришёл сюда, т.к. был получен короткий сигнал тревоги. Расскажи подробней о "хозяевах".</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_3">
    <text>Сигнал я посылал, пока батарея не сдохла, совсем. Ладно. "Хозяев" база, где-то на Затоне  или на Юпитере, но мощь их группировки - растёт не по дням, а по часам. Сама группировка состоит из бывших кланов, как военных, так и наймов и к сожалению из бывших наших. Организатор и БОСС их, изрядный психопат, но голова варит на опережение. Пособником, этого БОССА, стал Лебедев, и они, на пару, отработали безукоризненную схему по вербовке и созданию этого клана. Когда я был в плену, мне удалось краем уха подслушать, как они назывют своего БОССА. Толи Марк, толи Маркан, или Марко, короче - так, как-то. В Зоне пошёл большой оборот денег. Этих "Хозяев" прикрывают Наёмники, Ведьмы, но это не самое главное. Бойцы, как в экзах, так и в невидимках. Ночью с ними легче воевать, чем днём. И ещё, у них скоро пойдёт серийное производство, так они это называют,- "Танк". Это не гусеничная машина, а вроде Универсального солдата-киборга. Убить его с огнестрела, практически невозможно, а повредить его жизненную деятельность можно сильным ударом, т.е. раздавить его, либо воспользоваться Грави-пушкой. Если наладится серийное производство этих "Танков", то их экземпляры будут уходить за кордон и, по моим данным, заказы уже поступили с большой земли, т.к. Лебедев постарался. Всё началось, когда, после 2-х последних глобальных выбросов, появились уникальные арты и благодаря их модификациям науке, изрядно, удалось продвинуться, но - не в пользу науки. Мне удалось сбежать от Хозяев, с Янтаря, через Дикую Территорию, т.к. немногие знают Дикую Территорию так, как я, и мой шеф Сахаров. Он не побежал со мной, т.к. "Хозяева" держат в заложниках его жену и заставляют, по 20 часов, на них работать. На Дикой я пробирался ночью, т.к. полно наёмников, и также, видел Ведьм. Выход с Дикой сюда - знаю только я, и здесь уже был по работе, вот так, я сюда и попал.</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_4">
    <text>Вот это да! Значит так..Ты меня выводишь на Янтарь и сам никуда не лезешь. Я попробую освободить Сахарова. Твой шеф, нам всем, нужен живым и невредимым. Секёшь? Теперь - скажи мне численность охраны Янтаря.</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_5">
    <text>Шрам, вы сдурели, что ли? Там стоит, в радиусе 100 метров, зона защиты, с таймером. Без спецзащиты, простой смертный, только 1 минуту может там находиться, а с 61 секунды - смерть мгновенная. Защиту отключить может только Сахаров, выключатель в самом бункере. Спецзащита только у Сахарова, и у 5-ти охранников. Четверо обычно на улице, а 5-й охранник, всегда внутри бункера следит за работой Сахарова, так что - приблизиться к бункеру, уничтожить охранников, не задев Сахарова, в течении минуты, невозможно! Также, в пещере, что под болотом, выход на Дикую, но там сейчас, завелись 2 контролёра. В соседней комнате, в ящике, возьми хорошее снаряжение. Сам я, стрелок некудышный, а ты вроде.... Может один на разведку сходишь и кокнешь контролёров, а то сам понимаешь?</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_6">
    <text>Без соплей, профессор, набегался я уже по этому логову, чудище завалил на другом болоте, и болотных тараканов - уже видел, так что, пойдём вдвоём. Ты дойдёшь со мной до болота и подождёшь меня наверху, пока я с контриками "договорюсь", а далее - поднимусь за тобой. 100 м. Зона защиты на Янтаре, значит, есть запредел её, и можно будет обдумать. Время не ждёт, так что - пошли брат! С музычкой!</text>
  </string>
  <string id="aver_kruglov_dialog_7">
    <text>%c[255,255,128,1]Время не ждёт, так что - пошли брат! Музычку не включаем, т.к. зону нужно слушать прежде всего!</text>
  </string>

   <string id="aver_kruglov_dialog_perehod_0">
    <text>Всё, нет твоих контролёров, но там был ещё дымящий кровосос. Не первый раз вижу такого.</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_perehod_1">
    <text>Дымящий? Шрам - это ещё раз доказывает, что кровосос может имитировать аномалии, которые ему по душе, но быстрей всего - в качестве маскировки. Ладно, побежали в пещеру, но только я пойду со стороны оврага, а ты решай сам, как пойдёшь.</text>
  </string>
   <string id="aver_kruglov_dialog_perehod_2">
    <text>Ладно, пойдём, как тебе видней.</text>
  </string>

   <string id="ros_kruglov_ustal_0">
    <text>Ну, как ты?</text>
  </string>
   <string id="ros_kruglov_ustal_1">
    <text>Спасибо, Шрам! Отдышусь пока, устал сильно, бегать от смерти.</text>
  </string>
   <string id="ros_kruglov_ustal_2">
    <text>Ничего не пойму! Второй раз достаю Лебедева, стреляю, и точно знаю, что должен башку ему снести, но вместо этого - получаю головную боль и ехидное СМС от него, что он жив и здоров, да ещё, в этот раз, закинуло меня на самый верх крана, чуть кости не переломал себе. Лебедев, что - волшебником стал?</text>
  </string>
   <string id="ros_kruglov_ustal_3">
    <text>Сам ничего не понимаю, Шрам, хотя в мистику - не верю. Может Сахаров сможет помочь!</text>
  </string>
   <string id="ros_kruglov_ustal_4">
    <text>Ну как, отдохнул? Нужно двигаться, профессор. Вся надежда на Сахарова, дай бог, он поможет мне решить ряд проблем. Побежали!</text>
  </string>

   <string id="yan_kruglov_new_dialog_0">
    <text>Как тебя угораздило  вляпаться "хозяевам" прямо в лапы?.</text>
  </string>
   <string id="yan_kruglov_new_dialog_1">
    <text>Д-д-д-а-а, не-не-незнаю. Просто з-з-з-замёрз сильно, вот и метнулся быстрей к костру, один, оказывается, в з-з-з-засаде ждал - у грузовика, а второй ш-ш-ш-ш-ефа допрашивал. С-с-с-тупил я, вообщем. Посмотри у себя в ПДА. Я тебе рецепт артпреобразования скинул.</text>
  </string>
   <string id="yan_kruglov_new_dialog_2">
    <text>За рецепт - спасибо! Ладно, пойди погрейся, а я с шефом твоим поговорю. Вот значит, какие эти "хозяева", мать их ети!</text>
  </string>

   <string id="yan_saharov_laba_dialog_0">
    <text>За рецепт - спасибо, а что значит..Хочется верить?</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_dialog_1">
    <text>То, что вы хотите пройти путь Стрелка, а это значит - по новой отключить установки в лаборатории Х-16. В Х-16 нет перехода и чтобы активировать переход, нужно найти деактиватор зоны защиты входа в лабораторию, т.е. точно такая же зона, что была здесь, только радиусом 80 м. и таймером 1 мин.. вроде время больше на раздумье, но сколько "Хозяев" охраняет вход в лабораторию, мне не известно. Они постоянно приходят с Радара. Зато - знаю примерно, где деактиватор находится.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_dialog_2">
    <text>И где, находится?</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_dialog_3">
    <text>Деактиватор находится в кирпичном здании, где вход в лабораторию, на 3-ем этаже, в оконном проёме, в рюкзачке, если, конечно, не убрали в другое место. Там не сложное устройство. Отключив зону защиты, автоматически откроется переход в Х-16 и отобразится у вас в ПДА. Я вас умоляю, Шрам, отключите эти установки, и я вам много поведаю о некоторых ценных модификатах, а также, вот, возьмите настроенный пси-шлем. Воронин пообещал прислать людей своих, для охраны бункера.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_dialog_4">
    <text>Это хорошо. Тут паренёк один появился, зовут Димоном. Он отца своего ищет, в Зоне. Может вы что-то знаете? Если что, охранник из него отличный. Пси-шлем жуть, но спасибо по любому! Пойду проходить путь Стрелка в Х-16.</text>
  </string>

   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_0"> 
    <text>Да не гони ты, профессор! Никого не убьют!</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_1"> 
    <text>Почему вы так уверены??? Почему??? Вон Круглова пустили в расход за то, что сбежал.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_2"> 
    <text>Чёрт, как он так? Я такой путь проделал с ним! Жаль напарника твоего профессор! Надо надеяться, профессор, на лучшее, а время назад не откатить, и если ни их, то вас бы точно убили. Давай полный расклад: сколько этих "Хозяев" на Янтаре? Хотя бы приблизительно!? Да и, кстати, вы хоть помните меня?</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_3"> 
    <text>Как же. Вы вроде Шрам? Ох, бессмысленно всё это. Трое из них - невидимки, убить их почти невозможно. И только ночью...Жаль Круглова. Всё время он любил вляпываться, то в аномалии, то в компанию монстров, и тут такая же история. Нет, чтобы вас дождаться, побежал к костру быстрей, а здесь уже засада была.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_4"> 
    <text>Шрам, так и кличут меня! Лучше бы я один сюда пошёл, но переходов я не знал. Теперь казнюсь за вашего напарника...Только не говорите пофессор, что за это время всё изменилось, тем более невидимку я уже видел в Тёмной Долине. Говорите внятнее.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_5"> 
    <text>Значит так, их шестеро. Один охранник в самом бункере, который за мной наблюдал, но они как вахта, время от времени меняются местами. На улице 3-е невидимых и двое - подобно этим, что вы ликвидировали. От бункера, в радиусе 120 метров, примерно, активно поле пси-излучения, под таймером 45-ти секунд, и если вы попадёте под его воздействие, то будете живы, пока горит обыкновенная спичка, а это значит, что вы 5 человек убить за такое время, не сможете, и лишь только зону покидать и возвращаться, но воевать с ними вам будет очень сложно, т.к. они хорошо вооружены. Есть один единственный вариант, Шрам. "Хозяева" издевались надо мной, таким образом: Снимали с меня пси-шлем и заставляли выбегать сюда, за эти 45 секунд, чтобы подышать свежим воздухом, и чтобы самим немного разгрузиться от пси-защиты. У них пси-защита встроена в броню и плюс - сделана специальная инъекция, также, у меня на данный момент, только инъекция, но они сюда не только ходили, а в основном телепортировались, и УРТ оставили, под грузовиком ЗИЛ, чтобы вода не попадала. Если вы храбрый, то сделать можно так: Сейчас, "Хозяева", с минуту на минуту, могут почуять неладное, да и зомби - попрут сюда, точно, и на "хозяев" зомби не действуют, т.к. их не видят и не чуют. "Хозяева" их специально не отстреливают, тем самым - держат их, как союзников. У меня сильно околели руки, и чтобы я мог нормально настроить УРТ, мне нужно погреться, мин. так 5, у костра, а вы, тем временем, посторожите, чтобы не нагрянули зомби. Далее - я заберу УРТ, и попробую настроить его, вон у той опоры, с обрезанными проводами, и махну рукой. Далее - вам нужно будет, в очень короткий срок. телепортироваться в бункер, устранить охранника и быстро кинуть СМС мне, о том, что охранник устранён. Далее я телепортируюсь, сразу отключаю зону защиты и блокирую все двери. В дальнейшем, я также, настраиваю УРТ в обратном направлении, и вы свободно, без инъекций и пси-шлема, устраняете тех, что на улице. Ну ,как вам мой план, Шрам?</text> 
  </string> 
   <string id="yan_kruglov_new_dialog1_6"> 
    <text>Ну вы и башка! План если есть, значит - можно жить, профессор. Гениально всё! Не зря я, однажды, решил - всё же помогать учёным! Идёт! Пока погрейтесь, а я присмотрю за выходом с Янтаря.</text> 
  </string>

   <string id="yan_saharov_new_dialog_0">
    <text>Ты, профессор, мать его ети, после 2-х летней спячки, я первый раз чуть не ... Короче, понимаю от пули сдохнуть, но от вашей невнимательности?</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_new_dialog_1">
    <text>Извиняюсь, Шрам. Действительно - плохо вижу. Двери снаружи заблокировал.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_new_dialog_2">
    <text>Давай, телепортируй обратно, коль отключил эту херовину, т.к. хозяева могут вынести двери взрывчаткой!</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_new_dialog_3">
    <text>Всё понятно, Шрам. Телепорт позади вас, просто подойдите к дальнему компьютеру.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_new_dialog_4">
    <text>Ну что, тогда в полёт!</text>
  </string>

   <string id="voronin_borov_prapor_start_0">
    <text>Вот я и пришёл, генерал. Я надеюсь вы успокоились после случившейся трагедии? Да, ещё вопросик - почему не усилите посты с южной стороны Бара?</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_1">
    <text>Да, вроде успокоился. Мне сообщили о ваших подвигах, на Кордоне. Вы храбрый человек. Я только могу предложить - пополнить наши ряды, и пока, у меня к вам есть одно предложение - заработать.... Перед тем, как я узнал о похищении своей жены, мне не давала покоя чрезмерная наглость Борова. На Свалке - у нас установлена слежка за Прапором. Нам, уже давно поступил сигнал, о том, что Прапор берёт мзду за проход в Бар, вместо того, чтобы следовать инструкции. Теперь сообщили, что Прапор сбежал, но далеко, думаю не убежит, т.к. связей у него почти нет и ноги коротки. Посты сократили месяц назад, т.к. южная сторона контролируется наружным наблюдением и спецназ - всегда на подхвате. Единственная опасность, может нагрянуть только с Дикой Территории. Лебедевские кланы - там рулят, пока. Мы прослушали ваш с Прапором разговор, на Свалке, и оценили ваши способности договариваться, и тем самым - наша группировка, к вам, стала относиться с уважением, хотя вы, вроде как, бывший наёмник. Также есть новости для вас. Ваш друг оказывается, сам вас искал. Дочь ваша, в порядке и находится в Германии, в хорошей клинике, но нужны деньги. 2000000 в рублях. Вот я и предлагаю вам - подзаработать.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_2">
    <text>Спасибо генерал, за новость, хоть, и не очень хорошую, но как заработать 2000000? Что вы хотите предложить?</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_3">
    <text>Вы с бесшумным оружием не имели дела?</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_4">
    <text>Ну, если глушаки цеплять к стволам, то это не моё, но к примеру, по молодости - любил стрелять из лука.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_5">
    <text>Отлично! Если из лука вы стреляли, то с арбалетом, думаю, управитесь. Дело в том, что я хочу вам предложить устранить Борова в Тёмной долине. Только не перебивайте меня. У меня на данный момент нет классных стрелков, но разведка у меня - самая лучшая. Если вы согласитесь на это задание, то я вам дам аванс в размере 100000 деревянных и после удачного окончания вашей работы - получите ещё 400000. Я постараюсь решить ваши проблемы с дочерью и поверьте, что я рад вам помочь, а работы для такого как вы, в Зоне не убавиться. Я могу дать переход со Свалки в Долину, но у нас, пока, этот переход засекречен и поэтому придётся пройти, чуть более длинным путём, через Волчье Логово. Переход туда, я скину вам в ПДА. Там, найдёте в лесной избушке Деда щукаря. Это мой осведомитель, и я его скрываю от властей, т.к. сбежал он с зоны особого режима. Не буду излагать все подробности, он сам вам всё расскажет. У него есть арбалет неизвестного мастера. Также сообщу о вашем визите, чтобы дед с перепугу, ничего не натворил. Далее, он даст тропку с Волчьего логова в Тёмную долину. В Тёмной долине, вам нужно будет найти моего лучшего разведчика в масхалате. Зовут его "Пуля". Он находится В Северо-Восточной части Тёмной долины. Как зайдёте в долину, старайтесь не лезть к бандитам нарожон. Обходите краем, т.к. их снайпера не дремлют, и постарайтесь сделать так чтобы Пуля, остался жив. И ещё, на подходе к базе, т.е. стройке, установлена какая-то зона искусственного пси-излучения. Попав в неё, сразу зомбирует, и после этого смерть от огромной пси-дозы. Трое наших бойцов, так и не увидели больше свет. Откуда эта защита у Борова, для нас, пока, остаётся загадкой! Пуля сообщил, что Боров постоянно выходит на пристройку подышать свежим воздухом, от 20.00 до 21.00, т.е по рассписанию живёт поросёнок, а также, любит чистить свой ствол. Подробные инструкции получите у Пули. Старайтесь близко к базе не подходить. Если, что не так, то сразу возвращайтесь. Пуля откроет переход обратно.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_start_6">
    <text>Да, уж генерал, озадачил! Давайте переход, пойду знакомиться со Щукарём. Запишу себе в ПДА, чтобы ничего не упустить.</text>
  </string>

   <string id="voronin_borov_prapor_ok_0">
    <text>Готово генерал. Борова разнесло в клочья. Видно динамитом был начинен, шахид хренов.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_1">
    <text>Шрам, Браво!!! Можно с вами на ты?.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_2">
    <text>Да генерал, я тоже не особо люблю "вы"- кать.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_3">
    <text>Вот и отлично! гонорар твой, но у меня к тебе ещё дело.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_4">
    <text>Что за дело?</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_5">
    <text>Оно может, каким-то боком, и в твоих интересах. Нужно вернуться обратно в Логово и попробовать найти кое-чего или кого. Недавно, перед тобой, звонил Сидорович. Его рация случайно обнаружила сигнал тревоги, но он был очень короткий, но чёткий. Далее, мы проверили свои датчики, и примерный импульс отходил в 2-х км. от избы. Раньше там работали учёные - по исследованию пещер, которые находятся в Волчьем логове. Первая пещера, возле избы, отпадает сразу, вторая под центральным болотом, но датчики указывали на Северо-Западную часть логова, и, где-то в том районе, должна быть третья пещера, примерно в том же квартале, где находится лагерь группировки Олега Танго. Метку лагеря Танго, я сброшу в твой ПДА. Не хочешь заняться поиском этой пещеры и проверить, что там? Сидорович просил, чтобы ты навестил его.</text>
  </string>
   <string id="voronin_borov_prapor_ok_6">
    <text>Интересно... Ладно, отправлюсь в поиски этой пещеры, воздух там чище и аномалий меньше. Ну, пока - генерал! К Сидоровичу, зайду обязательно.</text>
  </string>

   <string id="kostya2_dialog_0">
    <text>И что дальше?</text>
  </string>
   <string id="kostya2_dialog_1">
    <text>Значит так, Шрам...У меня было три арта "Чёрная дыра", один арт я оставил на базе, в нычке на дереве, второй я использовал, когда бежал с базы, и третий - я тебе сейчас отдам, для того, чтобы тебе без проблем выбраться с базы. Поясню как: Ты сейчас же, т.е. первым делом, активируешь артефакт через первый слот, и тем самым - установишь аномалию "Чёрная дыра", только в удобном для тебя месте, площадку выбери поровнее, но одной аномалии не достаточно, чтобы перемещаться. Далее я тебе настрою перемещение в одну сторону, т.е. на базу, и твоя задача будет заключаться в том, чтобы забрать второй такой арт, в моей нычке на дереве. Попадёшь на базу, пойдёшь к домику, где раньше сидел ремонтник, далее по доскам направо и попадёшь на крышу. Там 2 дерева. Надо запрыгнуть на то, что со стороны фронтона крыши, т.е. на сук его, и увидишь рюкзак. Арт заберёшь и активируешь его на базе, тем самым ты создашь вторую аномалию "Чёрная дыра" и переместишься в первую аномалию. Но, есть одно НО - когда 2 аномалии активированы, в них может влететь любая живность, включая враждебных сталкеров, и перед тем, как активировать аномалию с базы, нужно сначала, из кубрика Лебедева, забрать 5 абсолютов. Забрать нужно обязательно и принести мне, чтобы у Лебедева пропали напрочь функции волшебника, без них Лебедев не сможет укрываться от пуль.</text>
  </string>
   <string id="kostya2_dialog_2">
    <text>Ну тебе на! Да кто же, к чёрту, может от пули-дуры укрыться? Маслина же! Я помню курятник 2-х этажный, т.к. 2 раза я там очухивался после выбросов. Чистонебовцы меня приносили туда, и помню первый разговор с Лебедевым, и то как он меня завербовал. Абсолюты зачем тебе? Может их уничтожить?</text>
  </string>
   <string id="kostya2_dialog_3">
    <text>Абсолюты я отнесу учёным, для изучения, и я могу, при помощи, них создавать модификации чёрных дыр. Если понадобятся, для быстрых перемещений, то всегда ко мне обратишься, только нужно от тебя - всего лишь, некоторые части монстров. Встретишь Лебедева, с ним не общайся, сразу стреляй, и тогда ты сам убедишься, в его способностях. Лебедева, там сейчас, не должно быть, т.к. он планировал очередные злодеяния в зоне, а охрану мог оставить, так что - осторожно Шрам! Сейчас я установлю телепорт в одну сторону, а ты активируй "чёрную дыру", только отойди подальше чуток, от греха подальше, потом возвратись к моему телепорту. Ни пуха! </text>
  </string>
   <string id="kostya2_dialog_4">
    <text>К черту! Ладно, попробую активировать "Чёрную дыру" и в долгожданный полёт!</text>
  </string>

   <string id="kostya3_dialog_0">
    <text>Готово! Арты забрал, и в них я узнал свои абсолюты. Лебедя на базе нет, лишь несколько охранников.</text>
  </string>
   <string id="kostya3_dialog_1">
    <text>Отлично Шрам! Ты гений. Теперь Лебедев не сможет без них долго быть неуязвимым. Т.е. благодаря этим абсолютам, которые заряжали "Мёртвый абсолют", что у Лебедя на поясе, он летает - примерно три недели.  Если у Лебедя на поясе заряжен "Мёртвый абсолют", то вокруг него создаётся абсолютный портал большого радиуса. Любая пуля, либо осколок гранаты, попав в данный радиус, откидывает всё живое данным порталом. У кого этот арт на поясе, тому - почти нечего боятся, т.к. его телепортирует в профиль, примерно на 500 м. на ровную поверхность земли, а того у кого нет этого арта на поясе, может кинуть и в профиль, и в план, т.е. куда угодно.</text>
  </string>
   <string id="kostya3_dialog_2">
    <text>Нет, гений - это ты! Откуда у тебя столько инфы? Ладно, забирай абсолюты. Мне они точно не понадобятся, даже если вызубрить кучу энциклопедий.</text>
  </string>
   <string id="kostya3_dialog_3">
    <text>Я не просто техник, а техник со стажем! Гы..шутка. Смотри фейк!</text>
  </string>

   <string id="kostya4_dialog_0">
    <text>Что это было?</text>
  </string>
   <string id="kostya4_dialog_1">
    <text>Ты даже не знал! С этими абсолютами - можно чудеса творить. Как тебе фейк? Да, я тебе пару рецептов скинул в ПДА, так что глянь на досуге. Теперь - думаю выбираться на Кордон.</text>
  </string>
   <string id="kostya4_dialog_2">
    <text>Впечатлило, но я бы сказал не фейк, а цирк. Ну что, пора на Кордон...  Бежим прямо, мимо церкви, и там твори свои чудеса с переходом, фокусник! Да, а откуда здесь фрицы взялись с русскими именами, хотя, по немецки гавкали? Только не говори, что опять чего-то я покурил.</text>
  </string>
   <string id="kostya4_dialog_3">
    <text>Нет, фрицев я видел, значит мы с тобой одной травкой баловались.(шутка) Когда возьмём языка, тогда и узнаем, откуда фрицы взялись. Пока бежим на Кордон..</text>
  </string>
   <string id="kostya4_dialog_4">
    <text>Языка? Прям, как в войну. Двигаем на Кордон</text>
  </string>

   <string id="voronin_dialog_bar_0">
    <text>Приветствую генерал! Что-то вы не в духе?</text>
  </string>
   <string id="voronin_dialog_bar_1">
    <text>К чёрту всё. Похитили жену "Хозяева". Только что узнал. Она журналистикой занималась, и Зона для неё, как...Говорил ей, Всегда с усиленной охраной ходи, а она мне - Журналист - Лицо неприкосновенное!!! - Да, это же Зона, дура! Ладно, что это со мной? Их ублюдочный босс требует за её свободу, полное расформирование нашей группировки. Урод, благо ещё времени дал на раздумье - месяц. Я уже знаю, зачем ты пришёл, и в курсе о последних событиях на Кордоне и на Агропроме. Когда все дела решишь, тогда подходи, поговорим. Танго с группировкой здесь, в Баре.</text>
  </string>
   <string id="voronin_dialog_bar_2">
    <text>Сочувствую генерал... Хорошо, поговорю с Танго. Потом вернусь.</text>
  </string>
   <string id="voronin_dialog_bar_3">
    <text>Вот уроды..Ненавижу! Убью этого босса....!!!! Убью!!!</text>
  </string>

   <string id="and_muzlo_dialog_0">
    <text>Что, сломался уже передатчик, иль на приём перестал работать?</text>
  </string>
   <string id="and_muzlo_dialog_1">
    <text>Громкость убавила просто.</text>
  </string>
   <string id="and_muzlo_dialog_2">
    <text>Привернула бы, а то и так мрачно, в этой Зоне.</text>
  </string>
   <string id="and_muzlo_dialog_3">
    <text>Как скажешь, Шрам - Меломан.</text>
  </string>

   <string id="agr_lebedev_dialog_0"> 
    <text>Хммм, так вот, значит, каким тузом, стал бывший глава группировки "Чистое небо"! Главарём преступников - тебе, действительно, больше идёт! Шестёрок своих - в пекло кинул, а сам из-за угла, да в стороне!</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_1"> 
    <text>Не поясничай, Шрам! Не строй, из себя, святошу. Сколько ты сам, невинных душ, упаковал под крест, иль память мне изменяет? Я позвал тебя, чтобы серьёзно обговорить твоё существование.</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_2"> 
    <text>Это как же понять - моё существование? Что ты хочешь, вообще?</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_3"> 
    <text>Я хочу, чтобы ты работал на меня. Мне такие спецы - нужней всего! Это лучше, чем помогать этим воякам, у которых и Родины то нет, а Государства и в помине! Я знаю, где прячутся отрекшиеся от славы яйцеголовые. Они кинули меня и не только, спрятавшись на Кордоне, но недолго Кордон им, будет райским уголком. Достану завтра же! Ты сам пойми, я дам тебе неуязвимость, кучу денег. Ведь, ни у тебя ли, мой родной, доченька болела? А не наказание ли тебе, сверху пришло? Как говорят - За грехи родителей страдают их дети. А тут и операция, в самой дорогой клинике!</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_4"> 
    <text>Заткнись, гнида!</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_5"> 
    <text>Ну что ты, что ты! Не пыли, мой родной. В Зоне есть сталкер, который избавился от такой же болезни, что и у твоей дочери. Поверь, прямо в Зоне! Если захочешь стрелять по мне, то не советую. Вдруг занесёт тебя на высоту 1-го км, а ты без парашюта и бум о землю, только потроха, в разные стороны. Ха-ха-ха!</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_6"> 
    <text>Пусть занесёт, но я тебе точно скажу, что те абсолюты, которые когда-то по праву мне принадлежали, я забрал у тебя. Не удивляйся, я был у тебя на базе, так что, недолго тебе тут прыгать и изображать неуязвимого. Я в курсах, о твоих способностях, ублюдок. Если активатор перехода у тебя, то я сейчас из тебя его вышибу, как монетку из копилки.</text> 
  </string> 
   <string id="agr_lebedev_dialog_7"> 
    <text>Что??? Как такое могло произойти? Где абсолюты, мразь?</text> 
  </string>

   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_0"> 
    <text>Что решил, старшой?</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_1"> 
    <text>Успели мы во время - это зачёт. Стрелять-то могёшь? А, я же забыл, ты же из бывших... .</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_2"> 
    <text>Давай, конкретней, оговорим ситуацию. Вас, вроде, в Баре больше было?</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_3"> 
    <text>Витю хотел оставить, т.к. бухой он, в стельку. Такой, здесь, он мне не нужен, но только пьяному разве прикажешь? ВДВ на задании. Сейчас Демона на позицию отправлю, ты, если что, прикрывай лагерь с западной стороны.</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_4"> 
    <text>Ок! Ждём! У меня вопрос один есть...</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_5"> 
    <text>Давай, валяй.</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_6"> 
    <text>Ты говорил, что вытекает инфа, и эта "Стрела", всегда на шаг впереди, но у тебя, в группе, люди проверены?</text> 
  </string> 
   <string id="lebed_tango_ataka_dialog_7"> 
    <text>Да ты что, я за них головой ручаюсь...</text> 
  </string>

   <string id="x10_uch_dialog_0"> 
    <text>Ну как, получается? Сейчас я помогу запустить установку, а далее, пойдём на поверхность. Только я в пси-шлеме, а ты как есть. Если тебя не зомбирует, тогда я тебя застрелю, а если тебя зомбирует, то оставлю жить, но без оружия. Идёт?</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_1"> 
    <text>Пожжжжжалуйста, не убивайте!!! Меня заставили. Я тут не причём.. Чтобы запустить установку, ещё неделю минимум  нужно ждать, а теперь и вовсе... .</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_2"> 
    <text>Шкура ты!! У меня нет слов. Я встретил учёных несколько дней назад, они с оружием обращаться не умеют, но давали отпор этим головорезам, а вы, здесь, пытаетесь возобновить то, что когда-то отключил сталкер по прозвищу "Стрелок", он делал это ради спасения жизней, а ты ради денег, мразь. Кто главный - у этих "хозяев"? И где искать его?</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_3"> 
    <text>Я правда ничего не знаю. Только одно могу сказать. Он находится - где-то на самом севере Зоны и руководит по радиосвязи искажённым голосом. Пожалуйста, не убивайте!!!</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_4"> 
    <text>Да нужен ты мне.... Где диск, с формулами профессора Сахарова?</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_5"> 
    <text>Диск за этой дверью, но её открывать нельзя. За дверью - неисправный экземпляр киборга "танк". Он здесь для того, чтобы испытать на нём большую дозу пси-излучения. Мы планировали запустить установку, в конце недели, и на этом киборге проводить эксперименты.</text> 
  </string> 
   <string id="x10_uch_dialog_6"> 
    <text>Давай - открывай, посмотрю на твоего бракованого киборга, а не то, я из этой двери друшлаг буду делать. Давай бегом!!!</text> 
  </string>

   <string id="dja_dja_dialog_val_0">
    <text>Ну, что там у тебя за дело? Вашего Борова - трахнул об угол круглого дома! Всё! Откряхтел своё, дядя!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1">
    <text>Чё в натуре, что ли, базаришь? А как с... Ладно! Как, в натуре, тебя... эээ... вас кли... эээ... звать?</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_2">
    <text>Не тяни резину. Шрам меня зовут. Ты мне лучше расскажи, как отключить зону искусственного пси-излучения. Мне один представитель рассказал о ней. Хочешь занять пост Борова - тогда помоги мне отключить эту хреновину.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_3">
    <text>Ладно, Шрам, расскажу. Мы сейчас тоже, как и ты, пройти через эту зону не можем, т.к. Боров снял с нас защиту, которая выдаётся каждому охраннику, т.е. каждый из клана Борова может находиться в ней около 2-х суток, а далее - идти и получать новую дозу противоядия, от зомбирования. Зона работает в радиусе 80 метров. Её можно только деактиватором отключить и это одновременно открывает переход на Свалку. "Долг" уже распознал о переходе, но инфы о том, как отключить зону у них нет. Рисковать людьми они не хотят. Деактиватор обычно, не носят с собой, а прячут в нычку - возле гаражных боксов. Туда просто, без противоядия, не попасть, но есть бонус. Мы, однажды, завалили самку псевдособачины и у неё остался щенок. Братва сжалилась и забрали малого к себе. Отпоили, откормили. Погоняло приклеили - "Бакс". Он подрос и начал всё таскать на базу. Арты, даже, приносил. Однажды, приволок противогаз и пытался надеть. Мы угарали над ним. Хохма была, вааще! Далее Боров приказал его в сторожевики определить. Т.е. кича в подвале есть, и пленных на кичмане охранять. Потом, вааще, гидроперитом перекрасить его велел, чтобы выцвел и отличался от своих, кровных. Бакс хотел свалить, видимо, но Боров его на кичман самого определил, уже как 2 месяца. Злым он стал сильно. Я сжалился, и отогнул решётку, чтобы он смог свалить, но не бежит он, почему-то. Может в этот раз - пролезет? Короче, Шрам... Мы раньше Баксу доверяли деактиватор зоны, т.е. кликнем: "Бакс, Бакс - Деактив!!" Он несётся к нычке и хватает деактив так, что из зубов, без труда не вырвать. Если вырвать не удавалось, то приходилось бежать за ним  до самого перехода на Свалку. Там он выплёвывал деактив и мы открывали переход. А, что если тебе подойти и кликнуть Бакса? Далее ты попробуешь также, как мы раньше, его заставить взять деактив? Только команду и всё! Меня он, скорее всего не послушает, а ты чел, вроде, новый тут, а вдруг прокатит? Да, Бакс поздно вечером также ночью, может не выскочить, так что - лучше идти утром или днём.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_4">
    <text>Из меня кинолог, как из вашей всей братвы - балерина! Нашёл кинолога... Клоун!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_5">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]А что... Неплохая идея. Можно и кинологом, в Зоне, прикинуться. Ха-ха!!!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_6">
    <text>Вот и отлично, Шрам. Значит так, - Бакс, очень злой на нас за кичу, и чтобы он не ринулся рвать всех подряд, т.е. братву на базе, а брал деактиватор, если ты спец, то зачисти по возможности двор и снайперов с вышек лучше снять. Если Бакс с кичманской решки выскочит, то беги сразу к пожарной машине, и прямо до здания заправки. Зона до неё не достаёт, но ближе 2-х метров подойдёшь - сразу превратишься в зомбаря. К кичманскому окошку тоже не подходи, т.к. до него - зона достаёт. Если не знаешь, где окошко, то поясню: Это самый ближний угол стройки, если смотреть отсюда, т.е. там и подвал с кичманом. Если всё получится, тогда я перед тобой в долгу. Когда будем на базе, я тебе секретик Борова покажу, хотя я сам не очень бум-бум, но тебе эта инфа, наверное, важней важного. Мы, весь базар твой с Прапором - прослушали, и что у тебя дочь на воле больна чем-то, в натуре, серьёзным. Может, помогу чем ни..ть!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_7">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]А вот вынюхивать, как баба, не хорошо! Не в Фе - ЭСЬ -бе! Инфа, действительно, нужна мне. Хрен с тобой. Пошёл превращаться в кинолога. Если всё ок, то верну тебе трон Борова, но инфа с тебя, и за фуфло - со мной не прокатит.</text>
  </string>

   <string id="dja_dja_dialog_val_1_0">
    <text>Ну, что там у тебя, за дело?</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_1">
    <text>Ты поможешь базой завладеть и Борова скинуть в аут?</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_2">
    <text>Ты мне, лучше расскажи, как отключить зону искусственного пси-излучения. Мне один представитель рассказал о ней. Хочешь занять пост Борова, тогда помоги мне отключить эту хреновину.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_3">
    <text>Ладно, Шрам, расскажу. Мы, сейчас, тоже как и ты, пройти через эту зону не можем, т.к. Боров снял с нас защиту, которая выдаётся каждому охраннику, т.е. каждый из клана Борова может находиться в ней около часа, а далее идти и получать новую дозу противоядия от зомбирования. Зона работает в радиусе 80 метров. Её можно только деактиватором отключить и это одновременно открывает переход на Свалку. "Долг" уже распознал о переходе, но инфы о том, как отключить зону у них нет. Рисковать людьми они не хотят. Деактиватор обычно, не носят с собой, а прячут в нычку - возле гаражных боксов. Туда просто, без противоядия, не попасть, но есть бонус. Мы однажды завалили самку псевдособачины и у неё остался щенок. Братва сжалилась и забрали малого к себе. Отпоили, откормили. Погоняло приклеили - "Бакс". Он подрос и начал всё таскать на базу. Арты, даже, приносил. Однажды, приволок противогаз и пытался надеть. Мы угарали над ним. Хохма была, вааще! Далее Боров приказал его в сторожевики определить. Т.е. кича в подвале есть, и кто на кичмане - охранять их. Потом, вааще, синькой перекрасить его велел, чтоб отличался от своих, кровных. Бакс хотел свалить, видимо, но Боров его на кичман самого определил, уже как 2 месяца. Злым он стал сильно. Я сжалился, и отогнул решётку, чтобы он смог свалить, но не бежит он, почему-то. Может в этот раз - пролезет? Короче, Шрам... Мы раньше Баксу доверяли деактиватор зоны, т.е. кликнем: "Бакс, Бакс - Деактив!!" Он несётся к нычке и хватает деактив так, что из зубов, без труда не вырвать. Если вырвать не удавалось, то приходилось бежать за ним до самого перехода на Свалку. Там он выплёвывал деактив и мы открывали переход. А, что если тебе подойти и кликнуть Бакса? Далее ты попробуешь также, как мы раньше, его заставить взять деактив? Только команду и всё! Меня он скорее всего не послушает, а ты чел, вроде, новый тут, а вдруг - прокатит? Да, Бакс поздно вечером также ночью, может не выскочить, так что - лучше идти утром или днём.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_4">
    <text>Из меня кинолог, как из вашей всей кодлы - балерина! Нашёл циркача!.</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_5">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]А, что..Неплохая идея. Можно и кинологом, в Зоне, прикинуться. Ха-ха!!!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_6">
    <text>Вот и отлично, Шрам. Значит так, - Бакс очень злой на нас за кичу, и чтобы он не ринулся рвать всех подряд, т.е. братву на базе, а брал деактиватор, если ты спец, то зачисти по возможности двор и  снайперов с вышек, лучше снять. Если Бакс с кичманской решки выскочит, то беги сразу к пожарной машине и прямо - до здания заправки. Зона до неё не достаёт, но ближе 3-х метров подойдёшь - сразу превратишься в зомбаря. К кичманскому окошку тоже не подходи, т.к. до него зона достаёт. Если не знаешь, где окошко, то поясню: Это самый ближний угол стройки, если смотреть отсюда, т.е. там и подвал с кичманом. Если всё получится, тогда я перед тобой в долгу. Когда будем на базе, я тебе секретик Борова покажу, хотя, я сам не бум-бум, но тебе эта инфа, наверное, важней важного. Мы весь базар твой с Прапором - прослушали, и что у тебя дочь на воле больна чем-то, в натуре, серьёзным. Может помогу чем ни..ть!</text>
  </string>
   <string id="dja_dja_dialog_val_1_7">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,128,1]А вот вынюхивать, как баба, не хорошо! Не в Фе - ЭСЬ -бе! Инфа, действительно, нужна мне. Хрен с тобой. Пошёл превращаться в кинолога. Если всё ок, то верну тебе трон Борова. но инфа с тебя, и за фуфло - со мной не прокатит.</text>
  </string>

   <string id="uch_dialog2_0">
    <text>Нашёл парня толкового - на Болотах, зовут Костя. По телепортам спец. Несомненно будет полезен вам. Мне здорово помог - в проникновении на базу Лебедева. Лебедева там не было, только охрана, и я нашёл там несколько абсолютов, которые, когда-то, принадлежали мне.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog2_1">
    <text>Отлично Шрам! С блокпоста ушёл гонец - на Агропром и пропал. Сначала с ним  связь была, но потом треск в ПДА и всё! Шрам, я конечно не настаиваю, но сам пойми. Военные помогли учёным попасть к нам и как-то должны мы их предупредить. Да, вот координаты перехода на Агропром, по ним учёные на Кордон и вышли, но смотри, может лучше через Свалку идти, т.к. видели вертушки наёмников и также радиактивное поле там, если выходить с Кордона. Вот ещё, раздобыли патронов. Ну как, сходишь?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog2_2">
    <text>Хорошо! Схожу на Агропром и поговорю с командиром НИИ. Может через Свалку прогуляюсь, если не лень топать будет.</text>
  </string>

   <string id="uch_dialog1_0">
    <text>Вот так - привёл твоих учёных. Откуда интересно снайпер, и в кого именно, он должен стрелять?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_1">
    <text>Хрен его..? Сам ничего не пойму...Причём здесь помощник Клёнова? Надо выяснять. Учёных нужно, пока, спрятать в подвал, да и отдохнуть им надо. Сольвадор сообщил мне, о том, что случайно перехватили разговор наёмников и Лебедева. Они готовятся напасть на комплекс НИИ, что на Агропроме. Рация у военных в данный момент - не работает. Шрам, сможешь сходить и предупредить Командира НИИ о готовящимся нападении на комплекс?  Но..это не всё! С Болот, также, шёл устойчивый сигнал SOS. Кто нуждается в помощи, не известно. Да, вот ещё что...Пока ты ходил за учёными, один солдатик знакомый, за не большую сумму, принёс АК74, прицел и немного патронов, он твой, правда немного убитый. Командир блокпоста - немного странный. Разрешает пьянствовать личному составу, но с ним никогда не договориться о деле, а тут есть срочники некоторые, что можно кашу действительно сварить. Да, вот координаты перехода на Болота. Метку, приблизительного сигнала, я тебе скинул в ПДА. Ну, что на Агропром или на Болота?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_2">
    <text>Туда, где кто-то нуждается! На Болота! На Агропром - пусть пошлют гонца с Блокпоста. Тропа на Болота есть?! Хорошо! Давненько я не был на Болотах, пойду разведаю, кто там нуждается в помощи.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_3">
    <text>Ты позвонить хотел, вроде как, а номер то - помнишь?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_4">
    <text>Нет, не помню.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_5">
    <text>Дела! Ладно, мы попробуем через генерала Воронина чего-нить придумать. У него связи большие. У тебя сохранилось немного информации о твоём друге, правда номеров там не было.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_6">
    <text>Друга звали - Алексей Алфеоров.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_7">
    <text>Понятно. Отправляйся пока на Болота, раз решил сам. Не забудь проверить метку в ПДА, на поступивший сигнал, и - ни пуха, Шрам. Если что, в бой лишний раз - не вступай, коль силы не равны.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog1_8">
    <text>Понятно. Отправляюсь на Болота.</text>
  </string>

   <string id="uch_dialog3_0">
    <text>Отстрелялся, одноглазый. Только останется загадкой, - "В кого же он всё же метился!?"</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog3_1">
    <text>Да, только заказчика взять бы. Кто заказчик, интересно бы знать, но - считай Шрам, что ты спас чью-то жизнь, в очередной раз. Теперь Шрам, мы уже перед тобой в долгу, но к тебе ещё одна просьба есть. Раз уж Лебедев хочет придти за нашими головами, нам бы помощь из Бара вызвать. Некого отправить в Бар. Путь тяжёлый, а снаряга хреновая. Мне Сольвадор рассказал об одной интересной группировке, которая им помогла освободиться из лап наёмников, а далее, доставить до военных на Агропроме, а сама группировка направилась в Бар. Старшой этой группировки Олег "Танго". Они одиночки, но цель их неизвестна. Не мог бы ты, Шрам, дойти до Бара, и попросить их прикрыть нас - за определённую плату, они, вроде, помощь предлагали?  На Свалке блокпост "Долга", старшой у них Прапор. Говорят, что за проход в Бар - берёт деньги. Если будет клянчить, то пугани его генералом Ворониным. Я его хорошо знаю. Да, рецептик в ПДА тебе скинул, который, вчера только, сам раздобыл. Ну как?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog3_2">
    <text>Да, уговорить вы могёте или можете. В Бар, даже интересно! Ни разу в Баре не был! Хорошо, если этот "Танго" со своей группой там, то поговорю с ним.</text>
  </string>

   <string id="uch_dialog33_0">
    <text>Вот чёрт, прошляпил. Фаната не уберёг.</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog33_1">
    <text>Да, только заказчика взять бы. Фаната не уберегли. Раз уж Лебедев хочет придти за нашими головами, нам бы помощь из Бара вызвать. Некого отправить в Бар. Путь тяжёлый, а снаряга хреновая. Мне Сольвадор рассказал об одной интересной группировке, которая им помогла освободиться из лап наёмников, а далее доставить до военных на Агропроме, а сама группировка направилась в Бар. Старшой этой группировки Олег "Танго". Они одиночки, но цель их неизвестна. Не мог бы ты, Шрам, дойти до Бара, и попросить их прикрыть нас - за определённую плату, они, вроде, помощь предлагали?  На Свалке - блокпост "Долга", старшой у них Прапор. Говорят, что за проход в Бар - берёт деньги. Если будет клянчить, то пугани его генералом Ворониным. Я его хорошо знаю. Да, рецептик в ПДА тебе скинул, который, вчера только, сам раздобыл. Ну как?</text>
  </string>
   <string id="uch_dialog33_2">
    <text>Да, уговорить вы могёте или можете. В Бар, даже интересно! Ни разу в Баре не был! Хорошо, если этот "Танго" со своей группой там, то поговорю с ним.</text>
  </string>

   <string id="bar_tango_dialog_0">
    <text>Я иду с Кордона, по поручению учёных, которым вы помогли до этого. Им угрожает опасность. Лебедев узнал их местонахождение и планирует атаковать Кордон. Они просят вас помочь им снова, не за бесплатно, естественно. Если ваша группировка не против, то я, заодно с вами, буду защищать Кордон.</text>
  </string>
   <string id="bar_tango_dialog_1">
    <text>Ну и видон у тебя, как-будто спал с бюрерами. Ладно, шутка. Мы уже знаем кое что, но у нас проблемы за проблемами в группе. Есть такая группировка "Стрела", военсталкеры. Кто-то сливает им инфу о наших движениях. Всегда они на шаг впереди. Цель их, только чистка и всё, хотя может контракт, какой-нибудь, гонорары большие им платят. Я уже с тобой заговорился, вижу тебя насквозь. Мне сообщили о тебе и о твоих положительных поступках, но как тебе доверять? У тебя же написано на лбу, Найм,найм,найм! Хоть и бывший. Ладно извини, на нервах уже неделю гоняю. Ладно, так и быть. Идём на Кордон. Если ты с нами, то познакомься с нашей группировкой. В первую очередь с дамой.</text>
  </string>
   <string id="bar_tango_dialog_2">
    <text>Нервные клетки, говорят, не восстанавливаются. Так что, береги их. Пойду знакомиться с дамой.</text>
  </string>

   <string id="yan_saharov_laba_est_dialog_0">
    <text>Отключил установку в х-16. Что-то не наблюдаю здесь могучей охраны доблестной группировки "Долг". Ну, вы и приколист! Хорошо хоть, не кричали в ПДА. Когда я находился в полной ж..., ваша песенка про паровоз, как раз для полного счастья на душу. Мне нужен переход на Радар. Я твёрдо решил - по пути Стрелка пройти.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_est_dialog_1">
    <text>Спасибо, Шрам! Вы доблестный сталкер. Будут проблемы, всегда обращайтесь. Наймы с ведьмами попадают в х-16, но незнаю откуда. Видать в качестве охраны. Когда прослушал реплики, что мне оставалось делать? Только подбодрить вас, т.к. после первой такой песенки, вы отлично справились с охранником-невидимкой внутри. Если вы решили идти на Радар, то предупреждаю. "хозяева" там хозяйничают, т.к. у них идёт работа, по ускорению запуска выжигателя. Если повезёт вам, Шрам, найти мой диск с формулами, которые я составлял полжизни, то верните его мне, пожалуйста. Он быстрей всего в лаборатории Х-10, что на Радаре. В самой лаборатории, по некоторым данным, работают завербованные учёные, также под охраной хозяев или хозяинов, я уже не знаю как их называть. Запуск выжигателя и 5-ти пси-антенн - может быть только из этой лаборатории. Там установка, которую Стрелок отключил, примерно около полутора лет назад. Я попробую связаться с военными, чтобы поддержали вас на Радаре, чем смогли. Теперь надежд на то, что жену отпустят живой - просто не осталось. И, оказывается, у генерала Воронина тоже похитили жену. Хозяева пытались связаться со своими, а потом со мной. Я промолчал.</text>
  </string>
   <string id="yan_saharov_laba_est_dialog_2">
    <text>Правильно сделали, что промолчали, но если и придётся отчитываться за содеяное, то говорите им сразу, что вы - не причём, а сделал это, наёмник Шрам, так и говорите - Шрам. Пусть их босс живет и боится. Про похищение жены генерала Воронина - тоже знаю. Будем надеяться на лучшее, профессор. Вам бы лучше, конечно, на Кордон, к своим. Здесь не безопасно. Ладно, если не вернусь через пару дней и не выйду на связь, то попросите Димона, чтобы он провёл вас на Кордон. Если повезёт, то верну ваш диск.</text>
  </string>


   <string id="bur_val_one_dialog_0">
    <text>Оба-на, какие люди в Голливуде! Трое матёрых бандитов покинули свой клан - это как понять?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_one_dialog_1">
    <text>Здоров, матёрый наёмник! Пришлось покинуть, т.к. Боров не простил нам договора с тобой и блокпостом Долга. Когда мы вернулись, то они нам устроили "тёмную". Нам троим удалось вырваться, но двоих наших завалили. Жаль пацанов. Боров, вообще, на всю голову обдолбанный, урод. Ты, дядя, как тут оказался и что за дела у тебя? Может перетрём кой чего?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_one_dialog_2">
    <text>Вот какая хрень...Я здесь по одному тонкому делу, и когда управлюсь, то побазарим.</text>
  </string>
   <string id="bur_val_one_dialog_3">
    <text>Усёк, ладно - буду ждать. Может, всё же помочь чем, дядя?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_one_dialog_4">
    <text>Зови меня Шрам. Дядей, будешь называть своего нового главаря, если, конечно, не возьмёшь власть в свои руки. Помощь мне не нужна - во-избежание грандиозного шухера.</text>
  </string>

   <string id="start_taynik_0">
    <text>Ты знал сталкера по прозвищу Стрелок? Димак намекал на какую-то загадку Стрелка.</text>
  </string>
   <string id="start_taynik_1">
    <text>Стрелок просил меня модернизировать несколько его стволов. После того, как он удачно отключил выжигатель, пошёл на север Зоны и больше не возвращался. Есть загадка, верно... Он по ходу установил телепорт, который блокирует вход в катакомбы. Похоже - ключ к загадке там. Один сталкер нашёл его блокнот в нычке, которая была оставлена на виду, т.е. подсказка для счастливчика. В блокноте было описание и примерное нахождение первой нычки на Агропроме, в которой лежит один приборчик для считывания координат - "Позиционер". Место, где лежит этот прибор, не отмечено и лишь была одна подсказка - "Железка". Вояки, а также другие сталкеры, перерыли весь Агропром, т.е. все железяки, трубы, кабины и т.д., но ничего не нашли. Мне в голову стукнула мыслишка, что - "железка"- это железнодорожный путь или всё что связано с железной дорогой. Даже, если кто найдёт прибор, и отключит телепорт "заграждение" в катакомбы, соваться туда не будет, из-за сильной волны мутантов в этом подземелье. Бывает, что почва ходуном ходит от их возбуждённого состояния под землей. В нычке с прибором, должна быть ещё одна записка, которая должна подсказать, что дальше нужно делать. Если есть желание, то можешь по моей интуиции поискать эту нычку с прибором. Железнодорожных путей на Агропроме не так уж много, как и строений рядом с ними. Если это, конечно, не развод Стрелка. Вот такая история!</text>
  </string>
   <string id="start_taynik_2">
    <text>Да, уж! Для меня Стрелок - загадка, но загадка Стрелка? Попробую, а вдруг найду эту нычку с прибором, мать её ети.</text>
  </string>

   <string id="raf_dialog_0">
    <text>Здоров! Меня зовут Шрам! Здесь недавно ребята были серьёзные, и у них появились большие проблемы. Их напарник в военной экзе, как они сказали, общался с тобой. Этот напарник их предал и мне нужна от тебя только инфа, о чём вы с ним толковали? Говорят, что ты первым к нему подошёл.</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_1">
    <text>А, я - да, говорил. Дык это Дима десантник..Я с ним познакомился неделю назад, на Радаре, водки выпили много, но водка плохая оказалась. Я переблевался весь, а позже нас схватили Спецы из "Стрелы".</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_2">
    <text>Давай конкретней, как ты здесь оказался и что делал на Радаре? Ты же зелёный ещё, совсем! 18 лет есть?</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_3">
    <text>18-ти нет ещё, но я могу всё, у меня чёрный пояс..не зелёный по каратэ, занимаюсь восточными единоборствами, могу делать лунную походку, как Майкл Джэксон, да я хоть на луну, хоть на Марс...</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_4">
    <text>Да я, да я...цинк от пулемёта, "Мля"! Говори по делу, а какой ты герой, я проверю позже...</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_5">
    <text>Короче, Я свалил из дома сюда, т.к. отец надоел со своим строительством дома, да хозяйство, картошка не для меня. Познакомился с Гастелло случайно и он сюда меня привёз. Хочу к Свободовцам, но Лукаш сказал, что соплив ещё, а я круто бился на Радаре, когда Диму десантника схватили, но со всеми было не справиться. Дима сильно пьяный был.</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_6">
    <text>Гастелло - идиот. На месте отца, выпороть бы тебя, как сидорову козу, как отец один дом будет строить? Если его схватили, то что он говорил накануне? Сбежал или что, вообще?</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_7">
    <text>Да, говорит, сбежал! Только, какой-то Дима не такой. Когда я его встретил первый раз, он весёлый был, тараторил, как из пулемёта, а здесь - он как-то не так говорил, как будто подменили. У Димы нычка была, на Радаре в Рыжем лесу, он мне показывал. Там у него броник десантника лежал, да ещё много чего. Он мне показывал, но вчера нычка была уже пуста.</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_8">
    <text>По нычкам друзей - ползать не хорошо!...Ладно, спасибки тебе за инфу!</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_9">
    <text>Слушай, купи у меня ящик динамита. Я его в болотине нашёл и сушу. Почти высох уже и можно использовать.</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_10">
    <text>Хорошо, я куплю у тебя его, только при одном условии.. У меня есть пулемёт ПКМ, я его тоже в болоте нашёл. Сильно поржавел. Нужна смазка специальная, "менстра" называется. Вон подруга стоит.. Фэна, она со мной разговаривать не хочет, а ты думаю договоришься. Ствол у неё крутой и смазка эта наверняка есть. Спроси у неё в долг, ну как?</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_11">
    <text>А эта менстра у кого-нибудь ещё есть?...</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_12">
    <text>Конечно есть, у группировки "Ведьмы", но ты сам должен знать, что они не разговаривают, а только стреляют...Да, звать-то тебя как?</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_13">
    <text>Звать Кириллом. Хорошо Шрам, пойду спрошу смазку у Фэны...</text>
  </string>
   <string id="raf_dialog_14">
    <text>Вот и отлично...</text>
  </string>

   <string id="vedma_reklama_0"> 
    <text>Что за бред? Девушки в Зоне! Никогда бы не подумал. Что вы здесь забыли? Ничего не понимаю - Ведьмы какие-то?</text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_1"> 
    <text>Вот встретишь ведьм, тогда и поймёшь! Хочешь отвечу на твой вопрос - Что вы здесь забыли? Также, откуда взялись?</text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_2"> 
    <text>Валяй!</text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_3"> 
    <text>Посмотри дя-дя, рекламку одну, на десерт. Вдруг там дочь твоя тренеруется, в каком-нибудь тире.</text> 
  </string>
   <string id="vedma_reklama_4"> 
  <text>Дочь не трогай..?</text> 
 </string> 

   <string id="vedma_reklama_0_1"> 
    <text>Вот так дела! Инструктировать ещё их по стрельбе нужно.</text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_1_1"> 
    <text>Ха, не каркай, а то наинструктируешься ещё. Встретишь ведьм, тогда и скажешь сам себе - Насколько они отличаются от рекламного ролика, что я тебе сейчас показала. В ролике, они учатся стрелять, а в Зону баба-новичок не полезет, так что - делай выводы, дя-дя! </text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_2_1"> 
    <text>Лихо! Значит ты не новичок, раз уже в Зоне?</text> 
  </string> 
   <string id="vedma_reklama_3_1"> 
    <text>Значит выводы сделал правильно. Поговори с Димаком и не серчай за резкий ответ, т.к. сам задал резкий вопрос.</text> 
  </string>
   <string id="vedma_reklama_4_1"> 
    <text>Хорошо, радость моя! Резких вопросов больше не задам.</text> 
  </string>

   <string id="yan_dima_dialog_0"> 
    <text>Димон, какими судьбами? Нашёл отца?</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_1"> 
    <text>Нет, не нашёл. Гастелло закинул сюда. Узнал про отца по 2-му каналу телека. Его разыскивают военсталкеры. На груди зверь какой-то, из отряда кошачьих. Прозвище - Димак.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_2"> 
    <text>Ну и дела? Знаком я уже с твоим отцом. Он ствол мне подарил, как у тебя. Группировка их, как раз обитает в Волчьем логове, но там они, видимо, не постоянно находятся.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_3"> 
    <text>Это уже, Шрам, самая лучшая новость, из всех новостей!</text> 
  </string>

   <string id="yan_dima_dialog_0_1"> 
    <text>Димон.. У меня разговор к тебе есть - Профессор в опасности.. Мне нужно попасть в лабу, а ты можешь здесь пока побыть?</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_1_1"> 
    <text>Я бы с тобой сходил.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_2_1"> 
    <text>Нет Димон, мне нужно одному туда попасть и сам знаешь, у меня иммунитет есть к пси-воздействиям.</text> 
  </string> 
   <string id="yan_dima_dialog_3_1"> 
    <text>Ладно Шрам, останусь здесь. Будь осторожней!</text> 
  </string>

   <string id="oleg_na_as_0"> 
    <text>Нашёл Тайники. Странно всё. На базе у Лебедева, я нашёл свои абсолюты, но не хватало 5-ти артов, которые нашёл сейчас. Может совпадение?</text> 
  </string> 
   <string id="oleg_na_as_1"> 
    <text>Всякое бывает. Ну, не верю я, что ВДВ мог так поступить? Ты говоришь, что он начинён взрывчаткой был, а я говорю, что ВДВ никогда не любил дело иметь с ней. Даже Анька не верит, а бабу провести сложно. Последнее время он себя как-то странно вёл, но почему?</text> 
  </string> 
   <string id="oleg_na_as_2"> 
    <text>А, что если ВДВ не ВДВ?</text> 
  </string> 
   <string id="oleg_na_as_3"> 
    <text>Как это понять?</text> 
  </string>
   <string id="oleg_na_as_4"> 
    <text>Двойник был внедрён в группу, а позже его сгубила жаба и он решил свалить из Зоны.</text> 
  </string> 
   <string id="oleg_na_as_5"> 
    <text>Двойник? ВДВ был на Радаре по заданию - неделю. Сутки не выходил на связь, а потом появился. Он планировал с Радара - появиться при регалиях. У него там нычка есть и мундир десантника, но появился в экзе, и на вопрос - Где твоя гордость десантская? - он как-то странно ответил и не весёлый был все эти дни, а позже со странностями. Накануне мы были на Складах и там видели пацана одного. Так вот - он просил нас, чтобы мы дали ходатайство о его вступлении в Свободу, а позже он разговаривал с ВДВ, как будто знали друг друга много лет. Звать пацана - Рафаэль кажется. Был он на первом хуторе, что перед базой. Лукаш его ни в какую не хотел брать.</text> 
  </string>
   <string id="oleg_na_as_6"> 
    <text>Слушай Олег, давай я поговорю с этим пацаном, но переход мне нужен на Склады.</text> 
  </string> 
   <string id="oleg_na_as_7"> 
    <text>Если есть желание, тогда метку из Бара на Склады, тебе бросаю в ПДА, а также отмечу этого клоуна, как важный хабар, гыы. Может завтра поговоришь, а то путь нелёгкий все прошли? А сейчас бы, отметили событие?</text> 
  </string>
   <string id="oleg_na_as_8"> 
    <text>Отметим, ещё не раз! Чую, что не конец истории. Схожу поговорю с этим пацаном.</text> 
  </string>

   <string id="ari_menstra_0">
    <text>Ну зачем так юнца, сразу прикладом?</text>
  </string>
   <string id="ari_menstra_1">
    <text>Тебе тоже смазки выписать? Ты послал этого придурка?</text>
  </string>
   <string id="ari_menstra_2">
    <text>Я послал, но только прикладом не разговаривай. Прикололся над пацаном и что теперь, за это стрелять?</text>
  </string>
   <string id="ari_menstra_3">
    <text>Вроде взрослый мужик, а ведёшь себя, как малолетка. Так не шути больше, а то сам знаешь, что может произойти..</text>
  </string>
   <string id="ari_menstra_4">
    <text>Ладно. извиняюсь. Не принимай близко...</text>
  </string>

   <string id="raf2_dialog_0">
    <text>Вот тебе - я, да я!!!</text>
  </string>
   <string id="raf2_dialog_1">
    <text>Да иди ты Шрам! Ну молодой я ещё, ну думаю за пару дней выучу Зону, ведь я....</text>
  </string>
   <string id="raf2_dialog_2">
    <text>Всё, хватит якать! Куда могли Диму десантника увезти военсталкеры?</text>
  </string>
   <string id="raf2_dialog_3">
    <text>Дык, на Припять, вроде бы!!</text>
  </string>
   <string id="raf2_dialog_4">
    <text>Вроде бы, вроде бы...Ладно, показывай свой динамит, который ты мне хочешь продать...</text>
  </string>

   <string id="as_lukash_dialog_0">
    <text>Здрав будь старшой! Зря малого не взял в группировку. Вот он, таким способом и доказал, что предан вашим идеям. В противном случае - к Долговцам бы пошёл.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_1">
    <text>Мне его идеи вокруг шеи уже...Глаза замозолил всем, а тут на тебе! - забор разнёс. Престрелить бы, за нападение! Повар его сварит точно, на праздник, т.к. забор этот, после былой войны с Долгом, он полгода строил, в одно лицо, а тут - какой-то засранец, одним махом всё снёс. Он предупреждал, гадёныш, что найдёт к нам дорогу. Вот и нашёл.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_2">
    <text>Ладно, не серчай на него. Интересный паренёк, если приглядеться.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_3">
    <text>Интересный? как же...Вот, пускай кирпич тащит с Припяти, либо - есть одно дельце... Пусть покажет себя. Три дня назад, мы застрелили 2-х водяных, возле тоннеля по железке. У нас на них стоят специальные датчики и они показывают, что должны вот-вот появиться опять, эти твари. Сколько их, я не знаю. Обычно по 2-3. Тварь -  почти, как гражданский зомби, но полупрозрачный, и при смерти выбрызгивает какую-то хрень, так что в глазах зеленеет. Сначала думали, что кислота, но потом опровергли этот слух. Вот завалит их, тогда и поговорим о его судьбе. Только учти, ствол ты ему сам дашь, и если помочь хочешь ему, то издалека, а если близко подойдёшь, то не засчитаю его работу.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_4">
    <text>Хм...он уже показал тут себя. Верхушек нахватался, значит толк будет..</text>
  </string>

   <string id="raf3_dialog_0">
    <text>Ну, что террорист хренов, какой тебе ствол подогнать для испытания твоей натуры? Стрелять-то умеешь?</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_1">
    <text>Дык, военное дело проходил!</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_2">
    <text>С калашом справишься?</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_3">
    <text>Да, т.е. нет... Хочу такой калаш как у Фэны. От неё, т.е. его приклада - до сих пор в ушах звенит и в глазах звёздочки. Нет! Вру! Прошли уже, звёздочки. Пойду только с огнемётом, который Шуруп делал, - самопальный, либо с Ремингом, т.к. картечь есть, либо со стволом, как у Фэны. Спроси Шрам, у Фэны, какой у неё ствол и может обменяешь на ...! А с плохим стволом я на этих воддддяных ннннне пойду, хоть заставляйте меня забор строить.</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_4">
    <text>Ну засранец, держи огнемёт! Не ссы - поддержу тебя, но только издалека, а то дяде Лукашу ты не понравишься и точно забор будешь строить.</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_5">
    <text>Ну засранец, держи Реминг! Не ссы - поддержу тебя, но только издалека, а то дяде Лукашу ты не понравишься, и точно забор будешь строить.</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_6">
    <text>Ну засранец, держи АК-104! Не ссы - поддержу тебя, но только издалека, а то дяде Лукашу ты не понравишься и точно забор будешь строить.</text>
  </string>
   <string id="raf3_dialog_7">
    <text>Озадачил ты дядю Шрама Кирюша! Хорошо, достану тебе что-нибудь, из трёх твоих желаний - Рэмбо хренов! Ствол обменять у Фэны на твой динамит, который с забором растворился?</text>
  </string>

   <string id="as_lukash_dialog_ok_0">
    <text>Порядок!</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_ok_1">
    <text>Хорошо контролируешь, премию так и быть - получишь, а этот хрен пусть дует к Повару. При первой возможности - сплавлю его на большую землю.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_ok_2">
    <text>Хорошо. У меня к тебе вопрос? Мне нужно увидеть вашего торговца, Скрягу.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_ok_3">
    <text>Нет больше Скряги, т.е. есть, но облучён. Контра постарался один, когда Скряга на хутор ходил. Ничего поделать не могли. Контру завалили, а Скряга...Вот такая хрень. Он сейчас в курятнике на болотине, где раньше псих жил. Скряга - то есть, то исчезает куда-то. Иди, может повезёт. Только не убивай его. Вдруг отойдёт от облучения.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_ok_4">
    <text>Понятно! Мне бы к Сахарову попасть. Он, что-то насчёт лечения зомбированых говорил, только идти далековато, и не на Янтаре Сахаров сейчас, а на Кордоне.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_ok_5">
    <text>Серьёзно? Я дам тебе тропку, которая в лес ведёт, а там до Кордона рукой подать, через Свалку..Если спасёшь Скрягу, то хорошо заплатим.</text>
  </string>

   <string id="as_lukash_dialog_proval_0">
    <text>Чёрт - это моя вина!</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_proval_1">
    <text>Плохо контролируешь, а я то думал, что ты крутой фрукт и думал тебе премию выписать, если не провалишь задание.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_proval_2">
    <text>Да, уж! Не смог я, что-то! У меня к тебе вопрос? Мне нужно увидеть вашего торговца, Скрягу.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_proval_3">
    <text>Нет больше Скряги, т.е. есть, но облучён. Контра постарался один, когда Скряга на хутор ходил. Ничего поделать не могли. Контру завалили, а Скряга...Вот такая хрень. Он сейчас в курятнике на болотине, где раньше псих жил. Скряга - то есть, то исчезает куда-то. Иди, может повезёт. Только не убивай его. Вдруг отойдёт от облучения.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_proval_4">
    <text>Понятно! Мне бы к Сахарову попасть. Он, что-то насчёт лечения зомбированых говорил, только идти долековато, и не на Янтаре Сахаров сейчас, а на Кордоне.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_dialog_proval_5">
    <text>Серьёзно? Я дам тебе тропку, которая в лес ведёт, а там до Кордона рукой подать через Свалку..Если спасёшь Скрягу, то хорошо заплатим.</text>
  </string>

   <string id="ari_ak_dialog_0">
    <text>Слушай! Тут такое дело. Вообщем - ты свол свой не меняешь, случайно? Понравился он молодому взрывателю, которого ты огрела прикладом. Ему отрабатывать забор, а он хочет с твоим стволом задание выполнить.</text>
  </string>
   <string id="ari_ak_dialog_1">
    <text>Ему ствол выдать, все равно, что обезьяне гранату. Могу поменять конечно, но если есть у тебя в наличии АК-203, АК-9 мне не нужен. Если нет, то я могу подсказать, где он есть, но туда ты, быстрей всего, не пойдёшь, т.к. полчища монстров могут напасть. В основном - кровососы. Место это, в водонапорной башне, где-то наверху. Если принесёшь, то денег срубишь, т.к. оттуда живыми редко кто возвращается. Вон и Скрягу зомбировал контрик, хотя тот на хутор и не вступал, лишь рядом проходил.</text>
  </string>
   <string id="ari_ak_dialog_2">
    <text>Держи свой 203-й. Жарко было.</text>
  </string>
   <string id="ari_ak_dialog_3">
    <text>Посмотрю конечно. Может рискну. Деньги мне сейчас нужны.</text>
  </string>
   <string id="ari_ak_dialog_4">
    <text>Спасибо Шрам! Давно хотела 203-й.</text>
  </string>

   <string id="as_lukash_skr_ok_0">
    <text>Готово! Скряга оклемался, только разговаривать не хочет, но вспомнил дорогу и уже на месте.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_skr_ok_1">
    <text>Ты серьёзно? Т.е. Скряга внизу?</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_skr_ok_2">
    <text>Иди проверь. Думаю отойдёт и будет говорить.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_skr_ok_3">
    <text>Посмотрю, конечно. Шрам, тебе цены нет. За Скрягу я денег не пожалею. Ещё рецептик в ПДА скину. Всегда тебе рады будем, если соизволишь присоединиться к нашей группировке.</text>
  </string>
   <string id="as_lukash_skr_ok_4">
    <text>Спасибо за предложение, но пока дел у меня полно, в зоне. Если, что - звони. Сейчас попробую, разумное словечко вытащить из Скряги.</text>
  </string>

   <string id="skr_zdrav_dialog_0">
    <text>Ну как ты?</text>
  </string>
   <string id="skr_zdrav_dialog_1">
    <text>Да вроде, более менее. Спасибо тебе!</text>
  </string>
   <string id="skr_zdrav_dialog_2">
    <text>Сахарова нужно благодарить. Если бы не его противоядие! У меня к тебе дело. Мне известно, что ты знаешь человека. т.е. сталкера, который вылечился в Зоне от рака крови?</text>
  </string>
   <string id="skr_zdrav_dialog_3">
    <text>Сахарову, вообщем - Спасибо ему! Век в долгу. По поводу рака крови, пока не помню. Не соображает голова ещё. Если вспомню, то дам сразу знать.  Да, пока рецептик запишите в ПДА, только, что вспомнил. Позже, когда руки вспомнят своё ремесло, то обращайтесь. Ствол починю, и патронов натовских подкину. И если Сахарова раньше увидите, то передавайте благодарность от меня, только - пока на словах.</text>
  </string>
   <string id="skr_zdrav_dialog_4">
    <text>Лады, передам Сахарову благодарность, только давай на ты. Шрам, меня зовут. Вон по телеку смотри, я в розыске по Зоне, и сколько стоит моя голова - мне бы промолчать, но вам я доверяю. На счёт сталкера того, который поборол злую болезнь в Зоне, если вспомнишь, то сразу дай мне знать. Ну всё, пора мне выдвигаться в Волчье логово, к друзьям.</text>
  </string>

   <string id="voronin_zashita_dialog_0">
    <text>Что стряслось у генерала?</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_1">
    <text>Вот так праздник в лагере Танго! Шрам, ты рисковал сильно. Я бы людей выделил! Ловко ты там на Янтаре и бывшем выжигателе, но я позвал тебя, т.к. тебе стал доверять больше, чем себе! Дело в том, что я получил ананимку, и в ней было красным по белому - Ты сегодня сдохнешь падла! Врагов у меня много и не знаю точно кто, за Борова эта месть либо ещё из-за кого, но я прошу тебя - меня защитить.</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_2">
    <text>Я рисковал, но я такой по себе. Долго в одиночку когда-то приследовал Стрелка, а теперь увидеть его хочу. Я согласен тебя защитить, но почему не поставишь охрану? А, понял, сам туплю уже. Недоверие к своим. Значит мне нужно в этой комнате стоять, как часовой у мавзолея?</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_3">
    <text>Шрам, какой к чёрту часовой? У тебя холодная башка, молненосная эрекция, тьфу - реакция! Просто побудь в Баре, приглядись к тем, кто новенький появится.</text>
  </string>

   <string id="voronin_arena_start_0">
    <text>Ну рассмешил! Посмотрю конечно, за обстановкой.</text>
     </string>
   <string id="voronin_arena_start_1">
    <text>Да, чуть не забыл. Звонил старший визитёр, с внешней стороны Бара, и сообщил одну деталь. Железные двери, на верхний уровень арены кто-то открывал 2 раза. Там у нас монстры остались, в промежутках первого и второго уровней. Проверь там всё, а то эта охрана - мать их за ногу!</text>
  </string>
   <string id="voronin_arena_start_2">
    <text>Проверю! Только монстров зачем держите?</text>
  </string>
   <string id="voronin_arena_start_3">
    <text>Давно бы застрелили, когда я арену ещё закрыл, да, жена моя - дура! Поставила перед фактом, - Либо я либо арена! И монстров запретила убивать, а теперь корми их! Благо запасов хватает. Что я мог сделать? Люблю её дуру, а теперь незнаю что с ней и....</text>
  </string>
   <string id="voronin_arena_start_4">
    <text>Благородное сердце - у жены генерала! Я этого тоже не понимал, несколько лет назад, а сейчас....Ладно генерал, проконтролирую обстановку и на арене тоже, всё же пока работаю у тебя.</text>
  </string>

   <string id="vdv_nast_dialog_0">
    <text>Сдаётся мне, что ты Дима десантник, из группировки Олега Танго и то, что ты был недавно в плену у военсталкеров, или всё не так?</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_1">
    <text>Да, я, а ты кто таков, и чего тебе надо вообще?</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_2">
    <text>Зови меня Шрам. Я знаком с группировкой и вообще тебя, т.е. твоего двойника накануне убили на Юпитере. На кейс с общаком группировки он запал, и не доделал свою работу до конца. Не дали ему свалить из Зоны. Я был на складах и встретил там юнца одного, который рассказал о тебе и то, как ты попал в пьяном бреду к военсталкерам. На Склады я пошёл по просьбе Олега. У нас теперь много общего. Он не поверил в то, что ты мог свалить с деньгами из Зоны.</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_3">
    <text>Спасибо хоть Олег не поверил. Я точно был в бреду, после палёной водки. Помню выпил немного, и вертуху ещё. Гастелло выгрузил пацана, далее пацану хотел свою нычку показать на Радаре, дальше ничего не помню. Очнулся в Припяти, в каком-то бывшем детском садике. Прослушал базар, про моего двойника и вскипел окончательно. Мне повезло, что хозяева эти грёбаные, напали на базу этих горе контрактников, так что пришлось отстреливаться от всех и делать ноги. За глупость с палёнкой, Олег точно выпишет мне по полной. Оказывается нашу группу давно преследуют военсталки. Вот мля, дела!</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_4">
    <text>Бывает и хуже. Да, ещё маленькая деталь. Если ты - тот самый ВДВ, то Олег мне говорил, что только ты знаешь тропки из Волчьего логова на Свалку, и назад - со Свалки, то можешь показать мне тропку со Свалки?</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_5">
    <text>Да, ради бога, Шрам! Посмотришь в ПДА у себя. Нарисую тебе переходы туда и обратно лучше Репина. Ха-ха! Только Шрам - просьба к тебе есть! Приди чуть раньше меня к Олегу, ну, сообщи всем, что я жив, здоров, и ....Сам понимаешь! А я следом за тобой появлюсь, а не то - вдруг все пьяные и пристрелят меня, вместо двойника ха-ха!</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_6">
    <text>Вот теперь и я поверил в твой юмор, которого, у двойника твоего, не было отродясь. Хорошо, скажу Олегу, чтобы столы накрывали, да так, чтобы монстры плясали от восторга. Ты в обряде десантника смотришься куда не шло, в отличии от экзоскелетона!</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_7">
    <text>Да, ну нахрен, этот грузоподъёмник со шлангами. Больше не одену никогда. Пусть Олег с Димаком таскают эту хрень, а я лучше в фуфаечке! Двойников развелось, мать его за ногу!!!</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_8">
    <text>Ты, случайно, не слыхал о Стрелке и его группировке?</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_9">
    <text>Нет, но знаю одного знакомго Стрелка и то, что он находится в темнице, где-то в центре Предбанника. Зовут его Крот. Туда бы наведаться, но законы там уже другие, т.к. уже считается территория большой земли. Эту инфу просёк, пока военсталкеры меня пресовали у себя.</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_10">
    <text>Крот? Точно, я по местному каналу телевидения видел, пока на базе свободовцев был. С Кротом ещё кто-то сидит, но не помню кто. Я тоже в розыске, но только у Хозяев этих. А координаты перехода не знаешь - в этот Предбанник?</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_11">
    <text>Дык, это ты, что ли, шухер на Радаре навёл с хозяевами? Ха-ха. Ну ты молодец! Перехода я не знаю, но Сидорович точно знает. Если пойдёшь, то не забудь к Олегу зайти. Да, ещё - территория Предбанника хорошо охраняется. БТР и вертухи тоже есть. За периметр проскочить сложно. Я не лётчик, но слыхал, что вертуху можно завести при помощи Пульта какого-то. Если с Гастелло закинуться туда, но в любом случае Шрам, не советую туда соваться.</text>
  </string>
   <string id="vdv_nast_dialog_12">
    <text>Хорошо, зайду. Сидорович, как раз, переселился в Волчье логово. На счёт охраны Предбанника понятно, а пульт для управления вертухой - это уже интересно! Приходилось летать, но такое - первый раз слышу! Спасибо за инфу.</text>
  </string>

   <string id="voronin_zashita_dialog_ok_0">
    <text>Вот он, киллер! Оказывается - бывший хозяин арены, как я понял?</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_ok_1">
    <text>Да!!! Никак подумать на него не мог. Когда я закрывал арену, то и работу ему предлагал у себя. Вёл Арни себя спокойно, как удав - и на тебе? Как говориться - В тихом омуте, черти водятся! Шрам, я уже незнаю чем тебя лучше отблагодарить. Связался я, по своим каналам с клиникой, где сейчас твоя дочь. Состояние стабильное пока. Дали время, чтобы перевести деньги. Сейчас выдам тебе 500 деревянных и если сумма сойдётся с 2-мя лямами, то переведём в Германию, но пока деньги, мне не отдавай. Я ещё раз проверю на вшивость некоторых доверенных лиц. У меня связи есть. Поверь!</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_ok_2">
    <text>Верю генерал, благодарен!</text>
  </string>
   <string id="voronin_zashita_dialog_ok_3">
    <text>Это я тебе благодарен, но у нас так не говорят, к сожалению, хотя - я тебе обязан жизнью, а не какое-то там - спасибо! Когда деньги переведём, может к дочери тебя переправить, т.к. главную миссию ты для меня уже выполнил, и денег, вроде как заработал?</text>
  </string>
  <string id="voronin_zashita_dialog_ok_4">
    <text>А, если бы, я спас твою жену, то эта миссия, не была бы - главной?</text>
  </string>
  <string id="voronin_zashita_dialog_ok_5">
    <text>Шрам, зачем ты так? Конечно, жизнь моей жены, была бы дороже своей, но мы уже вопросом на вопрос отвечаем. Я послал несколько отрядов на поиски. На Восточной Припяти, наши отряды сталкивались с Ведьмами, но результат никакой. Теперь, Юпитер в планах, но там без разведки никуда. Засады, пси-зоны и прочая нечисть, реально усложняют поиски. Нутром чую, что у ведьм она, т.е. держат её где-то, но... Ты так и не ответил: Желаешь ли ты к дочери попасть?</text>
  </string>
  <string id="voronin_zashita_dialog_ok_6">
    <text>Желаю, но что там я буду делать? Сидеть у её кроватки и молиться над ней? У меня в зоне появились кое-какие планы. Хочу найти сталкера, который избавился прямо в зоне, от болезни, что и у моей дочери - это раз! Стрелок - это два! Половину пути Стрелка, я уже прошёл, и останавливаться, не по мне, хотя и рискую сильно. Десантник интересный, в баре появился. Пойду, поговорю с ним.</text>
  </string>
 <string id="voronin_zashita_dialog_ok_7">
    <text>Понял тебя, Шрам! Будь всегда на связи! Через некоторое время, деньги в клинику переведём!</text>
  </string>

   <string id="voronin_klinika_ok_0">
    <text>Ну вот, вроде собрал 2 ляма.</text>
  </string>
   <string id="voronin_klinika_ok_1">
    <text>Можешь не волноваться, Шрам. Деньги пойдут на лечение родного человека.</text>
  </string>
   <string id="voronin_klinika_ok_2">
    <text>Твои слова генерал, да богу в уши!</text>
  </string>
   <string id="voronin_klinika_ok_3">
    <text>Вот и отлично! Отдохни, расслабься! Я позабочусь, чтобы всё было ок!</text>
  </string>

   <string id="vedma_dialog_0">
    <text>Здравствуй! Не ожидал увидеть в Зоне женскую особь. Что вы здесь забыли? Откуда Ведьмы, вообще?</text>
  </string>
   <string id="vedma_dialog_1">
    <text>Ещё не то увидишь, если конечно выживешь. Показать тебе рекламку об одной из современных женских забав?</text>
  </string>
   <string id="vedma_dialog_2">
    <text>Покажи родная, покажи!</text>
  </string>
   <string id="vedma_dialog_3">
    <text>Вот!</text>
  </string>

   <string id="krot_pred_dialog_0">
    <text>Ну, здрав будь, Крот! Хотел тебе помочь, но не ожидал такой западни. Почему этот дед меня обласкал так - убийцей, и молчит?</text>
  </string>
   <string id="krot_pred_dialog_1">
    <text>Не знаю! Это Болотный доктор. У него наймы хутор сожгли на болотах. Я понимаю - как ему сейчас тяжело, да ещё здесь - в качестве приманки. Ты пришёл мне помочь, но кто ты - не представился, а на супермэна ты не канаешь?</text>
  </string>
   <string id="krot_pred_dialog_2">
    <text>Зови меня Шрам. Я ищу Стрелка, и как бы перед ним в долгу, и добрые люди мне подсказали, что ты знал Стрелка и то, что ты находишься здесь. А на счёт приманки - можешь подробнее?</text>
  </string>
   <string id="krot_pred_dialog_3">
    <text>История двухлетней давности и сейчас её вспоминать не хочу. На счёт приманки тоже. Лучше с доктором поговори. Он Стрелка больше знал и думаю молчать не будет.</text>
  </string>

   <string id="skrjaga_shp_dialog_0">
    <text>Профессор, я к вам по делу. Вы говорили, что разработали  противоядие - для зомбированых на первой стадии, так вот, на Складах зомбировало Скрягу, и стадия у него, как раз начальная, т.е. поведение не соответствует полностью облучённому. У вас есть такое противоядие, в данный момент?</text>
  </string>
   <string id="skrjaga_shp_dialog_1">
    <text>Да, конечно. у меня всего 2 экземпляра - в шприцах. Значит - Скряга будет первооткрывателем? Хорошо Шрам, я дам вам один такой шприц.</text>
  </string>
   <string id="skrjaga_shp_dialog_2">
    <text>Отлично профессор, но как мне вколоть Скряге, он же не признаёт никого, и будет, сто пудов, стрелять?</text>
  </string>
   <string id="skrjaga_shp_dialog_3">
    <text>Вы попробуйте подождать ночи или позднего вечера. Зомби тоже не железные, и организм склонен ко сну. Когда Скряга угомонится, подойдите к нему и попытайтесь быстро завести с ним диалог, далее резко вкалывайте противоядие. Только осторожней, Шрам!</text>
  </string>
   <string id="skrjaga_shp_dialog_4">
    <text>Попробую заняться лечением Скряги, правда из меня доктор, как из Сидорыча пианист.</text>
  </string>

   <string id="skr_zombi_dialog_0">
    <text>Алё, сестра пришла, лыжи принесла - куда поставить?</text>
  </string>
   <string id="skr_zombi_dialog_1">
    <text>Да туда, голова, сестра, голова.</text>
  </string>
   <string id="skr_zombi_dialog_2">
    <text>Дай ключи от паровоза. Они у тебя под подушкой?</text>
  </string>
   <string id="skr_zombi_dialog_3">
    <text>Да, ключи, возьми, голова...</text>
  </string>
   <string id="skr_zombi_dialog_4">
    <text>Держи лекарство.</text>
  </string>

   <string id="oleg_s_as_0">
    <text>Вроде подтвердилось...Молодой также увидел в ВДВ подмену. Они были знакомы, и напились, а позже ВДВ схватили военсталкеры. Возможно и внедрили к вам двойника.</text>
  </string>
   <string id="oleg_s_as_1">
    <text>Это уже хорошо. И где интересно искать настоящего ВДВ?</text>
  </string>
   <string id="oleg_s_as_2">
    <text>Молодой сказал, что его в Припять увезли, а он вроде как сбежал.</text>
  </string>
   <string id="oleg_s_as_3">
    <text>Понятно...Нужно разработать план. Тут тебя срочно Воронин хотел видеть. Какие-то новости есть для тебя....</text>
  </string>
   <string id="oleg_s_as_4">
    <text>Ладно, планируйте, а я дойду до Воронина.</text>
  </string>

   <string id="oleg_vdv_nast_0">
    <text>Сегодня точно - будет праздник!</text>
  </string>
   <string id="oleg_vdv_nast_1">
    <text>А у нас, он уже давно начался, а ты Шрам, всё где-то бродишь?</text>
  </string>
   <string id="oleg_vdv_nast_2">
    <text>Здесь другой праздник.</text>
  </string>
   <string id="oleg_vdv_nast_3">
    <text>Да, не тяни ты, Шрам...</text>
  </string>
   <string id="oleg_vdv_nast_4">
    <text>Ладно, не буду тянуть... Нашёлся ваш ВДВ и придёт сюда, с минуту на минуту.</text>
  </string>

   <string id="aver_sidor_pred_0">
    <text>Ну здорово, хрен старый!</text>
  </string>
   <string id="aver_sidor_pred_1">
    <text>Да пошёл ты, Рэмбо хренов?</text>
  </string>
   <string id="aver_sidor_pred_2">
    <text>Ладно Сидрыч, ты - говорят, знаешь переход с Кордона в Предбанник? Мне он нужен, срочно...</text>
  </string>
   <string id="aver_sidor_pred_3">
    <text>Я много чего знаю, но бесплатно даже прыщ на заднице не появится, так что... Ты тут ходишь без дела, а на другой стороне Логова, контролеры болтаются и зомбируют всех, кто у них на пути. Вот грохнешь этих контролёров, тогда и получишь описание места, где находится переход в Предбанник, и никаких меток в ПДА! Мне на хрен не нужно, чтобы все кому не лень, бродили по моим тропам. Думай сам. Контролёры появились в районе старого карьера, перед выходом в Долину. Там вагончик есть заброшенный, неподалёку. Сколько их появилось, не знаю. Решай сам!</text>
  </string>
   <string id="aver_sidor_pred_4">
    <text>Ладно, пойду искать этих психиатров, мать их за ногу, как грохну, сразу высылай мне описание точки, где находится переход.</text>
  </string>

   <string id="sidor_protivojadie_0">
    <text>Давай противоядие!</text>
  </string>
   <string id="sidor_protivojadie_1">
    <text>Откуда оно у меня? Вали к Сахарову, может поможет!</text>
  </string>
   <string id="sidor_protivojadie_2">
    <text>Да пошёл ты в жопу, хрен старый! Голова, Голова трещит....</text>
  </string>

   <string id="sidor_kontrik_ok_0">
    <text>Вот, я уже здесь. Давай тропку в Предбанник.</text>
  </string>
   <string id="sidor_kontrik_ok_1">
    <text>Ты нормальный?</text>
  </string>
   <string id="sidor_kontrik_ok_2">
    <text>Сомневаешься, хрен старый?</text>
  </string>
   <string id="sidor_kontrik_ok_3">
    <text>Вижу, что нормальный. Значит противоядие действует! </text>
  </string>
   <string id="sidor_kontrik_ok_4">
    <text>Тропу в Предбанник показывай.</text>
  </string>

   <string id="sahar_kontrik_ok_0">
    <text>Профессор, вкалывай!</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_1">
    <text>Щас, щас Шрам!</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_2">
    <text>Давай быстрей!</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_3">
    <text>Закройте глаза Шрам. Вот!</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_4">
    <text>Фу, вроде легче! Контролёры в плаще.</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_5">
    <text>Да, мы уже встречали таких! Разум видно у них не отстаёт от человеческого. Будем изучать.</text>
  </string>
   <string id="sahar_kontrik_ok_6">
    <text>Вроде легче! Я пошёл, отдохну.</text>
  </string>

   <string id="aver_vdv_nast_dialog_0">
    <text>Как настрой?</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_nast_dialog_1">
    <text>Отлично!</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_nast_dialog_2">
    <text>Как ты попал в группу к Олегу?</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_nast_dialog_3">
    <text>Не хотел говорить, но тебе скажу, а также, рецептиком поделюсь: Короче, Шрам, слушай меня внимательно и не перебивай, второй раз рассказывать не буду. Началось всё с того, что к нам на блокпост, что на Кордоне, пришёл борт без опознавательных знаков с одним хлюстом на борту. Кто он такой — я не знаю. Цивильный, весь из себя, в очках и в гражданском костюме. Сошёл он с борта и прямиком к командиру нашему, к Бате, пошёл. О чём они там разговаривали — я не знаю, но Батин мат лился рекой по всему Кордону, если не дальше !!! Короче, вышел командир злой, как стая кровососов, меня подозвал и говорит : «Бери Валерку и бегом на борт. Слетаете в Восточную Припять, заберёте там одного яйцеголового» с грузом и доставите сюда». Я ему попытался было возразить, что в расположении «зверей» хватает и они могут слетать. Но поймав Батин взгляд заткнулся и пошёл за Валеркой. Короче, долетели мы до Припяти нормально, а там, около «Прометея», нас человечек поджидал. Выгрузились мы, он к нам подходит и говорит : идите за мной, вас там уже заждались. Ну и пошли мы в сторону Дома Быта. А по дороге я хрень какую-то увидел, светилась невдалеке. Подошёл, смотрю — на бусы похожа, у моей бабушки похожие были. Сунул их в РД, думал, что Сидору на водку выменяю. Короче, добрались мы до точки, там стоит яйцеголовый в белом халате, а рядом с ним какой-то кейс. И такой тяжеленный по виду. Учёный нам и говорит : цепляйте, мол, кейс наручником к руке и марш до вертушки. Типа, очень ценная информация в этом ящике. Валерка этому клоуну в халате и говорит : Товарищ дорогой, Вы вообще, представляете, где именно Вы находитесь ??? Это ж Восточная Припять, тут людей днём с огнём не найдёшь. На кой хрен сей невъебенно тяжёлый ящик к руке пристёгивать. И так доставим в лучшем виде. Что тут началось : этот мудила в халате чуть не подпрыгнул от злости !!! Разорался на нас, дебилами необразованными обозвал, между прочим. Сказал, что в этом кейсе находится настолько важная и секретная информация, что за неё половина учёных Мира готовы пол жизни отдать. Ладно, плюнули на всё, Валерка чемодан пристегнул и пошли мы к «Крокодилу». Я, на всякий случай, ствол с предохранителя снял, иду, по сторонам смотрю. Вдруг какой учёный решит прямо тут свои пол жизни отдать за этот кейс. До вертушки добрались без приключений, на борт поднялись и полетели. Вот тут меня и сморило, я ж всю ночь в Деревне с Волком бухал. 
 До сих пор не понимаю, какого Ленина, этот Мересьев грёбаный, решил через Милитари лететь !!! Заряд из РПГ мы там поймали. Вертушка гробанулсь, хорошо хоть не очень высоко шли, не взорвалась. Вывалились мы, а нас уже ждут. Как в старом анекдоте : один с топором, двое с носилками. Наёмники, мать их не туда и не тем !!! Четверо или пятеро, сразу огонь на поражение открыли. Яйцеголового с летуном сразу положили, а мы успели за вертушку откатиться. Так они, суки, гранатами закидывать начали. Ну и зацепили малость, контузило меня. Очухался, а они над Валеркой стоят и о чём-то по своему лопочут. Потом один, главный он у них видать был, наклонился и кисть руки, к которой кейс пристёгнут был, Валерке отрезал. Господи, что это был за крик … До смерти не забуду … От такого крика кровосос поседел бы , если б услышал. Валерка ж живой был, когда он ему руку … А потом они его добили. Я к своему АКМСу потянулся, так в меня сразу с трёх стволов жахнули ... Не веришь … Правильно, я бы тоже не поверил. Помнишь говорил, что хрень какую -то в Припяти нашёл. Так вот это она пули те, то ли отклонила, то ли затормозила, то ли всё сразу сделала. Да и броня на мне хорошая была. 
 А потом ... Открываю глаза — а вокруг всё белое и какая-то девчушка меня за руку держит. Думаю : всё, братец, добегался, ты в Раю. И тут началось … боль накатила такая, думал что мозг взорвётся. Девчушка это по глазам моим, наверное, заметила … Ну и вколола что-то, я и вырубился. Несколько раз очухивался и каждый раз эта девочка мне обезболивающее колола. А потом очнулся в какой-то 
каморке, рядом пацан в форме лежит … А у меня какое-то странное состояние, ничего не болит, но грудь давит так, как будто по ней танк проехал !!! Пошевелил сначала одной рукой, потом второй, потом ногами — всё работает, всё чувствую. Попробовал сесть — тоже получилось. Чудеса, думаю, это после такого-то ранения. Тут и доктор вошёл, всё рассказал. Падение нашего «Крокодила» засекли с военной базы выслали патруль, чтобы хоть трупы собрать. Ну нашли меня и притащили на базу. Определили в госпиталь. Я у дока про девчушку спросил, кто мол такая. Уж больно на дочку мою похожа, на что получил ответ, что у них нет никаких девчушек, а у меня были обычные глюки от препаратов. Ладно, думаю, привиделось так привиделось … А потом в карман за куревом полез, а там 
носовой платок. И пахнет духами … Вот тут у меня крышу и сорвало …
 Зашёл к командиру базы, представился и попросил разрешения связаться со своими. Связался с Батей, обрисовал ситуёвину, получил свою порцию люлей и приказ оставаться на базе ещё два дня, дожидаться транспорт. Ну, приказ есть приказ, остался. Решил побродить по территории, пообщаться с народом. Может хоть водки найду. Хожу, смотрю и тихонечко охреневаю. Четыре казармы — а народа нет. Попробовал сунуться в одну, так не пустили. На входе амбал стоит в полной выкладке, как будто через минуту в поиск отправят. В остальные — заходи, никого нет. Только … как-то, не по армейски там всё. Вроде похоже, а что-то не то. Знаешь, как будто декорация для съёмки кино. И вот тут меня это всё, очень заинтересовало !!! Начал присматриваться, прислушиваться. А там тишина. Знаешь, всегда и везде есть естественный фоновый шум. Так вот - там его не было. То есть был конечно, но не тот, не шум военной базы … Я пол дня по базе шарился, но никого не увидел. Вечером, перед тем, как идти спать, решил покурить. Вышел на крыльцо и увидел, как в ворота базы въехал крытый грузовик. У нас на Кордоне похожий валяется, разбитый в хлам. И подъехал этот грузовик прямо к той казарме, куда меня днём амбал не пустил. Хотел подойти посмотреть, так меня часовой окрикнул, сказал, чтобы спать шёл. Выбесило меня это, по самое нихочу … Ну, нас в десантуре многому учили. А уж выбраться из полуразвалившегося дома — вообще не проблема. Тихонечко вылез, прокрался к той казарме и увидел, что в грузовик залезают люди в белых халатах. Я, конечно, очень удивился, помню, подумал ещё : откуда в Зоне эти клоуны ??? Обычных яйцеголовых я видел, но они все в спецкостюмах ходили. Зилок тем временем выехал с базы, поехал прямо и на развилке повернул в сторону Радара. Смотреть там больше было не на что и я пошёл спать. А на утро за мной борт пришёл. Я на базе к Бате подошёл, доложился. Он ничего мне не сказал. А вечером вызвал к себе и приказал о том, что произошло молчать. Я аж подпрыгнул от удивления … Батя, НАШ Батя, который был готов перевернуть с ног на голову половину Зоны за одного своего пропавшего бойца, приказывал мне молчать … Я попросил его отпустить меня одного - на недельку, очень уж мне хотелось прогуляться до Милитари и найти тех наймов. Но Батя не отпустил. В ту же ночь я разорвал свои отношения с армией, и надеюсь навсегда. На память - только берет оставил. А до Милитари я дошёл, и наймов тех разыскал … Вот только кейса того у них не было, а говорить они ужЕ не могли. Потому, что мёртвые лежали. Заказчик зачистил всю их базу по полной, А я … я в Бар пошёл и запил … Запил по чёрному … Олега там встретил, поговорили мы с ним и он меня к себе в команду взял. Вот и всё, что я знаю … Только вот с тех пор - терзают меня смутные сомнения : а нет ли с Армейских складов выхода в какую-нибудь лабораторию? … Анархистов там ещё в помине не было...</text>
  </string>
   <string id="aver_vdv_nast_dialog_4">
    <text>Вот так история! Я сам, заподозрил на складах некие явления. Монстры непонятно откуда появляются...За рецепт спасибо! Пойду с Сидорычем потолкую.</text>
  </string>

   <string id="doktor_stvol_0">
    <text>Держи ствол с патронами.</text>
  </string>
   <string id="doktor_stvol_1">
    <text>Отлично.</text>
  </string>
   <string id="krot_stvol_0">
    <text>Держи ствол с патронами.</text>
  </string>
   <string id="krot_stvol_1">
    <text>Отлично.</text>
  </string>

   <string id="doktor_ne_verit_shram_0">
    <text>Теперь-то - вы мне верите Доктор?</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_1">
    <text>Конечно нет! Спасибо за помощь Шрам, но твоя помощь может иметь двойной смысл, для коварного умысла.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_2">
    <text>Что я должен сделать, чтобы ты поверил мне?</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_3">
    <text>Сходи на могилу Клыка. Она находится на Армейских складах не подалёку, где и был убит Клык. Я там был и могилу видел. На ней надпись. Если ты считаешь, что в Х-16 труп Призрака не настоящий, то Принеси труп сюда, а мы здесь посмотрим, и скажем точно. Как найдёшь могилу, то можешь поискать место, откуда стрелял, с твоих слов - Призрак.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_4">
    <text>Хорошо. Раз ты не веришь, то схожу, найду могилу и принесу труп Призрака из Х-16.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_5">
    <text>Да, пошёл ты Доктор хренов... Могилу найду, но я тебе не трупонос. Если нужно, то сам иди, и взгляни на труп.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_6">
    <text>Труп конечно не доставит тебе удовольствия, тем более, его нести сюда нужно. Как выйдешь на Свалку, то в лесочке за упавшим деревом, я в прошлом году оставил экзоскелет нейтрала. Он хоть и повреждённый, но позволяет таскать 70-80 кг, без особой нагрузки. Если он ещё там, то забери его.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_7">
    <text>Ладно Док, заберу экзик, но сомнения у меня есть в том, что к нему ноги не приросли.</text>
  </string>
   <string id="doktor_ne_verit_shram_8">
    <text>Если приросли, значит - Судьба...</text>
  </string>

   <string id="doktor_verit_shram_0">
    <text>Забирай своего трупака. Вонь невыносимая. Также, могила с неадекватной датой смерти - толи 2012, толи 2018 года, уже была в момент стрельбы по Клыку, я за неё отходил после стрельбы, так что доктор - здесь полная неувязка.</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit_shram_1">
    <text>Вижу Шрам, вижу... Вот те на!</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit_shram_2">
    <text>Чего вижу? Куда его бросить?</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit_shram_3">
    <text>Вижу, что не Призрак это. Броня его, но узнаю по зубам, что не он. Стрелок видать не мог отличить, потому что он ещё был не так разложен, а это значит загримирован. Призрак мог загримировать любого и видать чужой труп он загримировал под себя, чтобы все подумали, что это Призрак, но зачем? А, затем! Чтобы скрыться от себя самого. Видать и правда он убил Клыка по ошибке, и не мог он после этого нам со Стрелком в глаза смотреть, вот и решил скрыться. Да, положите труп этого несчастного сталкера. Новички похоронят.</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit_shram_4">
    <text>По ошибке, либо специально, но Доктор у вас есть шанс увидеть всех троих, т.е. Стрелка, Призрака и Клыка - живыми.</text>
  </string>

   <string id="doktor_verit2_shram_0">
    <text>Теперь-то веришь мне доктор?</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit2_shram_1">
    <text>Верю Шрам. Только у меня есть дело к тебе.</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit2_shram_2">
    <text>Что за дело?</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit2_shram_3">
    <text>У вас я знаю большая неприязнь к Лебедеву! У меня тоже...По нашим сведениям он у себя на базе, на Болотах. Костя сказал, что артефакт, который защищал его от пуль, уже должен потерять свою энергию. Если решишься на его уничтожение, то забери у него мои докумены о изучении монстров. Он забрал их у меня перед тем, как сжечь мой хутор на Болотах. Документы должны быть на базе. Если вернёшь мне документы, то обрадуешь меня, и не только меня. Да, чуть не забыл. У Стрелка на Болотах была нычка, где-то в самом центре. Есть там очень маленький остров, где стоят два сухих дерева. Нычку заберёшь себе, и может в ней есть информация, по которой можно будет найти Стрелка, если он ещё жив.</text>
  </string>
   <string id="doktor_verit2_shram_4">
    <text>Хорошо доктор, отправляюсь на Болота.</text>
  </string>

   <string id="mar_gastello_dialog_0">
    <text>С тобой только приключений на жопу искать.</text>
  </string>
   <string id="mar_gastello_dialog_1">
    <text>Не ругайся в божем храме Шрам, а то бог услышит. Я же тебе помочь спешил, т.к. очередную вертуху раздобыл, а ты её расколотил. Ты думаешь просто мне было - угнать её у вояк?</text>
  </string>
   <string id="mar_gastello_dialog_2">
    <text>Бог не только услышал, но и увидел. А как ты узнал, что я на Болотах?</text>
  </string>
   <string id="mar_gastello_dialog_3">
    <text>Связь же есть с Кордоном, вот и Олег попросил тебя поддержать. Вот видишь, поддержал. Уже 9-й раз чуть не сгорел. И где теперь вертуху новую искать, ума не приложу?</text>
  </string>
   <string id="mar_gastello_dialog_4">
    <text>Да потому, что ты как всегда - пьяный, вот и не сгорел! Вертуху - помогу тебе найти, если всё пучком. Мне сейчас нужно забрать документы Болотного доктора с бывшей базы Чистого неба, пока оставайся здесь.</text>
  </string>

   <string id="lebed_doki_dialog_0">
    <text>Где доки Доктора?</text>
  </string>
   <string id="lebed_doki_dialog_1">
    <text>В соседней комнате.</text>
  </string>
   <string id="lebed_doki_dialog_2">
    <text>Кто босс у хозяев этих грёбаных, и где его искать? Куда увезли жену Воронина?</text>
  </string>
   <string id="lebed_doki_dialog_3">
    <text>Основная база в Затоне, а как звать его, это очень просто. Все босса называют по отчеству, а Сахаров - по имени. Вот фотография босса. Отдай Сахарову, он тебе скажет кто на ней. Жена Воронина - под присмотром Ведьм, но где её держат сейчас, я не знаю.</text>
  </string>
   <string id="lebed_doki_dialog_4">
    <text>Ты проиграл Лебедев. Я думаю ты примешь правильное решение, но не вздумай больше шутить! Я стрелять пока не разучился, а ты вижу - уже утратил свои свойства волшебника.</text>
  </string>

   <string id="bur_val_baza_ok_dialog_0">
    <text>Что дальше?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_ok_dialog_1">
    <text>Подождать нужно.</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_ok_dialog_2">
    <text>Чего тут ждать?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_ok_dialog_3">
    <text>Бакс точно забрал деактиватор?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_ok_dialog_4">
    <text>Ты что, мне не веришь? Точней некуда. Рвём до заправки.</text>
  </string>

  <string id="esc_sahar_zhena_0">
    <text>Вот, профессор Лебедев дал мне фото пожилой женщины, и сказал, что она главарь так называемой группировки Хозяев. И ещё он добавил, что вы должны знать её.</text>
  </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_1">
    <text>Интересно. Дайте фото сюда.</text>
  </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_2">
    <text>Держите.</text>
  </string>

   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_0">
    <text>Вам плохо?</text>
  </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_1">
    <text>Нет, уже более менее. Это моя жена. Как она могла так поступить?</text>
  </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_2">
    <text>Вы серьёзно? Лебедев сказал, что её все называли по отчеству, а вы по имени. Как зовут вашу жену?</text>
  </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_3">
    <text>Яна Марковна. Но как, как? За что это мне?</text>
   </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_4">
    <text>Точно, Круглов краем уха слышал, что её Хозяева звали то ли Марк, то ли Маркан. Вот где собака порылась. Он плохо расслышал. Они называли её - Марковна. Видать, мало Вы ей уделяли...Извините, профессор.</text>
   </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_5">
    <text>Прав ты, Шрам. Мало ей уделял времени из-за исследовательских работ. Она действительно способна на такое. Последнее время ругались сильно. Ей денег хотелось больше, да и наука для неё была всегда на втором месте, а на первом - деньги. С Лебедевым они давно были знакомы, ещё с застойных времён. Да-а, Шрам, новость вы принесли плохую, но на душе стало спокойней. Теперь хоть не буду ждать её по кусочкам. Надо же, она сама себя хотела присылать по кусочкам, если я не буду работать на неё. Коряга старая! Хрен ей по всей длинне!</text>
   </string>
   <string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_6">
    <text>Верно, профессор. Хрен ей свинцовый! Извиняюсь... Пора идти мне.</text>
   </string>

<string id="dvd_bazar_dialog_0">
    <text>Слушай, не маши стволом. На меня ещё никто так не орал, кроме обезбашенных "хозяев"</text>
  </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_1">
    <text>Ты почему мне ничего не сказал? Гони абсолюты обратно!</text>
  </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_2">
    <text>Вообще-то, я узнал в них свои, недостающие 5, что были в нычке Лебедева. В такие случайности я не верю. У тебя была связь с Лебедевым, или не так?</text>
  </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_3">
    <text>Громче молчи, и ты наверное не понял. У меня 40 прыжков с парашютом, и вообще - "Не становись на пути десантника, ты рискуешь стать загадкой для хирурга"</text>
   </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_4">
    <text>Я, конечно кирпичи об голову не ломал, но есть 2 прыжка, только без парашюта. Лебедев постарался. Только, твоё глупое высказывание, ни о чём не говорит. Во-первых: Загадкой для хирурга, может быть к примеру - Сердце с правой стороны, либо их 2, что-то в этом роде. Во-вторых: У нас на районе, был один дембель, который рвал тельник на себе, колотил в грудь, трещал о вертолётах, о том, как лопасти чуть скал не касались, а когда его сделал простой хулиган, то оказалось, он все 2 года, свинарем прослужил. В-третьих: За какую услугу, Лебедев поделился с тобой моими артами?</text>
   </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_5">
    <text>Это Маргелова слова, но я точно свинарем не был, и понты не колоти. Арты эти, я выиграл у одного десантника, только он, как выяснилось, и не десантник вовсе, а позже - вляпался в карусель. Много, кто подтвердить может. Если твои, тогда забирай. Откуда, я мог знать, что они твои!</text>
   </string>
   <string id="dvd_bazar_dialog_6">
    <text>Ладно, проехали!</text>
   </string>


   <string id="bur_val_baza_dialog_0">
    <text>Вот и на месте!</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_dialog_1">
    <text>Спасибо тебе, Шрам!</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_dialog_2">
    <text>Будешь занимать пост Борова?</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_dialog_3">
    <text>Занять, значит стать бандюком по новой, и тем более - тебе врагом. Из принципа не буду. Изгнали они нас, значит быть нам одиночками. Документы, которые забрали у того учёного, должны быть в комнате Борова. Можешь, внизу, в арсенал заглянуть, но хороших стволов нет. Боров увёз на новую базу. Где эта база, я не знаю, т.к. мне Боров такие вещи не доверял, но я не такой дурак. Мутили они с одним челом, приближённым Борова. Погоняло "Туз". В своём ПДА - ты обратил, наверное, внимание на территорию, меж Долиной и Кордоном, которая засвечена? За радиактивными холмами есть территория старой Свалки. Вот там и обосновался "Туз". Как он туда попал, я не знаю. Слухи меж братвы ходили, что там речка есть, и клондайков тьма, вот Боров и планировал туда переехать, но ты у него отнял такое "Светлое будущее".</text>
  </string>
   <string id="bur_val_baza_dialog_4">
    <text>Вот так инфа! Спасибо тебе за это! Ну давай брат, если что, звони. Пойду в офис Борова.</text>
  </string>

   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_0">
    <text>Готово доктор, документы твои тоже забрал.</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_1">
    <text>Спасибо тебе Шрам. Вы.... Ты обрадовал старика как-никак. Теперь доверяю тебе полностью и расскажу тебе одну историю, которую ты имеешь право знать. Два года назад, когда ты попал на базу Чистого неба, какое у тебя было первое задание?</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_2">
    <text>Значит, очнулся я на базе, далее Лебедев рассказал мне сущность Зоны и её воздействие на окружающий мир. Первое задание было - Помочь второму форпосту. Когда я прибежал, то там было пару тройку кабанов, но помогать было уже некому. Далее в ПДА сообщение о выбросе и то, что нужно было залезть на вышку - и тьма. Позже очнулся опять на базе.</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_3">
    <text>Вот! Там некому было помогать, т.к. все уже были мертвы, а он тебя отправил на вышку, чтобы ещё раз испытать на тебе выброс. Разве на вышке можно спастись от выброса? Он знал о следующем выбросе, и просто испытал на тебе второй, т.к. ты выжил при первом. Он воспользовался тобой, как оружием против излучения, короче говоря, чтобы ты достал Стрелка за пределами выжигателя мозгов, а позже получил большие деньги от О-сознанцев. Далее труп Стрелка после твоего выстрела, никто не мог найти, т.к. он попал в компанию сталкеров-киллеров, которые отправились в грузовиках смерти, с уже выданным автоматическим заданием на убийство Стрелка. Стрелок также, это задание получил. О-сознанцы потребовали от Лебедева вернуть деньги, но тот, предварительно подставив Чистонебовцев, тебя тоже - в том числе, дал дёру в Восточную Припять и там обосновался. Деньги были большие, и ему не стоило большого труда создать свой клан наёмников. Он сам знал, что выживет при любом выбросе, т.к. О-сознанцы его снабдили защитой, а ты выжил в третий раз, вопреки всем капризам Зоны. Может Зона так распорядилась, чтобы ты и Стрелок выжили, может бог, может ещё чего - я не знаю, но факт на лицо. Далее: каким боком уговорил тебя Лебедев начать охоту на Стрелка?</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_4">
    <text>Он наплёл мне о том, что причиной выбросов является тот, кто проник за выжигатель мозгов, и на это, Зона отвечает своими выбросами, и этот "кто" - известен как сталкер, по прозвищу Стрелок.</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_5">
    <text>Вот мы и поставили всё на свои места. Я уже знаю, что ты начал путь Стрелка проходить, и собрался на север. У меня надежда появилась, что Стрелок и его ребята, живы. Как я хочу их здесь увидеть - на Кордоне. Ещё раз спасибо тебе, и если что узнаешь, то сразу сообщи. Будем, также, делиться информацией, лишь бы связь не подвела. Будь осторожней! Да - Воронин звонил, хочет тебя увидеть. Удачи!</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_6">
    <text>Спасибо доктор, пойду к Воронину.</text>
  </string>
   <string id="doktor_lebed_ok_dialog_7">
    <text>Стой! Совсем запамятовал. Тебя спрашивал один десантник, пока ты был на болотах и просил передать, чтобы ты его срочно навестил. Я тут же вспомнил о том, как Лебедев забрал твою нычку с абсолютами. Это мне рассказал один бывший чистонебовец. Он мне рассказал то, что 5 твоих абсолютов, Лебедев отдал какому-то десантнику, за хорошую услугу. Костя также, мне показал твои арты, но все ли арты были на базе, когда ты забирал их?</text>
  </string>
 <string id="doktor_lebed_ok_dialog_8">
    <text>Вот, теперь вижу, что не случайность. Нет док, 5 артов не хватало, но позже я их нашёл. Спасибо вам! Пойду поговорю с этим десантником.</text>
  </string>
 <string id="doktor_lebed_ok_dialog_9">
    <text>Понял тебя Шрам. Будь осторожней!</text>
  </string>


   <string id="voronin_final_dialog_0">
    <text>Готово генерал. Отлетался наш Лебедь! Есть маленькая новость - для тебя. Жену охраняют ведьмы, но местонахождение не известно. Также, боссом у хозяев, если Лебедев не соврал, является жена Сахарова, т.е. Яна Марковна. База на Затоне.</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_1">
    <text>Вот так новости притаранил! Появился шанс, хоть и не большой. Жена Сахарова - босс? С трудом верится, хотя она работала последние полгода на Затоне, лишь бы у профессора сердце выдержало!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_2">
    <text>Профессор в порядке. Эту новость, я думаю, легче перенести, чем ждать жену по кусочкам, как обещала, видать, она сама. Мне нужно попасть в Припять, но переходов не знаю.</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_3">
    <text>Понял Шрам, понял. Ты хочешь пройти путь Стрелка. У меня просьба к тебе. Если, что узнаешь о моей жене, то дай знать. Если, что - проси подмогу. Вертухи вышлем. В Припяти и на ЧАЭС, в основном наймы - недобитки Лебедевские. Монолит, но их уже всё меньше и меньше. Также, установить контроль над ЧАЭС, пытаются как Хозяева, и ещё, военсталкеры. Они делят с хозяевами Юпитер, но на Затоне, как показала разведка - полная жопа. Всё принадлежит хозяевам. Лишь отдельным кланам удалось выжить, но некоторые в рабстве, т.е. обречены сбежать, и собирают артефакты - абсолюты, для хозяев, этих грёбаных, за мелкую плату, чтобы не помереть с голоду. Вот такие дела!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_4">
    <text>Может Стрелок тоже там - в рабстве, хотя, что-то не вериться! Стрелка хочу найти и вам помочь. Благо бы - жену вашу не там держали, хотя бы, на Юпитере. Я там был уже, и неплохо ориентируюсь на местности, но там, какие-то зоны смертельные работают.</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_5">
    <text>Вот именно - зоны! Наши вертухи даже там не могут сосредоточиться. Сгорают сразу. Вот бы ключ подобрать к этим зонам? Да, Скряга хотел тебя видеть. Он, что-то вспомнил, и кстати, он должен знать, как попасть в Припять. Тебе в дорогу нужно чего-нибудь?</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_6">
    <text>Спасибо генерал! Когда понадобиться чего-либо, дам знать. Только одна просьба - позаботиться о моей дочери, т.е. держать связь с клиникой, где находится моя дочь. Если что - сразу мне сообщи! Если всё пучком - значит всё пучком! Отправляюсь к Скряге. До встречи, генерал! Да, чуть не забыл. Почему военные, недруги по отношению к вашей группировке?</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_7">
    <text>Политика, брат! Некоторые верховные деятели, считают, что я группировку создал за их счёт. До меня им, кишка тонка, вот только и способны, на травлю друг на друга. Деньги, сам знаешь...., ни мне тебя учить, а о дочери твоей, я позабочусь Шрам. Я как-никак, по гроб доски тебе обязан. Вот - перед дорогой, посмотри ролик. Это камеры наблюдения зафиксировали - как Стрелок выносил контору О-сознанцев, так что, есть чему поучиться у этого легендарного сталкера!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final_dialog_8">
    <text>Давай посмотрим ролик вместе, и - в нелёгкий путь!</text>
  </string>

   <string id="voronin_final2_dialog_0">
    <text>Готово генерал! Отлетался наш Лебедь!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_1">
    <text>Вот так новости, притаранил!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_2">
    <text>Мне нужно попасть в Припять, но переходов не знаю.</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_3">
    <text>Понял Шрам, понял. Ты хочешь пройти путь Стрелка. У меня просьба к тебе: если, что узнаешь о моей жене, то дай знать. Если, что - проси подмогу. Вертухи вышлем. В Припяти и ЧАЭС в основном наймы - недобитки Лебедевские. Монолит есть, но их уже всё меньше и меньше. Также, установить контроль над ЧАЭС пытаются - как Хозяева, так и военсталкеры. Они делят с хозяевами Юпитер, но на Затоне, как показала разведка - полная жопа. Всё принадлежит хозяевам. Лишь отдельным кланам удалось выжить, но некоторые в рабстве, т.е. обречены сбежать, и собирают артефакты - абсолюты, для хозяев, этих грёбаных, за мелкую плату, чтобы не помереть с голоду. Вот такие дела!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_4">
    <text>Может Стрелок тоже там в рабстве, хотя что-то не вериться! Стрелка хочу найти и вам помочь. Благо бы, жену вашу не там держали, хотя бы на Юпитере. Я там был уже, и неплохо ориентируюсь на местности, но там, какие-то зоны смертельные работают.</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_5">
    <text>Вот именно - зоны! Наши вертухи даже там не могут сосредоточиться. Сгорают сразу. Вот бы ключ подобрать к этим зонам? Да, Скряга хотел тебя видеть. Он, что-то вспомнил, и кстати он должен знать, как попасть в Припять. Тебе в дорогу нужно чего-нибудь?</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_6">
    <text>Спасибо генерал! Когда понадобиться чего-либо, дам знать. Только одна просьба - позаботиться о моей дочери, т.е. держать связь с клиникой, где находится моя дочь. Если что - сразу мне сообщи! Если всё пучком - значит всё пучком! Отправляюсь к Скряге. До встречи, генерал! Да, чуть не забыл. Почему военные, недруги по отношению к вашей группировке?</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_7">
    <text>Политика, брат! Некоторые верховные деятели, считают, что я группировку создал за их счёт. До меня им, кишка тонка, вот только и способны, на травлю друг на друга. Деньги, сам знаешь...., ни мне тебя учить, а о дочери твоей, я позабочусь Шрам. Я как-никак, по гроб доски тебе обязан. Вот - перед дорогой посмотри ролик. Это камеры наблюдения зафиксировали, как Стрелок выносил контору О-сознанцев, так что, есть чему поучиться, у этого легендарного сталкера!</text>
  </string>
   <string id="voronin_final2_dialog_8">
    <text>Давай посмотрим ролик вместе, и - в нелёгкий путь!</text>
  </string>

<string id="esc_kostya_dialog_0">
<text>Ну ты и бегать, как лось по кукурузе.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_1">
<text>Это благодаря абсолютам...</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_2">
<text>У меня временно был артефакт один, правда, пришлось вернуть. Назывался Симбион. Ты не знаешь, нет ли рецепта, как этот артефакт создать?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_3">
<text>Есть конечно, раз ты держал этот Симбион в руках. В Х-18, когда кодировал двери в компьютерном зале, я оставил рецепт. Если вдруг попадёшь туда когда-нибудь, то можешь им воспользоваться.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_4">
<text>Почему ты оставил рецепт там?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_5">
<text>Так уж вышло. Я еле успел захлопнуть и закодировать двери, перед самым носом, чёрт знает откуда, появившегося - Когтя смерти. Убить такого монстра возможно, например картечью, с хорошего дробовика, в другом случае, патронов не напастись на этого динозавра. На севере зоны, стали попадаться такие, штучные экземпляры, но в х-18, каким чудом он оказался, я не знаю.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_6">
<text>Спасибо тебе, добрый человек, за ещё один "час ужасов" в мою копилку. В зоне даже динозавры появились, блин, всё проспал.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_7">
<text>Да на здоровье! Про час ужасов, ты не зря спросил. Встретишь и такое. Правда не везде он появляется. В основном, на севере зоны. На южных границах, можно встретить - на болотах и в Тёмной долине. Здесь, на кордоне, вроде не было. ЧУ - вроде выброса, который порождает на свет живых мертвецов, а также монстров. Так что, Шрам, мотай на ус.  А ещё, в Х-18, где-то должны лежать архивные докуметы. Если найдёшь случайно, то забери и принеси их мне. В долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_8">
<text>Не привык я ползать по катакомбам, но при случае поищу там документики. Да уж, жути наговорил.... Вот ещё ерунда с ПДА какая-то! На карте белое пятно в районе между Кордоном и Тёмной долиной. Монику хана приходит?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_9">
<text>Нет... У всех это пятно в ПДА. В этом промежутке между Кордоном и Долиной есть местность. По старым документам ничего особенного не нашли. Но должна быть какая-то зацепка, есть у меня чуйка. Если смотреть глобальную карту, то вдоль реки Припять проходит старый железнодорожный путь, странным образом ныряющий в эту загадочную область. Светимость пятна появилась год назад, после уничтожения Стрелком установок О-Сознания на ЧАЭС. Светимость обьясняется непонятным энергетическим полем. Что там, никому не известно. Вертухой тоже не попасть, не выдержит она перелёта над радиактивными аномальными холмами и рухнет. Может и есть какой-то ответ в архивах из Х-18? Найти бы местных жителей, которые жили в этих местах до аварии 1986 года. Да, если понадобятся Чёрные дыры, то приноси мне два глаза полтергейстов и артефакт Вспышка или Лунный свет. Только никогда не активизируй Чёрные дыры рядом с нейтралами, а на Кордоне вообще не советую этого делать. Я тебе Шрам, создал в ПДА - В журнале, специальный раздел, чтобы много инфы не держать в голове. Заноси туда ценную информацию, и на досуге можешь почитать.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_10">
<text>Действительно загадка, но довольно интересная. Раз уж есть местность, то и тропка к ней должна где-то быть. Добро. Если суждено будет оказаться в Х-18, то поищу архивы. За раздел в журнале - спасибо! Инфы, действительно ты мне нагрузил - волшебник!</text>
</string>

<string id="esc_kostya2_dialog_0">
<text>Нашёл я в Х-18 документ старый, и какую-то карту, или атлас...</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_1">
<text>Дай-ка взгляну.</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_2">
<text>Держи, но вроде ничего особенного.</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_3">
<text>Да нет. Это в как раз подтверждает логичность прохождения железной дороги на ту странную территорию. Там как раз свалка была до аварии 1986 года, видно из записи какого-то журналюги, но почему стала светиться территория в ПДА, не ясно. Что же там на самом деле сейчас?</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_4">
<text>У меня информация есть, что Боров планировал поменять базу, но где он выбрал новое место, не известно. Ни эта ли - территория является новой базой? Только каким макаром бандиты, туда смогли попасть?</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_5">
<text>Ладно, будем искать зацепки. Ты, вроде, на север собрался? Осторожней, Шрам. Если что, будь на связи.</text>
</string>

<string id="esc_kostya3_dialog_0">
<text>У Борова на подходе к базе, работает какая-то зона искусственного облучения. Ты не знаешь, как её можно отключить?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_1">
<text>Меня это тоже удивило, но бандюки её отключали при помощи пса, который охранял меня в подвале.</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_2">
<text>Ну-ка поподробнее?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_3">
<text>Пса этого, зовут Бакс. Псевдо-пёс альбинос, белый весь. Откуда у них пёс, мне не известно, но недолюбливал он бандитов, точно. Они кликали его с улицы возле подвала, где я сидел. Команда была: "Бакс, взять деактив!" Бакс выскакивал на улицу, бежал на территорию куда-то к гаражным боксам, хватал что-то похожее на ПДА, да так крепко, что бандиты гнались за ним как детвора. Бежали они в сторону Свалки, и лишь там могли забрать у него деактив. Зона отключалась - это точно! Если хочешь попробовать поработать кинологом, то лучше подать команду примерно возле первой вышки у ворот, если смотреть с южной стороны. Близко подходить к подвалу не стоит. Пси-зона может достать. Бакс поздно вечером или же ночью не выскочит. Лучше идти утром или днём. Только жив ли Бакс, вот вопрос? Боров зол на него был, как и Бакс на Борова. Да и как ещё пёс к тебе самому отнесётся, вдруг нападёт на тебя?  Может, мне с тобой пойти?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_4">
<text>Нет, оставайся здесь. Ты стрелять можешь, лучше учёных охраняй, твоя голова здесь нужней чем в кустах. Я привык в такие тонкости лезть один. Попробую кинологом потрудиться. Вдруг повезёт, раз уж пока всё гладко идёт.</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_5">
<text>Осторожней, Шрам, удачи.  Помни, что лучше идти утром или днём.</text>
</string>
<string id="esc_teleport_dialog_0">
<text>Вот, принёс Вспышку и 2 глаза. Даёшь 2 чёрных дыры?</text>
</string>
<string id="esc_teleport_dialog_1">
<text>Держи и помни - не ставь вблизи друзей и нейтралов, а также, на разных уровнях.</text>
</string>
<string id="esc_teleport_dialog_2">
<text>Держу и помню.</text>
</string>
<string id="esc_teleport2_dialog_0">
<text>Вот принёс Лунный свет и 2 глаза. Даёшь 2 чёрных дыры?</text>
</string>
<string id="esc_teleport2_dialog_1">
<text>Держи и помни - не ставь вблизи друзей и нейтралов, а также, на разных уровнях.</text>
</string>
<string id="esc_teleport2_dialog_2">
<text>Держу и помню.</text>
</string>

<string id="zdarovo_0">
<text>Какие люди, да без охраны!...Ха-ха-ха, Сидрыч, клоун, двери-то зачем сюда приволок? Эту барменшу не мог от двери отодрать, так пришлось с дверями волочь? А я то думал, ты за своими клондайками к центру Зоны упорхнул.</text>
</string>
<string id="zdarovo_1">
<text>Да пошёл ты, Шрам, Меченый, Шрам! Откуда знал, что избушка эта для бюреров сколочена, и дверь выше крыши окажется. Чёрт, думал твою рожу больше не увижу. Видать, судьба такая.</text>
</string>
<string id="zdarovo_2">
<text>Палёной водкой торгуешь, контролёров до озверения доводишь, бутлегер?</text>
</string>
<string id="zdarovo_3">
<text>Идиот! Ты, поди, палёную водку от настоящей хрен когда отличишь? У меня есть натур-продукт собственного производства, но тебе, видать, пофиг, что жрать. ха-ха. На, угощу, но только на халявку не расчитывай.</text>
</string>
<string id="zdarovo_4">
<text>Точно, контролёры меня не дозомбировали, так ты решил завершить начатое ими.</text>
</string>
<string id="zdarovo_5">
<text>Нужен ты мне. Хорошее дело на Кордоне сделал, Шрам. Иначе хрен бы тебе, а не натур-продукт.</text>
</string>
<string id="zdarovo_6">
<text>Ладно, если что, успею тебя шлёпнуть. Ну, за удачу!</text>
</string>
<string id="zdarovo_7">
<text>Ты закусывай давай, а то обрыгаешь мне тут всё, не дай бог. Кто ж так пьёт? Ты видел, чтобы я поморщился?</text>
</string>
<string id="zdarovo_8">
<text>Дык, у тебя видать, глотка лужёная, вот и не морщишься, а я после первой не закусываю. Сидрыч, а кто тебя самогон научил гнать? Не Болотный ли Доктор рецептурку сочинил? Хороша вещь!</text>
</string>
<string id="zdarovo_9">
<text>Поживи с моё. Это тебе, видать, только  дано - на спусковой крючок нажимать. И больше ни хрена, наверно, не умеешь? Давай по чуть-чуть. Как говорят: "Между первой и второй?"</text>
</string>
<string id="zdarovo_10">
<text>Промежуток небольшой. Про крючок, Сидрыч, не надо. За крючок, мы, Сидрыч, пить не будем. Ну, за жизнь!</text>
</string>
<string id="zdarovo_11">
<text>Закусывай, говорю. Рухнешь ведь.</text>
</string>
<string id="zdarovo_12">
<text>Уговорил Сидрыч, закусываю. Откуда Сидрыч, ты всё знаешь, что творится в зоне?</text>
</string>
<string id="zdarovo_13">
<text>Я даже знаю, кого зомбирует. Слухи стекаются ко мне рекой. Вот зазомбирует тебя, и тут же я кину в эфир, что Шрам - зомби! Ты опасен при здравом уме, а когда без мозгов, представляешь, какую опасность ты будешь нести для окружающих?</text>
</string>
<string id="zdarovo_14">
<text>Предстттттааааавляю! Я зомби, сттттттреляю налево, ннннаправо ха-ха!</text>
</string>
<string id="zdarovo_15">
<text>Да, вижу, что зацепило тебя хорошо. Самогон - это не сталкерская водка, от которой после перепития коньки можно отбросить.</text>
</string>
<string id="zdarovo_16">
<text>Ддддавай, наливай!</text>
</string>
<string id="zdarovo_17">
<text>Ддддавай, ззззза что пьём?</text>
</string>
<string id="zdarovo_18">
<text>Ггггггы, Ссссидрыч, дда тебя тттоже ззацепило хрен старый! Ну, ззза мою дочь!</text>
</string>
<string id="zdarovo_19">
<text>Зззззза твою дочь, ннну давай Шрам! А дочь - это твоя ппппушка?</text>
</string>
<string id="zdarovo_20">
<text>Хххрен ты, Ссидрч! Дочь, моя рррродная кррровинушка.</text>
</string>
<string id="zdarovo_21">
<text>Ннну, тогда за неё ещё хряпнем!</text>
</string>
<string id="zdarovo_22">
<text>Ннналивай!</text>
</string>
<string id="zdarovo_23">
<text>Дддддддержи. Ну, зза дочь твою! ДДа, ррррецептик тебе скинул в ПДДДА. Пппользуйся, пока я дддобрый.</text>
</string>
<string id="zdarovo_24">
<text>Ддавай! За неё! Ссидрч, ддддавай сппппоём.</text>
</string>

<string id="prapor_sebal_0">
<text>Слушай, а куда ваш командир подевался?</text>
</string>
<string id="prapor_sebal_1">
<text>Да, хрен его знает Шрам? Вроде отошёл по малой нужде и до сих пор нет. Ребята думают, что свалил он, только куда? ПДА его, отключен.</text>
</string>
<string id="prapor_sebal_2">
<text>Ах, он сукин сын! Решил кинуть, но не зря говорят -  земля круглая, может увидимся ещё.</text>
</string>

<string id="aver_tor_nout_dialog_0">
<text>Здоров найм! Такую красотку, охранять, одно удовольствие, или не так?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_1">
<text>С чего ты взял, что я найм? Если броник по мне, значит сразу - найм! Красотка эта, самого тебя защитит, если сочтёт нужным, только на найма, ты больше смахиваешь.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_2">
<text>Гыы, верно заметил. Я найм, правда бывший. Шрам, меня зовут. А, по тебе, просто привычка. Казнюсь!</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_3">
<text>Слыхал о тебе. Сорока на хвосте принесла. Слушай, дело к тебе есть?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_4">
<text>Хрен сварился, будешь есть??? Шутка, что за дело?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_5">
<text>Учёные слышал, связь наладили и есть выход в интернет, а наши придурки пьяные, гоняли с Гастелло на его развалюхе, т.е. на вертухе, и выкинули последний ноутбук, прямо с вертухи в болото. Ноут хороший был, а эти идиоты сказанули, что на хрен он нужен. ПДА хорошо, но ноут, есть ноут. В какое болото, не помнят, но вроде как, 2 варианта: 1 - Небольшое болотце, что по тропинке, там по карте глянешь. 2 - В большое болото, что в центре логова. Я отлучиться не могу, а эти клоуны (группировка), то в рейдах, то в баре водку жрут. Вообщем, если притаранишь, то я поделюсь инфой  о Часе ужасов, т.е. где, нет этих ужасов точно, и 5 косых налом. Как тебе?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_6">
<text>Ладно, прогуляюсь по болотам, поищу ваш ноут, хотя работать он, вероятней всего, не будет. Инфа о ЧУ, действительно нужная.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_7">
<text>Да, ну на хрен, ваши болота! Скоро в кикимору превращусь. Наползался уже.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_8">
<text>Вот и отлично! Работать будет думаю, мы детальки, самогоночкой протрём.</text>
</string>

<string id="aver_tor_nout_ok_0">
<text>Нашёл ваш ноут - забирай.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_1">
<text>Спасибо Шрам! Больше не доверю этим алкашам.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_2">
<text>Ты мне тут не дави на спасибо. Инфа, о Часах ужасов где?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_3">
<text>Не наезжай Шрам, инфу закину тебе в ПДА.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_4">
<text>Ты говори, а я запишу сам. У меня для этого свой раздел имеется, так что диктуй.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_5">
<text>Скинул тебе уже, а там сам решай, хоть в раздел, хоть в подраздел. Шрам. Ещё к тебе дело одно, не за так конечно. Ноут, Фея, думаю, что восстановит, но у нас нет программного обеспечения. У Сидоровича старьё одно, и лучше установить ось по свежее. У меня друг сейчас, на южной заставе Долга - на Баре,  за главного - Димас Кальтер. У него есть. Тут километр от силы. Сходи если не влом, а я за это, с тобой, поделюсь важной инфой, т.е. ты будешь знать всё, что я знаю. Перейдёшь на Бар, прямо отсюда. Выручи?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_6">
<text>Ладно, времени у меня предостаточно, так что - схожу.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_7">
<text>На хрен мне твоя инфа нужна? Держи в себе свои секреты, а то, у меня уже скоро, раздел переполнится от загадок, так что сам найду то, что мне нужно..</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_8">
<text>Спасибо тебе - Шрам!</text>
</string>

<string id="aver_sidor_haker_dialog_0">
<text>Что заскучал Сидрыч?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_1">
<text>Шрам, ты очкариков уважаешь?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_2">
<text>Без разницы, и к чему ты клонишь?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_3">
<text>Прикинь, после того как наладили связь, я решил прошмыгнуться по интернету. Зашёл на один неприличный сайтик, а дальше хлоп!!! Выскакивает ехидная рожа с усмешкой на весь экран, и пишет - Ваш компьютер заражён самым опасным вирусом, и чтобы уничтожить вирус, предлагает с ближайшего банкомата, перевести на такой-то номер - приличную сумму. Далее, на чеке, получите код, для уничтожения этого вируса. В противном случае, вирус - уничтожит систему... Нашли лоха! Сейчас я им, банкомат отыщу, в ближайшей пещере под болотом, с охранником - контролёром. Гыы.... Знаю я этих, как там, карфагенских коней. Дык вот, это всё очкарики, которые сидят целыми днями, ночами за компами, и на халяву хотят срубить бабла, за что и наградил их бог очками, Ха-ха!</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_4">
<text>Ну, ты Сидрыч и выдал! Причём тут очкарики? Я хоть, и не спец в этом плане, но вроде как троянский конь, а не карфагенский. Этим, могут заниматься кто угодно, и где угодно. Не хрен, по сайтам с голыми девками зажигать. Гыы....  Я могу помочь в уничтожении вируса. Выноси на улицу, подкидывай свой ноутбук. После картечи, думаю, точно твой вирус не выживет. Ха-ха!</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_5">
<text>Да, иди ты!!! Троянский, шманский, просто был у меня один такой зануда на примете, ещё на Кордоне. Ни в какой группировке не был замечен. Ходил такой, тихий Вася, вынюхивал чего-то. Толи ботаник, толи химик, корешки разные собирал. Я ему работу предлагал. Видел его насквозь, но этот зануда, ни в какую не соглашался. Ломался как девка. Надул меня гадёныш. Попросил я его тогда, чтобы настроил ноут, но он мне начал тереть, что не специалист в этом плане, но я то вижу? А, чуть позже узнаю, что он, настраивал базу данных, у генерала Воронина. Также, отказался работать у Воронина, а чуть позже исчез, но теперь мне сообщили, что на Кордон вышла группа бандитов, и этот зануда, в их компании. Обосновались они, у развалин, не доходя моста, если отсюда смотреть, то с левой стороны дороги. Как попали на Кордон, хрен его знает, но чую, что ботаник их привёл туда, но зачем?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_6">
<text>Ты наверно хочешь, чтобы я пошёл на Кордон, разобрался со всеми и привёл сюда ботаника? Таскать за собой зануд всяких, нет никакого желания, так что Сидрыч, я пошёл.</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_7">
<text>Стой Шрам, таскать никого не нужно. Просто разберись с бандюками, а с ботаником, просто поговори. Дай намёк конкретный, чтобы он понял, что лучше ко мне придти. Вдруг, они задумали напасть на учёных? Ведь учёные, тебя, как цветок выходили. И, как тебе после их гибели, будет на душе? Тащить сюда не нужно. Просто поговори, дай тропку, ну там, пускай подумает, и может решится придти, а я тебе за это, дам наводку на клондайк. Инфа, конечно не 100% - ная, но всё же инфа. Да, не забудь вытащить инфу из него о планах бандитов. Я тебе дам GPS маячок, так вот, продай ему по дешёвке, и активируй его, чтобы этот придурок, на карте светился как рентген. Гыы... Послежу за ним.</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_8">
<text>Уговорить ты можешь Сидрыч. Ботаник видимо, единственный, кто не попался на твои уговоры. Гыы... Вообщем, ты прав Сидрыч. Давай маячок - Джэймс Бонд Сидрыч! Пойду на Кордон.</text>
</string>

<string id="gar_baks_dialog_0">
<text>Привет Пуля! Ты как рентгеновский снимок. Распугаешь всех своим абаканом, который своего хозяина бросил в Тёмной долине. Прикинь, мне с Тёмной долины на Свалку, один добрый пёс, переход открыл. Кличут "Бакс". Он исчез куда-то, но вроде как должен, сюда выйти. Не видал случайно, такого снежного псевдо-пса?</text>
</string>
<string id="gar_baks_dialog_1">
<text>Конечно видал. Здесь он, рядом бегает. Мы с ним давно уже знакомы. Когда он первый раз ко мне подбежал, то я опешил малость. Не видел псевдо-псов такой окраски, но подружился с ним. Меня ни разу не сдал, так бы, хана мне, пришла уже давно. Я в Тёмной долине, давно обитал по приказу Воронина. Даже Стрелка помню. Он помог однажды - напарника отбить у бандитов. За что, был сильно благодарен ему. А кто тебя надоумил - выманить Бакса?</text>
</string>
<string id="gar_baks_dialog_2">
<text>Бакс видать, недолюбливал хозяев своих, и к пленникам относился более дружелюбно. По нему видно. Вот и нашёлся человечек, который подсказал - как его оттуда выманить, и отключить зону пси-излучения. Бакс Герой!</text>
</string>

<string id="gar_baks2_dialog_0">
<text>Теперь будет за хозяина здесь.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_1">
<text>Что верно, то верно! На счёт рентгеновского снимка ты прав. Получил я уже, и от Бармена, и от  Воронина до кучи. Шрам, есть дело к тебе:</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_2">
<text>Говори.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_3">
<text>Ты не собираешься в Тёмную долину случайно?</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_4">
<text>Есть у меня ещё там дела, а что хотел?</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_5">
<text>Если пойдёшь туда, то забери мой броник из нычки. Мне не отлучиться никак. Взамен, я тебе дам хороший ветеранский уник, а также, арты, что в нычке, заберёшь себе. Точку перехода, со Свалки в Тёмную долину, скину тебе в ПДА, и метку на тайник также скину. Воронин дал добро, чтобы этот переход рассекретить и также переход с Бара на Дикую, если конечно Бармен тебе его не показал..</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_6">
<text>Хорошо. Принесу тебе твой броник.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_7">
<text>%c[255,255,128,1]Извиняй брат! Совсем не по пути мне. Своих дел полно.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_8">
<text>Ладно, найду кого нибудь, но точки переходов кидаю тебе в ПДА.</text>
</string>

<string id="gar_baks3_dialog_0">
<text>Держи свой броник. Правда, большенство артов, обратились в булыжники.</text>
</string>
<string id="gar_baks3_dialog_1">
<text>Благодарю Шрам! Также держи броник от меня. Сам бы носил, но не по уставу - мне его носить. Внимание, фокус!</text>
</string>
<string id="gar_baks3_dialog_2">
<text>Видал я уже фокусника, так что, без фокусов!</text>
</string>


<string id="atp_barman_dialog_0">
<text>Влип очкарик?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_1">
<text>Да, как ты смеешь меня оскарблять? Кто ты такой?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_2">
<text>Ладно, не ори! Выкладывай мне планы этих бандитов. Если сейчас заорёшь, то ты мне больше не нужен - и превращу тебя в кухонный друшлак - и будет ветер, сквозь тебя посвистывать! Сомневаешься?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_3">
<text>Нет, не сомневаюсь. Я даже не заметил, как ты всех тут положил.</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_4">
<text>Спал, что ли стоя?</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_5">
<text>Да, нет, не спал, просто задумался.</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_6">
<text>Ну, ты и клоун однако! Планы?</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_7">
<text>Да, вообщем, хотели бандиты наладить здесь хакерскую сеть, но как вышли на меня, я ума не приложу. Собрались основать здесь лагерь, т.к. Кордон - самое удобное место. Я не мог им отказать, т.к. они пообещали то же самое, что и ты, т.е. в друшлак превратить.</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_8">
<text>Понятно. Благодари Сидоровича, которого ты, когда-то надул, в том, что не разбираешься в компах. Ему сейчас помощь нужна, т.к. ноут его, хакеры заблокировали. Он сейчас в Волчьем логове находится, и просит тебя, ему помочь. Там спокойней, даже чем здесь, на Кордоне. Тропку, я тебе скинул в ПДА.  Даю время, подумать. В одиночку, ты зря здесь трёшься, так что бывай - хакер!</text> 
</string>
<string id="atp_barman_dialog_9">
<text>Я подумаю, а звать то те......?</text> 
</string> 

<string id="kalter_disk_dialog_0">
<text>Привет Димас! Торыч попросил у тебя диск с программным обеспечением.</text> 
</string> 
<string id="kalter_disk_dialog_1">
<text>Я бы не прочь отдать, но нет сейчас у меня его..</text> 
</string>
<string id="kalter_disk_dialog_2">
<text>Ну, тогда облом. Пусть старьём пользуется..</text> 
</string>
<string id="kalter_disk_dialog_3">
<text>Тут просто, шмон наводили на базе, и случайно с мусором вышвырнули за забор, только точно не скажу куда. Если есть время и желание, то перескочи через забор, и с внешней стороны бара можешь поискать..</text> 
</string>
<string id="kalter_disk_dialog_4">
<text>Ладно, поищу..</text> 
</string>
<string id="kalter_disk_dialog_5">
<text>Торычу, привет передавай..</text> 
</string>

<string id="aver_tor_disk_ok_0">
<text>Чёрт побрал с твоим диском. Благо, ещё, не на помойке его нашёл. Да, привет тебе, Димас передал.</text> 
</string> 
<string id="aver_tor_disk_ok_1">
<text>Во спасибище! А, что стряслось?..</text> 
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_2">
<text>Что стряслось!.... Пришло странное сообщение, о том, что срабоатал телепорт "Y",  и тут же появились ведьмы, как на метле, но без метлы. Дурдом! Что они вытворяли? Как будто с неба по ступенькам.. Кое - как отбились..</text> 
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_3">
<text>Ни хрена себе? Про телепорт "Y", что-то слышал, но не помню.</text> 
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_4">
<text>Ладно, забирай диск и кидай инфу.</text> 
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_5">
<text>Значит, на Радаре, где-то в рыжем лесу, есть сундук с тайником Семецкого, но туда суваться никто не желает, т.к. электро-химеры там, и территория под хозяевами.</text> 
</string>


<string id="escape_dimon_0">
<text>Ну, Сидрыч, метку видишь в ПДА - на твоем Фармацевте зануде?..</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_1">
<text>Ни хрена не вижу никакой метки. Врёшь поди?</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_2">
<text>Да, ты что Сидрыч, глаза компотом или киселём полоскал? Следи за своим очкариком. Поговорил с ним по душам, может и придёт чинить твой ноут. Хакерскую сеть на Кордоне, хотели открыть, но пришлось обломать этих ребят. Правда, не хилики там были, да ещё со стволами, которых я раньше не встречал в зоне. Ты мне наводку на клондайк обещал.</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_3">
<text>Да, ладно - вижу этого хлюпика. Буду надеяться, что ты образумил этого хакера - шмакера, а наводку на клондайк дам тебе в том случае, если очкарик будет здесь, а за то, что ещё одно доброе дело сделал на Кордоне, лучше спроси меня о чём-нибудь, постараюсь ответить.</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_4">
<text>Тогда расскажи мне о Семецком, т.к. я много раз получал СМС о его смерти на разных локах.</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_5">
<text>Ладно, расскажу. Думал, что ты знаешь. Был торговец такой. Хабар через него тёк, как бурный водопад. Тёртый зараза. Любитель коллекционировать всякую хрень, вроде: ПДА, зажигалок, часов и т.д. ПДА - это его болезнь. С учёными тесно контактировал, да и авторитет был во всех кланах. Однажны он попал под сильный выброс, и стукнуло его сильно, в плане кукушки, а позже исчез. Сначала думали, что он пропал в зоне, либо на большую землю подался, но позже кто-то из сталкеров нашёл его нычку на Кордоне. Сталкер сообщил своим, что нашёл тайник Семецкого, и предложил хабар разделить с друзьями, т.к. хабар тот, был не штучный. Друзья поспешили к тому месту, но когда пришли, то сталкер тот, был уже мёртв, а в руках у него, был один ПДА, из коллекции Юрия Семецкого. Также, по местной сталкерской сети, появилось СМС, о том, что погиб Юрий Семецкий - Кордон - Трамплин. Действительно каким-то образом - этот сталкер угодил в трамплин, что был не подалёку от тайника. Видимо на радостях, забыл об опасности и вляпался, а ПДА, указал на смерть хозяина, хотя по началу обследовали все аномальные зоны на Кордоне, в надежде найти труп самого Семецкого. Позже, было два случая на Свалке. Там, один нейтрал, а другой бандит, также погибли сразу после находки тайников. Нейтрала загрызли псевдопсы, а бандит угодил в холодец. У обоих в руках был ПДА из коллекции, хотя смерть естественная. Позже, пошли эти смертельные СМС по всей зоне, но почему-то они погибали сразу после находки тайника, и до сих пор погибают. Может проклятье какое, оставил Семецкий? Хрен его знает, но сталкеры находят, и не верят в сякие там, проклятья, и снова погибают. Факт тот, что каким-то образом, Семецкий, свой нажитый хабар, обратил по нычкам, после того как у него крыша съехала. Последствие выброса. Полгода назад, один сталкер, говорил всем, что нашёл тайник на Радаре. Тайник был в Рыжем лесу, под кодовым замком, и вскрыть тайник он не мог. Позже, многие сувались туда, но которым удавалось выжить, убегали оттуда с выпученными глазами, т.к. там обосновались электро-химеры. А, после того как хозяева стали контролировать Радар, туда больше, так и никто не сувал носа, ибо верная погибель.</text> 
</string>
<string id="escape_dimon_6">
<text>Да, Сидрыч, наговорил жути, но интересно как никогда.</text> 
</string>

<string id="aver_dimon_0">
<text>Пришёл всё-таки твой зануда?..</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_1">
<text>А, куда он денется, когда разденется? ха......</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_2">
<text>Думаю, коней твоих Троянских оседлает..</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_3">
<text>Как бы они его не оседлали! Гы.. Короче Шрам, инфа на клондайк не проверена, так что если что, не рви меня на куски. Клондайк должен быть на Радаре, в том же рыжем лесу, где и сундук Семецкого..</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_4">
<text>Ну, ты жук навозный! А, чего сразу не сказал, что там? Я, же всё равно, если бы сундук искал, то, всё бы там пропахал..</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_5">
<text>Дык, Шрам, счёт бы пошёл в твою пользу. Я тебе кучу секретов рассказал, а очкарик бы не пришёл сюда. Не складно как-то, гы.....</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_6">
<text>Сидрыч, откуда в зоне взялись аномальные гранаты, с непонятными свойствами и аномальными взрывными эффектами?</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_7">
<text>Ха, думал, когда ты мне этот вопрос задашь? Когда вояки оставили анархистам Армейские склады, то в складах тех, не было ничего по сути. Мелочь всякая, но в одном складе оставалось несколько ящиков ргд-шек. После выброса двухлетней давности, прямо возле склада, образовалось аномальное кольцо из нескольких аномалий, но позже исчезло. Долго анархисты не решались в склад суваться. Думали, что рванёт, но всё обошлось. Гранаты эти, стали показывать на поясе, свойства артефактов. Лукаш губу раскатал, да и я тоже, гыы.. Думал за дороговизну всё это сдвинуть науке, но когда взяли на пробу, то выяснили, что свойства эти, всего лишь последствия аномальных зон вокруг склада, и нет никакого смысла, вешать их на пояс или что-то в этом роде. Взрываться они стали красивыми аномальными вспышками, но опасность такая граната, представляет больше тому, у кого она в руках, но всё равно по дешёвке, эти гранаты разошлись по зоне.</text> 
</string>
<string id="aver_dimon_8">
<text>Пронятно...</text> 
</string>

<string id="umnik_kod_dialog_0">
<text>Привет камрад! У меня есть инфа, что ты держишь одну хорошую инфу. Я хотел бы у тебя её купить.</text> 
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_1">
<text>Привет! 50 косых тебя устроит?</text> 
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_2">
<text>По рукам!</text> 
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_3">
<text>Да иди ты! Купишь тут хрен знает что, где вместо хорошего хабара, гнилой качан капусты лежит, тем более денег таких, нет у меня на данный момент, так что цифру свою, выкинь из головы.</text> 
</string>

<string id="voronin_lam_0">
<text>Ну что, насобирал для дочери 2 ляма?</text> 
</string>
<string id="voronin_lam_1">
<text>Сейчас посчитаю, лишь бы на фальшивку не напороться.</text> 
</string>
<string id="voronin_lam_2">
<text>И, такое бывает в зоне...</text> 
</string>
<string id="voronin_lam_3">
<text>Тьфу, ты чёрт! вроде не хватает.</text> 
</string>

<string id="igor_pda_dialog_0">
<text>Что-то ещё?</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_1">
<text>Когда разобрали твой ПДА, то в нём был заглушенный маячок. Кто-то следил за тобой, и заглушил маячок, по всей видимости, выброс двухлетней давности. Мы возобновили этот маячок, но за тобой уже, никто следить не сможет, а твой бывший маячок, способен определить кодированную информацию с других ПДА в радиусе 500 м. Обычные записи он не распознает, но если запись в виде кода, то может распознать, и высветится информация на экране. К примеру: Лежит труп в радиусе 500 м. Появилась такая запись - "Важная информация в у сталкера". Остаётся только найти труп, снять эту информацию с него, и сообщение появится повторно, но запись уже переместится в твой ПДА. Также у живых. Сталкеры часто торгуют такой информацией. Можешь поторговаться с ними.</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_2">
<text>Интересно, но зачем это, вы для меня всё сделали?</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_3">
<text>Выбора пока у нас нет. Просто, недавний удачный эксперимент. Теперь поговори с Димоном.</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_4">
<text>Благодарю, поговорю с Димоном.</text> 
</string>

<string id="feja_parol_dialog_0">
<text>Решился. Держи 5000, и надеюсь, что никто не подберёт ключик к моим вещам.</text> 
</string>
<string id="feja_parol_dialog_1">
<text>Раз доверяешь, то код - три семёрки, как говориться - Джекпот!</text> 
</string>
<string id="feja_parol_dialog_2">
<text>Кто не рискует, как говориться....</text> 
</string>

<string id="che_za_hernja_0">
<text>Что за хрень Димон, куда охранники провалились? Странно всё это!</text> 
</string>
<string id="che_za_hernja_1">
<text>Взрыв видал, Шрам? Бомба не хилая. Возможно они подорвались на ней. К дверям не подходи, т.к. они заминированы быстрей всего.</text> 
</string>
<string id="che_za_hernja_2">
<text>Ладно не буду подходить, авось рванёт!....</text> 
</string>

<string id="kostya_dialog_par_0">
<text>%c[255,255,128,1]Слушай, что за дурдом, ты паровоз призрачный видел?....</text> 
</string>
<string id="kostya_dialog_par_1">
<text>Какой к чёрту призрачный паровоз, ты чего курил?....</text> 
</string>
<string id="kostya_dialog_par_2">
<text>%c[255,255,128,1]Ладно, проехали....</text> 
</string>

<string id="bar_tango_do_0">
<text>Приветствую. Я знаю откуда ты идёшь - предупредили уже. Подойди к Воронину, после поговорим....</text> 
</string>
<string id="bar_tango_do_1">
<text>К Воронину, так к Воронину....</text> 
</string>

<string id="infa_stalk_dialog_0">
<text>Приветствую оружейник! Я по рекомендации Димака. По стволам специализируешься неплохо, говорят? Ладно, проехали. Меня зовут Шрам и есть один вопрос.</text> 
</string>
<string id="infa_stalk_dialog_1">
<text>Наслышан о твоих делах, Шрам. Сообщили уже. Слушай, тут недавно сталкер окочурился в ж.д. тоннеле. Принеси с него инфу, а потом поговорим. Хабар оставишь у себя. Не в службу, а в дружбу...</text> 
</string>
<string id="infa_stalk_dialog_2">
<text>Ладно, оружейник. Посмотрю, кто там в тоннеле окочурился.</text> 
</string>

<string id="infa_stala_dialog_0">
<text>Держи инфу. Жаль бедолагу, с какой-то пещеры выбрался в засыпанный тоннель. Второй раз вижу призрачный поезд. Ничего не пойму.</text> 
</string>
<string id="infa_stala_dialog_1">
<text>Благодарю за инфу, а призрачный поезд, вроде легенды какой-то бродячей по зоне. Я слыхал - Кто этот поезд увидит, тот сразу умирает.</text> 
</string>
<string id="infa_stala_dialog_2">
<text>Тогда откуда слухи берутся?</text> 
</string>

<string id="kluchi_davay_0">
<text>Не дёргайся и башку не поднимай!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_1">
<text>Братан, ты чё в натуре?</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_2">
<text>Ключи от нивы! 5 секунд у тебя.</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_3">
<text>Куда поедешь? По всей дороге стреласосы, даже с базуками есть! Ну мля, держи ключи, горючка в порядке, только не убивай!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_4">
<text>Вот и отлично. Теперь припал к земле, руки за башню и не поворачивайся, иначе всажу маслину...</text> 
</string>

<string id="buusty_gar_perehod_0">
<text>Слушай, нашёл я тайник, даже не один. Самая ценная вещь - это огнемёт, а остальное так, инфа в большей степени для меня. Лебедь, переход на Свалку заблокировал, а через Кордон - в бар, идти влом. Не скинешь тропку на Свалку?</text> 
</string>
<string id="buusty_gar_perehod_1">
<text>За доброе дело, держи тропку.</text> 
</string>
<string id="buusty_gar_perehod_2">
<text>Благодарю за тропку.</text> 
</string>


   <string id="af_kristal_zp">
    <text>"Дар"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
    <text>Легендарный артефакт, был найден всего один раз - на просторах Зоны и продан ученым за огромные деньги. Также, они дали ему еще одно название – Исследователь. Основное качество – это бешеная защита от радиации. Но все другие показатели иммунитета носителя, артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся ВСЕГО в Зоне, кроме радиации.</text>
  </string>
		
   <string id="af_kristal_blue">
    <text>"Аквамарин"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Это крайне редкая мутация артефакта Кристалл, очень радиоактивный. Под пленкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят ОЧЕНЬ дорого, знают все.При удалении пленки теряются и всё свойства, но как это сделать - известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта – Боец, отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку.  Применять и транспортировать - только вместе с артефактами с защитой от радиации.</text>
  </string>
		
   <string id="af_repei">
    <text>"Репей"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_repei">
    <text>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий пух". Отделяется от "родителя" в основном во время выброса, артефакт который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно ненужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространен. Цена средняя.</text>
  </string>
		
   <string id="af-dummy-indilian">
    <text>"Индилиан"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
    <text>Этот крайне редкий артефакт еще называют - Мечта Охотника , прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие – это большое замедление скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</text>
  </string>
	   	   
   <string id="af-dummy-mushroom">
    <text>"Гриб"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
    <text>Артефакт внешне напоминает гриб.Порождение аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра "силовое поле". "Поле" способно отводить в сторону значительно большой  поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрое истощение организма. Также, образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры найдя этот артефакт сразу сдают его первому попавшемуся из-за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</text>
  </string>

   <string id="af_dummy-star_monolith">
    <text>"Звезда монолита"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
    <text>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана «Монолит» только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы Монолит дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Пораженные фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии ученых он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС..</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-seashell">
     <text>"Ракушка"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
    <text>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле Бара. Сталкер обнаружив артефакт, пошел к бармену, тот пьяного послал даже не выслушав, так как - пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, и хотят спихнуть за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошел к ученым. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение химзащиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-djoker">
     <text>"Джокер"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-dumbbell">
    <text>"Гиря"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
    <text>Также его называют - Гантеля. Артефакт сам по себе маленький, но не смотря на это весит он 18 (!) кг. (отсюда и название). Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также - неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</text>
  </string>
	   
   <string id="af_dummy-vertyshka">
    <text>"Вертушка"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
    <text>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учённые утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря под названием "Черный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</text>
       </string>
	   
   <string id="af-dummy-coal">
    <text>"Уголь"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
    <text>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Ученые считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают что этот артефакт  не что иное как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по любой поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси-волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но  при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-quill">
    <text>"Игла"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт порожден "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоктивен.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-wool">
    <text>"Огненная вата"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
    <text>Его, изредка, можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких, умудряются использовать Огненную вату вместо костра. По некоторым версиям образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, этот артефакт запросто проплавляет металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой - преимущественно матерые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой он превратится в твердую темную массу, и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у ученых.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-bonanza">
    <text>"Спрут"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
    <text>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно, сталкером по прозвищу Гаджет. В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом "Фонтане" желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета и не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую, невиданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-mercury_ball">
    <text>"Ртутный шар"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружен более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Ученые обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-bezi">
    <text>"Жгучие листья"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
    <text>Ученые считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером работающим на ученых. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лаборатории Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая-нибудь тварь, например "снорк" мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за замедления некоторых процессов кровь сворачивается медленнее.</text>
  </string>
	   
   <string id="af-dummy-glow">
    <text>"Сияние"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
    <text>Артефакт образуется в аномалии "Электра", из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта все время исходит свет, также - учеными было замечено, что во время выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований ученые выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта невысокая .Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличивается риск получить сильный порез. Также - снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению.  Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</text>
  </string>
		
   <string id="af_dummy-node">
    <text>"Узел"</text>
  </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
    <text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Ученые давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и тверже алмаза. При этом он не  достигает в весе даже 1 килограмма. Создает легкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</text>
       </string>
	   
   <string id="af_kosi">
    <text>"Ведьмины косы"</text>
     </string>
   <string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
    <text>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий - "Фонтан", "Жар" и "Кисель". Крайне редок. Условия образования артефакта учеными до конца не изучены, но и так понятно, что для того, чтобы за один раз произошло слияние сразу 3 аномалий, нужно ужасное везение и мощный выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Делает кожу носителя мягкой и уязвимой. Также - при ношении замечено поднятие температуры тела, из-за более интенсивного движения крови в организме.</text>
     </string>


</string_table>
