<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- #include "text\rus\string_table_amk_ammo_desc.xml" -->
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45ACP Hydrа-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45ACP Hydrа-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жакана</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жакан</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Штатные патроны 7.62x54мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62х54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперские патроны 7.62х54мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Бронебойные патроны 7.62x54мм 7Н13</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62х54R 7Н13</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 «P»</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 «P»</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Заряды M72-M «Gauss»</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>M72-M «Gauss»</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Выстрел M-209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M-209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Выстрел ПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62х39 мм 8ПО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62х39 мм 57-Н-231С</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62х39 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Первый по настоящему массовый промежуточный (между пистолетным и винтовочным) патрон был создан в СССР в 1943 году для того, чтобы обеспечить войскам возможность эффективно вести автоматический огонь из легкого стрелкового оружия на дистанциях 200-400 метров. Настоящую популярность обрел благодаря автомату Калашникова. Используется в автоматах АК-47, АК-104, АК-203.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
		<text>Армейский боеприпас с пулей с термоупрочненным сердечником (повышенной пробиаемости) для автоматов АК-47, АК-104, АК-203.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов «Desert Eagle», Colt 1911, SIG 220 и USP. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Hydrа-Shok - патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов «Desert Eagle», Colt 1911, SIG 220 и USP. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6 мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester 1300, SPAS 12. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester 1300, SPAS 12. Увеличены дальность и бронебойность. Эффективена на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Winchester 1300, SPAS 12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов AКС-74, АКС-74У, AH-94. Улучшена бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У, AH-94. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок Enfield L85 A2, LR300, SIG 550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85 A2, LR300, SIG 550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7.62x54 7H1 - Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ-С, СВУ-АС и СВ-98.\n Пуля патрона имеет свинцовый сердечник.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54 7H14 - Модернизированый армейский снайперский патрон, имеет меньшую массу пули по отношении к стандартному патрону 7,62х54R, по-этому снайперские патроны обладают наилучшей кучностью.\n Используется в снайперских винтовках СВД, СВУ-С, СВУ-АС и СВ-98.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62x54 7H13 - патрон 7.62х54мм образца 1908г. повышенной пробиваемости. Предназначен для поражения живой силы, находящейся за легкими броневыми прикрытиями, на дальностях до 800 м.\nИмеет стальной сердечник из высокоуглеродистой стали.\n Для снайперских винтовок СВД, СВУ-С, СВУ-АС и СВ-98.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Fort 12. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Fort 12. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолета Walther P99 и пистолета-пулемёта HK MP5K-N. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолета Walther P99 и пистолета-пулемёта HK MP5K-N. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов «Гроза», «Вал» и ВСС «Винторез». За счёт полуоболоченой пули особой конструкции пробивает любой бронежилет даже на предельных дистанциях, однако имеет большее рассеивание, чем снайперский 9х39 СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автомата «Гроза». Более дешёвая в изготовлении модификация патрона 9х39, подходит также к АС «Вал» и ВСС «Винторез», но быстро их "забивает".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Специально разработаный снайперский патрон для автоматов «Гроза», «Вал» и ВСС «Винторез». Отличные характеристики по кучности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными 9 мм элементами для винтовки Гаусса (10 штук в магазине). Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Выстрел для подствольного гранатомёта М-203 (винтовки LR300, SIG 550, HK G36) и для интегрированного гранатомёта FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасный выстрел для РПГ-7В. Одинаково эффективен как против живой силы, так и против легкобронированой техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Выстрел для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», интегрированного подствольника «Грозы» и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», интегрированного подствольника «Грозы» и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом выстрел подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает его поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600 м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель М5.45-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\nАвтомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. В «Абакане» подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что позволяет снизить отдачу, тем самым значительно повысив точность боя. Имеется режим стрельбы с отсечкой в 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • эффективная дальность 480м\n • прицельная дальность 680 м\n • скорострельность 850 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Интегрированный прицел ПСО-3\n • Глушитель М5.45-А\n • Подствольный гранатомёт ---\nАН-94 «Абакан», снабжённый 8ми-кратным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600 м\n • скорострельность 700 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомёт ГП-30\nДанная модификация АН-94 «Абакан» снабжёна интегрированным подствольным гранатомётом ГП-30, что делает эту модель еще более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\nПодствольный гранатомёт «Костёр» 25 мм (ГП-25 «Костёр») для автоматов, используемых в странах Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел M-209\nПодствольный гранатомёт для винтовок, производимых в странах НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый ПСО-1 (прицел снайперский оптический) советского производства. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел снайперский 4х-кратный «Susat L9A1», производимый в странах НАТО. Для установки на оружие используется стандартное натовское крепление, называемое планкой Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>ПБС - прибор бесшумной стрельбы, он же «глушитель», собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходиников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600 м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\nАК-74М в настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из черного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность 800 м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-3\n • Глушитель под калибр 5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\nАК-74М имеет модифицированный затворный механизм, увеличивающий скорость стрельбы до 900 в/м. Имеется режим стрельбы с отсечкой по 3 патрона. По слухам, этот автомат принадлежал самому Стрелку.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200 м\n • скорострельность 700 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель под калибр 5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\nАвтомат Калашникова складной укороченный (АКС-74У) образца 1974 года. По своим габаритам и массе АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 350м\n • прицельная дальность 500 м\n • скорострельность 550 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-3\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ---\nМодификация АКС-74у одного местного умельца под винтовочный патрон 7.62х54. К автомату был приделан удобный приклад от СВД, заменен стандартный рожок на рожок от той же снайперки. Также все детали были перебраны и тщательно подогнаны друг к другу, за счет чего значительно снизилась отдача и повысилась кучность боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • Емкость магазина: 15 патронов\nСостоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 40м\n • скорострельность 200 в/м\n • емкость магазина 2 патрона\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nОбрез охотничьего ружья БМ-16. Значительно компактней и легче полноценной двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • Емкость магазина: 10 патронов\nОружие наёмных убийц. Старый, добрый, надёжный Colt, снабжённый неснимаемым «глушителем» и увеличенной обоймой до 10 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • Емкость магазина: 7 патронов\nКлассический автоматический Colt, с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • Емкость магазина: 8 патронов\n«Desert Eagle» («Пустынный Орел») - настоящая пушка для настоящих героев. Большая тяжёлая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, всё-таки не каждый день охотишься на слона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39 ПАБ-9 - основной\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • Емкость магазина: 8 патронов\n«Desert Eagle» 9x39 - модификация и без того мощного пистолета под специальный патрон калибра 9х39 мм. Поистине убийственная штука для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель ---\n • Интегрированный М-203\nFabrique Nationale Herstal F2000 - автоматно-гранатомётный комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40 мм гранатомётом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 12 патронов\nПистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает лучшими по сравнению с «Макаровым» точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 15 патронов\nЭкспериментальный прототип пистолета Fort.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Heckler und Koch G36 - штурмовая винтовка G36 разрабатывалась немецкой фирмой Хеклер и Кох с начала 1990х годов под внутрифирменным обозначением HK 50. В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооруженных сил Испании. Является одним из лучших образцов атоматического оружия - эргономичным, точным и надёжным. Имеется режим стрельбы с отсечкой по 3 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Боеприпасы:\n • заряды M72 «Gauss» - основной\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 30 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел (х8)\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\nM72-M винтовка Гаусса - cверхточное оружие, которое собрали и модернизировали в мобильной лаборатории учёных. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у винтовки Гаусса очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие. Полное игнорирование надетого бронижилета.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39 ПАБ-9 - основной\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25Р\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ---\n • Интегрированный ГП-25 «Костёр»\nАвтоматно-гранатомётный комплекс ОЦ-14 «Гроза» - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки для ближнего боя: компактный, надёжный и в то же время универсальный и мощный.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25Р\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель ---\n • Интегрированный ГП-25 «Костёр»\nОЦ «Гроза» 5,45 мм - модификация одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространённый патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • Емкость магазина: 13 патронов\n«Browning» заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надёжный и мощный. Обладает хорошей кучностью стрельбы. Ёмкость магазина составляет 13 патронов. Данная модель - современная модификация бельгийского пистолета FN Browning HP (High Power 1935), выпускавшегося с 1935 года.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\nEnfield L85 A2. После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую HK G36, она в больших количествах всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством Enfield L85 A2 являются штатный 4х-кратный оптический прицел «Susat L9A1» и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 780 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\nМодернизированный вариант штурмовой винтовки L85А2. В данном варианте исправлены многие заводские недостатки, например, повышена надежность работы магазинов. Вырез в ствольной коробке для движения рукоятки заряжания закрыт подпружиненной крышкой для защиты автоматики винтовки от пыли и грязи. Была изменена конфигурация рукоятки заряжания, что позволило исключить отражение стреляных гильз от рукоятки обратно в ствольную коробку, не вызывая задержки при стрельбе. Также, с помощью нескольких удачных модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Интегрированный глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\nШтурмовая винтовка Enfield L85A2 с интегрированым прибором безшумной и беспламенной стрельбы. Многие детали заменены на более лёгкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия. За счет модернизации ствольной коробки удалось повысить скорострельность винтовки до 900 в/м. Основным поставщиком модифицированных Enfield L85A2 была британская фирма «Лист Инджиниринг», винтовка предлагалась для английского спецназа, однако так и не была востребована.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 950 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\nНовая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nМодифицированый "гражданский" вариант LR300 SR без режима автоматического огня, оснащённый 3х-оптикой. Предполагалось, что она будет использоваться как дешёвый аналог снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомёт ---\nHeckler und Koch MP5N-K - одно из самых лучших в классе пистолетов-пулемётов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомёт ---\nHeckler und Koch MP5K-N - лёгкий, компактный, а теперь ещё и переделанный под распространённый калибр 9х18мм, этот пистолет-пулемёт является настоящей находкой для начинающих сталкеров. Данная модель оснащена пистолетной рукояткой измененной формы, а также коллиматорным прицелом ACOG.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ACOG\n • Интегрированный глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомёт ---\nHeckler und Koch MP5K-N. Модификация базовой модели. Добавлен неснимаемый «глушитель».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 20 патронов\n Пистолет АПС был разработан в конце 1940х - начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. По сравнению с ПМ АПС обеспечивал существенно большую огневую мощь и боевую эффективность, за счет большей емкости магазина и более длинного ствола. При необходимости из АПС можно вести огонь очередями, а благодаря наличию замедлителя темпа стрельбы, пистолет остается более или менее управляемым. В начале 80х годов был снят с вооружения СА, а на его место пришел пистолет АПБ (Автоматический пистолет бесшумный).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 8 патронов\nПистолет Макарова (ПМ), наиболее распространённый в зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\nРучной гранатомёт (РГ) револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел M-209\nРучной гранатомёт (РГ) револьверного типа. Модифицирован для ведения огня выстрелами западного образца М-209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел ПГ-7В\nРучной противотанковый гранатомёт (РПГ-7В) образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет ---\nКомпактный автомат (штурмовая винтовка) SIG SG 552 SWAT. Разработан на основе SG-550. Комплектуется направляющей типа Picatinny rail на верхней поверхности ствольной коробки, имеет специальные крепления на цевье для аксессуаров. В УСМ установлен отдельный независимый модуль, обеспечивающий стрельбу с отсечкой по 3 выстрела. Автомат является одним из лучших в своем классе, отличаясь высокой надежностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1100м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 25 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт NATO M-203\nSIG SG 550 «Sniper» – снайперский вариант штурмовой винтовки SG 550, выпускается с 1989 года. Винтовка разработана как снайперское оружие для полицейских спец.подразделений. SG 550 Sniper снабжена тяжелым стволом длиной 650 мм, приклад пластиковый. Данный экземпляр переделан по спец.заказу одного наемника, он попросил мастера - оружейника добавить винтовке автоматический режим огня и с отсечкой в 3 патрона, а также были заменены некоторые детали винтовки на детали из более легких и прочных сплавов, за счет чего уменьшились вес и износ оружия. У данной винтовки изменен калибр патрона, теперь это винтовочный калибр 7.62х51мм НАТО, емкость рожка из-за этого уменьшилась до 25 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • Емкость магазина: 7 патронов\nМодель нового армейского пистолета для швейцарской армии SIG-SAUER P220, разработанная ещё в 1975 году, заменила очень дорогой и морально устаревший SIG P210. SIG-SAUER P220 отвечает всем требованиям армии - обладает традиционной для швейцарского оружия высокой надежностью и точностью стрельбы, небольшой массой, самовзводным ударно-спусковым механизмом, и, что немаловажно, умеренной ценой. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы. Вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 700 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет NATO M-203\nОдна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56x45 SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 50м\n • скорострельность 60 в/м\n • емкость магазина 8 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nГладкоствольное ружьё SPAS 12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12x76 пуля/дротик\n •  12х70 дробь/картечь\n • эф. дальность с пулей до 75м\n • с дробью/картечью 45-50м\n • скорострельность 150 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nFranchi SPAS-12 нарезной модифицирован на уменьшение дисперсии. Снабжен складным прикладом, за счет чего значительно снижена отдача. Данное ружье универсально, подходит как для стрельбы дробью и картечью, так и идеально подходит для стрельбы пулей или дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 850м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 160 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомет ---\nСнайперская винтовка Драгунова (СВД). Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х годов. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное в обращении оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 650м\n • прицельная дальность 800м\n • скорострельность 140 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nСнайперская винтовка укороченная складывающаяся (СВУ-С). Cовременный компактный вариант СВД, выполненный по схеме "bull-pup" (схема, в которой магазин и механизмы расположены позади рукоятки управления огнём; достоинство этой схемы заключается в том, что при относительно большой длине ствола оружие остается компактным). Очень хороша в дальних путешествиях по Зоне, однако по сравнению с СВД, всё же "страдает" увеличением среднего рассеивания, что ограничивает дальность эффективного огня до средних дистанций.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 200 в/м\n • емкость магазина 2 патрона\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nШироко распространённое и ничем особым, кроме мощности боя, не примечательное охотничье ружьё ТОЗ-34 «Вертикалка».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • Емкость магазина: 12 патронов\nКомпактная версия пистолета USP-45 немецкой разработки. В целом же пистолеты серии USP отличаются высочайшей надежностью и живучестью, хорошей точностью стрельбы. Из незначительных недостатков можно отметить значительные размеры оружия, даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 320м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет коллиматор «Кобра»\nАвтомат специальный «Вал» (АС «Вал») создан на базе бесшумной винтовки снайперской специальной «Винторез», от которой отличается складывающимся прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы. На данную модель возможно установить "на выбор" - коллиматорный прицел «Кобра» либо оптику ПСО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел ПСО-3\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nАС «Вал» с интегрированной 4х-оптикой. От базовой модели отличается более высокой кучностью стрельбы, низким износом, меньшей отдачей и невозможностью использовать патроны 9х39мм ПАБ9.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х39 ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел ПСО-3\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nВинтовка снайперская специальная «Винторез» (ВСС «Винторез») предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы, снабжена интегрированным «глушителем». Для самообороны предусмотрен режим автоматического огня, однако при его задействовании ствол довольно быстро "забивается" нагаром. Многие начинающие сталкеры используют в качестве патронов боеприпасы того же калибра ПАБ-9. При использовании данного типа патронов винтовка очень быстро выходит из строя. Несмотря на это, за компактность, точность, высокую эффективность и возможность вести прицельную стрельбу "навесом" очень ценится сталкерами любого уровня.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • Емкость магазина: 16 патронов\nОтличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон PHP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 16 патронов\nМодификация пистолета для ведения огня боеприпасами калибра 9x18 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 50м\n • скорострельность 70 в/м\n • емкость магазина 6 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nГладкоствольное помповое ружьё американского производства Winchester 1300, созданное для применения в самых неблагопритных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12x76 пуля/дротик\n •  12х70 дробь/картечь\n • эф. дальность с пулей до 80м\n • с дробью/картечью 50-55м\n • скорострельность 120 в/м\n • емкость магазина 8 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Охотничий прицел»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nАвторская модификация полуавтоматического помпового ружья Winchester 1300. В подствольную емкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы гравитационные потоки увеличивали скорость полета пули и стабилизировали ее в полете, за счет чего увеличились дальность полета боеприпаса и кучность.</text>
	</string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>Боевой винчестер</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-5</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>«Desert Eagle»</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN Browning M1935 High-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP-45 «Expert»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 «Абакан» снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 «Абакан» штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M-203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Оптический прицел 2х-кратный 4-Dot</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел оптический «Susat L9A1»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>«Глушитель» (ПБС)</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74m">
		<text>AKC-74 «Кобра»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>АК-74М «Скорострельный»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКСу-СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt «Silenсer»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt 1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>«Desert Eagle» 9х39</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort 15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>M72-M винтовка Гаусса</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>OЦ «Гроза» 5,45 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85 A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>Enfield L85 A2 «сбалансированая»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Enfield L85 A2 «облегчённая»</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR300 SR</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5N-K</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK МP5N-K 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5 «Silencer»</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 М-209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 552 SWAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG SG 550 «Sniper»</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-SAUER P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS 12 «Хантера»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ-С</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34 «Вертикалка»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС «Вал» с 3х-кратным прицелом</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walter P99-M 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_readme">
	<text>Самодельный огнемёт конструкции свободовца Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name">
	<text>Огнемёт</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name_s">
	<text>Огнемёт</text>
	</string>
	<string id="ammo_flame_name">
	<text>Горючая смесь</text>
	</string>
        <string id="ars-mp40">
		<text>МП-40</text>
	</string>
	<string id="enc_mp40">
	<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 32 патрона\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомёт ---\nПистолеты пулеметы МП-38 и МП-40, часто ошибочно именуемые Шмайссерами, были разработаны немецким конструктором Фольмером на фирме Эрма (Erfurter Maschinenfabrik ), и поступили на вооружение Вермахта в 1938 и 1940 году, соответственно. Изначально они предназначались для вооружения десантников и экипажей боевых машин, однако в дальнейшем поступали на вооружение и в пехотные подразделения Вермахта и СС. Всего было выпущено порядка 1.2 миллиона штук МП-38 и МП-40. МП-40 представлял собой модификацию МП-38, в которой фрезерованная ствольная коробка была заменена штампованной.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ppsh41">
	<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
	<text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 280м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 71 патрон\n Апгрейды\n • Оптический прицел «SUSAT»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nПистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7,62x25 мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками. В Зоне почти не встречается.</text>
     </string>
	<string id="wpn-m_134">
	<text>Minigun M-134SM</text>
     </string> 
	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
	<text>Боеприпасы:\n • Контейнер с патронами для Минигана калибра 5.56x45\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 1000 в/м\n • емкость магазина 250 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nМодифицированная версия шестиствольного пулемета М-134 под калибр 5.56x45. Наряду с M72-M, создана как часть экспериментального проекта по применению микроволн для замены стандартых элементов питания для раскрутки стволов. Для использования подобного оружия необходимы специальные аккумуляторы, заряженные энергией некоторых видов аномалий. В Зоне не распространен ввиду веса, огромного расхода боеприпасов и непрактичности при полевом применении.</text>
     </string>
	<string id="ars-ak9">
	<text>AK-9</text>
     </string>
        <string id="enc_arsenal_ak9">
	<text>Боеприпасы:\n • 9х39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 320м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nАК-9 является индивидуальным оружием личного состава подразделений армии и сил правопорядка. В конструкции применены современные материалы. Приклад, магазин, цевье, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из высокопрочной пластмассы. Приклад выполнен складывающимся. Имеется возможность ведения стрельбы со сложенным прикладом. Предусмотрена боковая планка для установки оптических и ночных прицелов, посадочное место для штыка-ножа. Дульный тормоз обеспечивает высокую кучность автоматической стрельбы за счет уменьшения увода автомата от точки прицеливания и снижения энергии отдачи при выстреле.</text>    
     </string>
         <string id="wpn_ak47_sk1">
                 <text>АК-47 «Разведчик»</text>
     </string>     
         <string id="enc_weapons1_wpn_ak47_sk1">
              <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-3\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\n Автомат-классика известный во всем мире. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Данный экземпляр из ограниченной партии, создавался для спецподразделений военной разведки. Для улучшения кучности боя в этой модели введен специальный замедлитель межциклового времени. Он обеспечил значительное улучшение кучности боя с упора. Стрельба с рук улучшилась за счет введения дульного компенсатора. Также введен режим стрельбы с отсечкой по 3 патрона.</text>    
     </string>
         <string id="wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
     </string>
         <string id="enc_wpn_ak104">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова сотой серии под патрон 7.62х39мм. Данная модель предстовляет собою модернизацию АК-74М с укороченым стволом под указанный тип патрона. Небольшая партия этого оружия была ввезена в Зону пару лет назад по заказу одной группировки. Несколько экземпляров ушло "налево". Довльно редкое оружие в Зоне. Также состоит на вооружении армейских подразделений.</text>
     </string>
             <string id="wpn_ak203">
		<text>Винтовка AR-F</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_wpn_ak203">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомет UBGL-M6\nШтурмовая винтовка AR-F калибра 7.62мм, оснащенная подствольным гранатомётом UBGL-M6. Произведено в Болгарии заводом "Арсенал". Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность, кучность автоматической стрельбы, удобный несъемный подствольный гранатомет, делают это оружие незаменимым в дальних рейдах.</text>
	</string>
	    <string id="wpn_akm203_pso">
		<text>Винтовка AR-F «Снайперская»</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_wpn_akm203_pso">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 550м\n • прицельная дальность 700м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел Leupold\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомет UBGL-M6\nСнайперская модификация штурмовой винтовки AR-F калибра 7.62-мм. Оснащена подствольным гранатомётом UBGL-M6. Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность, кучность автоматической стрельбы, удобный несъемный подствольный гранатомет, делают это оружие незаменимым в дальних рейдах. На все внутренние механизмы и ствол нанесено алмазное напыление, соответственно износ у винтовки минимальный.</text>
	</string>
	    <string id="wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптический прицел Leupold</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптический прицел Leupold - 8-кратный прицел высочайшего качества из США. Устанавливается на болгарскую винтовку AR-F «Снайперская».</text>
        </string>
        <string id="enc_wpn-aks74m">
	        <text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель М5.45-А\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегченным металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жесткость. Деревяная фурнитура заменена на легкую, из полиамида. Имет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».</text>
	</string>
           <string id="ars_ognemet">
                 <text>Огнемет «Полтергейст»</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ognemet">
                <text>Боеприпасы:\n • Спец. балоны с огнесмесью\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность до 60м\n • прицельная дальность 100м\n • скорострельность 1000 в/м\n • емкость магазина 50 зарядов огнесмеси\n Апгрейды\n • Интегрированный оптический прицел (х4)\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомет\nМощное оружие для защиты от толпы. Недавно разработанный неизвестным умельцем на базе FN2000 (ходят слухи, что имя этого умельца сталкер dimak). Уникален еще и тем, что имеет интегрированный подствольный гранатомет.</text>
        </string>
           <string id="ars_ballon">
                 <text>Балон с огнесмесью</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-balon">
                <text>Специальный балон с огнесмесью для огнемёта - «Полтергейст»</text>
        </string>
         <string id="wpn_rem870_magnum">
		<text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_rem870_magnum">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 60м\n • скорострельность 70 в/м\n • емкость магазина 7 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nГладкоствольное ружье Remington 870 «Marine Magnum» был представлен фирмой Remington в 1950 году, и с тех пор является самым продаваемым в США помповым ружьем. Изначально созданный как универсальное охотничье оружие, Remington 870 выпускался и выпускается в десятках модификаций и в различных калибрах.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-linza">
                <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 520м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 950 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел (х12.8)\n • Интегрированный глушитель М5.56-А\n • Интегрированный гранатомет М-203\nАвтоматно-гранатометный комплекс прозванный «Призрак». Кроме компьютеризованного прицела-модуля управления огнем и 40-миллиметровым гранатомётом, он обладает повышенными тактическими характеристами. При каждом нажатии спуского курска срабатывает гравитационное ускорение выброса боеприпаса. Изготовлен сталкером по прозвищу «Двоечник». Создаёт ошибочное местонахождение противника, неся обманное зрение, выдавая потусторонние облака дыма.</text>
        </string>
        <string id="wpn-linza">
        <text>FN «Призрак»</text>
        </string>
     <string id="ammo-arbolt">
		<text>Арбалетный болт</text>
	</string>
   <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
		<text>Применяется:\n• Для стрельбы из спортивно-охотничьих арбалетов\n• материал: алюминий \n• длинна, мм: 440\n Алюминевая стрела с пластиковым оперением и охотничим наконечником с 3-мя лезвиями из прочной высокоуглеродной стали. Высокая проникающая способность в незащищенную броней цель.</text>
        </string>
    <string id="wpn-arb">
		<text>Арбалет</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons_wpn-arb">
		<text>ТТХ:\n • Начальная скорость стрелы, м/с: 95\n • Усилие натяжения, кгс: 79,5\n • Кинетическая энергия, Дж: 140\n • Рекомендуемые болты: 440мм\n • эффективная дальность 50-75м\nОблегчённый охотничий арбалет оборудованный оптическим прицелом ночного видения высокой кратности. Бесшумное оружие обладающие неплохой поражающей способностью и точностью при, к сожалению, очень низкой скорострельности. Этот образец был завезен в Зону одним из охотников-иностранцев, погибщего позже при невыясненых обстоятельствах... Приспособлен исключительно для ночной охоты. В дневное время - прицел ночного видения даёт сильную характерную засветку. При использовании в ночное время рекомендуется отключить ПНВ бронижелета.</text>
        </string>
        <string id="ars-f1_double">
		<text>Сдвоенная Ф-1</text>
	  </string>
        <string id="enc_ars-f1_double">
		<text>Сдвоенная граната Ф-1, почти вдвое мощнее и значительно увеличен радиус осколочного поражения. Бросать только из укрытий!</text>
	</string>
	<string id="ammo-minigun">
	<text>FMJ Короб (250x3)</text>
	</string>
	<string id="ammo-minigun_s">
	<text>FMJ (x3)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-minigun">
	<text>Ленточный короб на 250 патронов калибра 5.56х45 для М-134. Дешевые патроны не предназначены для целевой стрельбы, кроме того способствуют быстрому износу.\n Одному патрону в данной модели соответствуют 3 фактически.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm">
		<text>ПКМ (6П6)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62х53R\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость коробки 100 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\n Модернизированный единый пулемет ПКМ, принятый на вооружение еще в 1969 году.\n Пулеметы серии ПК/ПКМ отличаются высокой надежностью и пользуются заслуженной популярностью в войсках, невзирая на несколько переусложненную двухступенчатую систему подачи патронов из ленты в ствол. Ствол быстросменный, имеет рукоятку для переноски. Питание патронами - из нерассыпной металлической ленты с замкнутым звеном. Штатная емкость лент составляет 100 (в ручном варианте) патронов. Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооруженные отряды военных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-aks74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды:\n • Прицел ПСО-1\n • Глушитель М5.45-А\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\n 5,45-мм автомат Калашникова со складным прикладом (индекс ГРАУ 6П21) - вариант АК74 со складывающимся вбок металлическим прикладом пятиугольной формы. Создан для использования в воздушно-десантных войсках.</text>
	</string>
	<string id="wpn-hostel">
		<text>«Hostel»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-hostel">
          <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 950 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел (х8)\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\n Автоматно-гранатометный комплекс прозванный «Hostel», полностью оправдывает своё название. Данный комплекс обладает повышенными тактическими характеристами. При каждом нажатии спуского курска срабатывает гравитационное ускорение выброса боеприпаса. Для стрельбы нужен специальный бронежилет.</text>
        </string> 


                                                         <!-- Новые гранаты -->
        <string id="ars-dinamit_atomn">
		<text>«Термоатом»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-dinamit_atomn">
           <text>Граната огромной силы разрушения. Некоторые называют её термо-атомной гранатой. Не советуем после взрыва долго заходить в зону поражения. Не умрешь от самого взрыва, так умрешь от его последствий.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-anomal">
           <text>Аномальная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия. Аномальные эффекты при взрыве и некоторые свойства артефакта граната получила, побывав в аномалии.</text>
        </string>
       <string id="enc_weapons1_grenade-fuelcan">
           <text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения огнём и горящими осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
        </string>
       <string id="enc_weapons1_grenade-barrel">
           <text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения огнём и крупными осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
         </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-molotov">
            <text>Коктель Молотова - это простая бутылка из под водки наполненная огнеопасной жизкостью. Придумана в годы В.О.В в советских войсках.</text>
         </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-mina">
           <text>Мина,бросаешь и ноги, на то чтобы уйти из зоны поражения, у вас 70 секунд.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-dinamit40">
           <text>Шокер граната, наносит урон электричеством. Это граната побывавшая в аномалии электра.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-dinamit70">
           <text>Граната прозваная Кротобой за то,что после броска она зарывается в землю и наносит урон не только тем кто на земле, но и подземным жителям. При взрыве из земли вырывается фонтан крови.</text>
         </string>
         <string id="st_grenade_gaz">
           <text>Химическая граната»</text>
          </string>
        <string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
      <text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
          </string>
       <string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
          <text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
        </string>
       <string id="enc_weapons1_grenade-rgd5-anomal">
           <text>Аномальная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Аномальные эффекты при взрыве граната получила, побывав в аномальной зоне.</text>
        </string>
      
                                                <!-- Weap_addon_rus_text -->

	<string id="ars-m4_a1">
		<text>Colt M4A1</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn-m4_a1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет ---\n Colt M4A1 в варианте Close Quarter Battle Weapon (CQBW), с тактической рукоятью и съемным прицелом Acog. Кроме того, в комплект входит быстросъемный глушитель, надеваемый прямо на штатный пламегаситель карабина. Имеется режим стрельбы с отсечкой на три патрона.</text>
          </string>
        <string id="ars-ak47_sh">
		<text>АК-47 «Штурмовик»</text>
	  </string>
        <string id="enc_arsenal_ak47_sh">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 45 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\n Модификация Автомата Калашникова - АК-47 «Штурмовик» с интегрированным коллиматором «Кобра» и рожком на 45 патронов.</text>
	</string>
        <string id="ammo-12x70-kart">
		<text>12х70 Картечь</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_ammo-12x70-kart">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый "связанной" картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Повышенная кучность попадания при стрельбе. Наиболее эффективна на дальностях до 50 метров. Предназначен для гладкоствольных дробовиков типа Remington "Marine Magnum" 870 и Сайга 12k.</text>
    </string>
	<string id="ars-acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_acog">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
	</string>
        <string id="ars-sks_s">
		<text>СКС</text>
         </string>
     <string id="enc_arsenal_sks_s">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность 750м\n • скорострельность 120 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел "ZF-4"\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\n7,62-мм самозарядный карабин Симонова (СКС) - самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова обр. 1945 года. СКС проходил войсковые испытания на фронтах Великой Отечественной в победном 45-м и был принят на вооружение армии в 1949 году практически одновременно с автоматом Калашникова. По надежности и простоте устройства вполне сопоставимым с АК.</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО AP</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
         <string id="ars-ak105">
		<text>АК-105</text>
     </string>
        <string id="enc_arsenal_ak105">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39мм - основной\n • 5,45x39мм БП - бронебойный\n • выстрел ВОГ-25\n • выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 230м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель М5.45-А\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nНовые автоматы «сотой» серии имеют прежнюю, хорошо зарекомендованную конструктивную схему общеизвестных автоматов Калашникова. По устройству и работе основных узлов и механизмов автоматы 100-й серии практически ничем не отличаются от предыдущей модели – АК-74М. На базе автоматов АК-102 и АК-104 для Российских Вооруженных сил и правоохранительных органов был разработан 5,45-мм малогабаритный автомат АК-105, обладающий всеми достоинствами экспортных моделей автомата Калашникова, но в тоже время многократно превосходящий по боевым характеристикам автомат АКС-74У, для замены которого он предназначался.</text>
	</string>
        <string id="ars_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="enc_ars_tt33">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • Емкость магазина: 9 патронов\n О пистолете ТТ в наше время чаще говорят в криминальных хрониках, но это творение российского оружейника Федора Токарева не зря заслужило свою славу. Творение Токарева получило обезличенное наименование «7,62-мм самозарядный пистолет обр. 1930 года», но в процессе подготовки к массовому производству эта модель претерпела ряд изменений, упростивших технологию изготовления. В результате с 1934 г. на Тульском оружейном заводе начался массовый выпуск модели «7,62-мм пистолет ТТ обр. 1933 г.», а уже через несколько лет иначе, чем «ТТ» (Тульский, Токарев) ее не называли. Эта модель экспортировалась в ГДР, Польшу, Румынию, Болгарию, Северный Вьетнам, Афганистан, а Югославия, Венгрия, Китая и Северная Корея даже приобрели лицензии на производство ТТ и боеприпасов к нему. В Югославии производят наиболее качественные на сегодняшний день модификации ТТ, с магазином на 9 патронов (М-57).</text>
	</string>
         <string id="wpn_aug_a1">
		<text>Steyr AUG Кальтера</text>
     </string>
        <string id="enc_wpn_aug_a1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45мм SS109\n • 5.56x45мм АР\n • Для подствольного дробовика -\n калибр 12х70 - дробь/картечь\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 550м\n • скорострельность 850 в/м\n • емкость магазина: 42 патрона\n Апгрейды:\n • Оптический прицел «EOTech 8X.FTS Magnifier»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный дробовик\n Steyr AUG (Armee Universal Gewehr — армейская универсальная винтовка) — комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки «Булл-пап», при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. ВМК - модификация стандартного AUG A3. По слухам, данная винтовка принадлежала сталкеру по прозвищу Кальтер. Недавно ее нашли в Рыжем Лесу, около какой то груды ржавого хлама. Отличительная черта этой уникальной винтовки - практичность. Увеличенный магазин до 42 патронов и крепление для подствольного дробовика, делают ВМК одной из лучших винтовок на средних и ближних дистанциях.</text>
    </string>
	    <string id="wpn_addon_shotgun">
		<text>Подствольный дробовик</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_addon_shotgun">
		<text>Подствольный дробовик\n • Поддерживаемый калибр: 12х70 "Дробь/Картечь"\nПодствольный дробовик для штурмовой винтовки Steyr AUG Кальтера.</text>
    </string>
	    <string id="ars-fn_fal">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
        <string id="enc_ars-fn_fal">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 560м\n • прицельная дальность 700м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомет ---\nВинтовка FN FAL (Fusil Autamatique Leger - Легкая Автоматическая Винтовка), разработана фирмой Fabrique Nationale в Эрстале, Бельгия. В целом винтовки серии FAL стоят в ряду лучших образцов своего времени. Они были удобны в обращении и обслуживании, достаточно надежны, обладали хорошей эффективностью в самозарядном режиме. К недостаткам этих винтовок можно отнести довольно большую общую длину, малую эффективность автоматического огня и чувствительность к засорению мелким песком и пылью, выявленную в Израиле в ходе арабо - израильской войны 1973 года.</text>
    </string>
	<string id="ars-sil_556_ar">
		<text>Глушитель М5.56-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_ar">
		<text>Глушитель М7.62-А</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов и винтовок калибра 5.56мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов и винтовок калибра 7.62мм.</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_545_ar">
		<text>Глушитель М5.45-А</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов калибра 5.45мм.</text>
	</string>
     <string id="ars-oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
      <string id="enc_arsenal_oc33">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 27 патронов\nПистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я.Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. Пистолет ОЦ-33 - автоматическое оружие, построенное на основе автоматики со свободным затвором. Для уменьшения ощущаемой отдачи ствол пистолета выполнен подвижным. В конце цикла отката затвор подхватывает массивный ствол, и благодаря его инерции происходит предварительное торможение затвора до его соударения с рамкой в крайнем заднем положении.</text>
	</string>
     <string id="ars-addon_optik">
		<text>EOTech 8X.FTS Magnifier</text>
	</string>
     <string id="enc_ars-addon_optik">
		<text>Оптический прицел повышенной кратности EOTech 8X.FTS Magnifier\n • Модель с возможностью быстрого откидывания в сторону \n • Крепеж под планку Пикатинни. \n • Линзы Leica \n • Диапазон рабочих температур от -30 до +60С. \n • Водонепроницаем на глубине до 10 м. Устанавливается на винтовку "Steyr AUG Кальтера".</text>
	</string>
     <string id="ars-ump45">
		<text>H&K UMP-45</text>
	</string>
      <string id="enc_arsenal_ump45">
		<text>Боеприпасы:\n • 11,43x23мм\n • 11,43x23мм Гидрошок\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 700 в/м\n • емкость магазина 25 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомёт ---\nПистолет-пулемёт H&K UMP предназначен для вооружения полиции, спец.подразделений и армии. В течение конца 1980-ых и в начале 1990-ых  фирма H&K вела работу над концепцией модульного пистолета - пулемёта, конфигурация которого могла бы быть собрана солдатом для разных операций. В 1996 году начались проектные работы уже непосредственно над UMP45. На UMP45 возможна установка любого устройства (кроме подствольного гранатомета).</text>
	</string>
       <string id="ars-sayga12_sk1">
		<text>Сайга 12К «Снайперская»</text>
	</string>
      <string id="enc_arsenal_sayga12_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12x76 пуля/дротик\n •  12х70 дробь/картечь\n • эф. дальность с пулей до 100м\n • с дробью/картечью 60-65м\n • скорострельность 450 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Охотничий прицел»\n • Глушитель ---\n • Коллиматорный прицел EOTeth\nГладкоствольное ружье (карабин) Сайга «Снайперская» со складным прикладом и укороченным стволом. 2 режима ведения огня - одиночный и автоматический.</text>    
       </string>
       <string id="ars-addon_scope_hanter">
		<text>«Охотничий прицел»</text>
	</string>
       <string id="ars-wpn_kollim">
		<text>EOTeth</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-addon_scope_hanter">
		<text>Охотничий прицел для Сайги «Снайперской» и Боевого Винчестера.</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-kollim">
		<text>Коллиматорный прицел EOTeth для Сайги «Снайперской».</text>
	</string>
       <string id="ars-wpn_g3">
		<text>HK G3A3</text>
	</string>
       <string id="enc_arsenal_g3">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 480м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\nВ 1959 году Вооруженные Силы ФРГ (Bundeswehr) принимают на вооружение новую винтовку под обозначением G3 (Gewehr 3 - Винтовка модель 3), разработанную компанией «Heckler & Koch». Параллельно на вооружение принимается и ее вариант G3A1, отличающийся только наличием выдвижного приклада вместо фиксированного на G3. С 1959 года и по 1995 винтовка G3 в различных модификациях состояла на вооружении Бундесвера, а с 1995года ей на замену пришла штурмовая винтовка G36 калибра 5.56мм НАТО разработки этой же фирмы. Хеклер-Кох производила винтовки G3 вплоть до 2001 года, когда они окончательно исчезли из каталогов этой фирмы.</text>
	</string>
       <string id="ars-wpn_g41">
		<text>HK G41</text>
	</string>
       <string id="enc_arsenal_g41">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\nЭта винтовка создана на базе 7,62-мм винтовки G3, но разработана под новый штатный патрон 5,56х45 НАТО. Отличия от своего прототипа : принудительное запирание затвора сопровождается уменьшенным шумом, затворная задержка удерживает затвор в открытом положении по израсходовании патронов в магазине, на окне для выброса стреляных гильз установлена пылезащитная крышка. Вести огонь можно фиксированными очередями по три выстрела. Предусмотрены приспособление для крепления сошки, новый кронштейн для крепления всех ночных и дневных прицелов, принятых в НАТО. Прочная конструкция винтовки рассчитана на 20000 выстрелов.</text>
	</string>
       <string id="enc_arsenal_hensoldt">
		<text>4х-кратный оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24» на кронштейне HK STANAG, предназначен для установки на штурмовые винтовки G3 и G41.</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-rem870short">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 45м\n • скорострельность 60 в/м\n • емкость магазина 5 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nОбрез ружья Remington 870, изготовленный кустарно. Кто-то не пожалел дорогое хорошее ружье... Очевидно заказчик либо дурак, либо мастер ближнего боя, где малые габариты и малый вес имеют решающую роль.</text>
	</string>
       <string id="ars-rem870short">
		<text>Обрез Remington 870</text>
	</string>
     <string id="ars-aa12_m1">
		<text>AA-12 «Camo»</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-aa12_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 80м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость барабана 32 патрона\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nAA-12 (Auto Assault-12) — автоматическое ружьё, созданное Макселлом Атчиссоном на базе более ранней разработки Atchisson Assault Shotgun. На данной модификации установлен коллиматорный прицел и интегрированный глушитель.</text>
	</string>
     <string id="ars-hk417">
		<text>Heckler-Koch HK417</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-hk417">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперский вариант винтовки Heckler-Koch HK417 калибра 7.62мм НАТО, установлен оптический прицел Mueller 4x16, накладки на цевье, установлена вертикальная снайперская пистолетная ручка для удобства удержанания. 2 режима ведения огня - одиночный и автоматический.</text>
	</string>
       <string id="ars-sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-sv98">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 20 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Оптика M16»\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка СВ-98 разработана на ИЖМАШ на базе спортивной 7.62мм винтовки Рекорд-CISM. Винтовка оснащена регулируемой деревянной ложей (регулируется положениезатыльника приклада, положение упора под щеку).В передней части ложи имеется крепление для складной двуногой сошки. Данная винтовка состоит на вооружении и используется подразделениями МВД, в том числе и действующими в Чечне.</text>
	</string>
       <string id="ars-val_voron">
		<text>Винторез генерала Воронина</text>
	</string>
     <string id="enc_ars_val_voron">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • эффективная дальность 350м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 850 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный 10и-кратный прицел\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\nИменной винторез генерала Воронина, собранный по его просьбе одним из мастеров-оружейников. Действительно уникальный ствол. Не характерная, для этого вида оружия, высокая начальная скорость пули (за счет доработки ствольной коробки). Перебраны и тщательно подогнаны друг к другу все движующиеся части и механизмы, за счет чего удалось достич непревзойденной кучности стрельбы. Эргономичная рукоять, мягкий спуск, едва заметная отдача, бесшумность и высокая надежность - вот отличительные особенности данного ствола. Введен режим стрельбы с отсечкой в 3 патрона. Установлен индивидуальный оптический прицел повышенной кратности. Настоящая находка для бывалого сталкера.</text>
	</string>
      <string id="ars-m14">
		<text>М-14</text>
	</string>
      <string id="enc_arsenal_m14">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 960м\n • скорострельность 550 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «Оптика M16»\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Автоматическая снайперская винтовка M-14 калибра 7.62мм. Винтовка была создана для снайперов уровня отделения Корпуса Морской Пехоты США M14 Designated Marksman Rifle (DMR). Основными особенностями винтовки являются: новый ствол с пятью нарезами, обеспечивающий повышенную точность и кучность стрельбы, съемный глушитель современной конструкции с компенсатором отдачи, ствольная коробка выполнена из фибергласса.</text>
	</string>
      <string id="ars-vepr12">
		<text>Вепрь-12</text>
	</string>
     <string id="enc_arsenal_vepr12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эф. дальность с пулей до 100м\n • с дробью/картечью 60-65м\n • скорострельность 300 в/м\n • емкость барабана 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nГладкоствольное ружье (карабин) Вепрь-12 является относительно новой разработкой завода "Молот" (Вятские Поляны) и создано в качестве прямого конкурента пользующимся большой популярностью в России ружьям серии Сайга-12С/12К. В основу ружья Вепрь-12 положена проверенная временем конструкция ручного пулемета Калашникова РПК, однако в конструкцию ружья введены дополнительные элементы, делающие обращение с ним более удобным. Вепрь-12 является хорошим оружием поддержки для милиции и иных силовых ведомств.</text>    
        </string>
        <string id="ars-zf4">
		<text>ZF-4</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_zf4">
		<text>Снайперский прицел повышенной кратности ZF-4. Используется для немецких винтовок STG-44 «Sturmgewehr» и Mauser K98, а также может устанавливаться на карабин СКС.</text>
	</string>
	<string id="ars-scope1">
		<text>«Оптика M16»</text>
	</string>
    <string id="enc_arsenal_scope1">
		<text>4х-кратный оптический прицел старого образца для винтовок М-16 и М-14.</text>
	</string>
        <string id="ars-scope_m2">
		<text>ПСО-3</text>
	</string>
     <string id="enc_arsenal_scope_m2">
		<text>Оптический прицел повышенной кратности ПСО-3.</text>
	</string>
     <string id="wpn_fn2000_paratrooper">
                 <text>FN2000 «Десантник»</text>
        </string>     
     <string id="enc_weapons1_wpn_fn2000_paratrooper">
              <text>Боеприпасы:\n • 9х39 ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • подствольная граната M209\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность 800м\n • скорострельность 950 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n • Интегрированный оптический прицел (х8.0)\n • Интегрированный глушитель под калибр 9х39мм\n • Интегрированный гранатомёт NATO М-203\n Оружие, созданное на базе автоматно-гранатомётного комплекса бельгийского производства Fabrique Nationale Herstal F2000 по спецзаказу для группы офицеров СПн ВДВ. При изготовлении были использованы части различных артефактов, что значительно увеличило ТТХ оружия. Небольшая партия таких комплексов была найдена на месте крушения военного вертолёта на Радаре. Куда делись остальные стволы из партии абсолютно не понятно, но в Зоне за ними идёт настоящая охота.</text>
	</string>
     <string id="ars-akms">
                 <text>АКМС</text>
        </string>     
     <string id="enc_ars-akms">
              <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nАвтомат Калашникова Модернизированный Складной имеет меньшие размеры по сравнению с АКМ в связи с тем что имеет складной приклад, и занимает меньше места в рюкзаке. Исключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надежность и возможность стрельбы даже при засорении песком и грязью. Немаловажное значение имеет простота разборки автомата и ухода за ним. В Зоне АКМС не менее популярное оружие, несмотря на недостаточную кучность стрельбы, но благодаря простоте оружия, низкой цене, и высокому поражающему эффекту тяжелой пули 7,62мм.</text>
	</string>
        <string id="ammo-7.92x33-fmj">
		<text>7.92x33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-ap">
		<text>7.92x33 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-fmj">
		<text>Стандартный патрон калибра 7.92x33мм для немецких винтовок STG-44 «Sturmgewehr» и Mauser K-98.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-ap">
		<text>Бронебойный патрон калибра 7.92x33мм для немецких винтовок STG-44 «Sturmgewehr» и Mauser K-98.</text>
	</string>
     <string id="ars-stg44">
	       <text>Винтовка Sturmgewehr-44</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-stg44">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.92x33мм обычный\n • 7.92x33мм бронебойный AP\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 500 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел "ZF-4"\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ---\nSturmgewehr-44 - немецкая штурмовая винтовка образца 1943/44 г. Работает по принципу отвода пороховых газов через поперечное отверстие в верхней стенке ствола. Запирание канала ствола производится перекосом (поворотом) затвора в вертикальной плоскости. Перекашивание (поворот) затвора при запирании и отпирании осуществляется взаимодействием соответствующих наклонных плоскостей на затворе и затворной раме.</text>
	</string>
	<string id="ars-k98">
		<text>Mauser K-98</text>
	</string>
       <string id="enc_arsenal_k98">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.92x33мм обычный\n • 7.92x33мм бронебойный AP\n • эффективная дальность 760м\n • прицельная дальность 850м\n • скорострельность 25 в/м\n • емкость магазина 5 патронов\n Апгрейды\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\n Mauser K98 "Каркуша" - немецкая винтовка, созданная в 1898 году фирмой «Маузер». Винтовка Маузер 98 была на вооружении германской армии вплоть до конца Второй Мировой войны и получила репутацию простого и надёжного оружия.</text>    
        </string>
	<string id="ars-usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
     <string id="enc_arsenal_usas12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эф. дальность с пулей до 90м\n • с дробью/картечью 55-60м\n • скорострельность 360 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБС\n • Подствольный гранатомет ---\nГладкоствольное боевое ружье USAS-12 разработано в США в конце 1980х годов конструктором Джоном Тревором, работавшим на небольшую компанию Gilbert Equipment Co. В основу нового автоматического гладкоствольного ружья легли идеи американца Максвелла Атчиссона, реализованные им в экспериментальных ружьях серии AA-12.\n Вес: 5.5 кг \n Темп стрельбы: 360 выстрелов в минуту в автоматическом режиме.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pmm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
     <string id="enc_arsenal_wpn_pmm">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 12 патронов\nПистолет Макарова модернизированный - магазин вмещает уже 12 патронов. Рукоятка пистолета стала более удобной, с эргономичной накладкой. В патронник сделаны две канавки, предназначенные снизить скорость отката подвижных частей механики пистолета, что положительно сказалось на снижении отдачи и повышении кучности боя.</text>
	</string>
	<string id="ars-c96">
		<text>Mauser C-96</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-c96">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • Емкость магазина: 20 патронов\nМаузер C96 — выбор сталкера, который хочет максимально эффективно вложить свои самые дешевые патроны в дело... Вернее, в тело. Чье-нибудь. Пистолет модифицирован под патрон 7,62x25мм ТТ. Оружие автоматическое, с обоймой на двадцать патронов, разработанное в конце XIX века. Пистолет относится к наиболее мощным образцам автоматических пистолетов, действие автоматики которых основано на использовании энергии отдачи ствола при его коротком ходе. К достоинствам пистолета стоит отнести мощь, точность и дальность боя, хорошую живучесть оружия в боевых условиях. К недостаткам — сложность перезаряжания, большие массу и габариты.</text>
	</string>
	<string id="ars-c96_priklad">
		<text>Приклад к Mauser C-96</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-c96">
		<text>Съемный приклад к Mauser C96. Приклад значительно снижает отдачу, повышая кучность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ars-apb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
      <string id="enc_ars-apb">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 20 патронов\nАвтоматический пистолет бесшумный АПБ был разработан в начале 1970х годов и принят на вооружение в 1972 году для вооружения разведывательных и специальных подразделений Советской Армии, а также сотрудников спец. подразделений МВД и КГБ СССР. С технической точки зрения пистолеты АПБ являются модификацией автоматического пистолета Стечкина АПС. Таким образом, АПБ сохранил все механизмы АПС, включая переводчик режимов огня и замедлитель темпа стрельбы в рукоятке. Пистолет АПБ широко и с успехом использовался советскими войсками в Афганистане, используется он и по сей день.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7.62x25мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7.62x25мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7.62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7.62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартный пистолетный патрон калибра 7.62мм для пистолета ТТ-33 и пистолета-пулемёта ППШ-41. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон, оснащённый пулей со стальным сердечником, для пистолета ТТ-33 и пистолета-пулемёта ППШ-41. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Патроны 7.62x54мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62x54R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Патрон 7,62х54мм (7,62х54, 7,62х54R, 7,62x54R Russian) появился в 1891 году. Был принят в качестве боеприпаса к трёхлинейной винтовке Мосина. Русский винтовочный патрон, с гильзой размерностью 7,62х53,72мм, общей максимальной длиной патрона в 77,16мм, диаметром пули в 7,92мм и энергией в 4416 джоулей. Это один из старейших винтовочных патронов современности и, вероятно, старейший из все еще широко используемых патронов. До сих пор используются в армии, но не для стрельбы из новейших автоматических винтовок, а в качестве боеприпасов к пулемётам ПК, ПКМ.</text>
	</string>
        <string id="wpn-beretta_m1">
		<text>Beretta 7.62х25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • Емкость магазина: 15 патронов\nНовейшая модификация М9 - американской версии этого оружия. Отличается изготовленным с помощью самых современных технологий стволом, в результате чего значительно улучшились точность и убойное действие оружия. После доработки пистолета местными умельцами калибр оружия был переведен на более мощный калибр пистолета ТТ 7.62х25мм, значительно увеличена скорострельность и снижена отдача. Очень редко встречается в Зоне.</text>
	</string>
        <string id="ars-toz34_short">
		<text>Обрез «ТОЗ-34»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_toz34_short">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 40м\n • скорострельность 200 в/м\n • емкость магазина 2 патрона\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nОбрез охотничьего ружья Тоз-34, теперь об охоте можно забыть...Но в ближнем бою, эфективней штуки просто нет.</text>
	</string>
        <string id="ars-saiga12c">
		<text>Сайга-12К «Тактика»</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-saiga12c">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жакан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 75м\n • скорострельность 240 в/м\n • емкость магазина 7 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомет ---\nВариант гладкоствольного полуавтоматического ружья Сайга 12К «Тактика» - ружье имеет деревяное цевье и пистолетную рукоятку, складной влево трубчатый приклад по "типу СВДС". Штатные прицельные приспособления включают мушку и целик по типу АК. Питание патронами осуществляется из специальных отъемных коробчатых магазинов различной емкости (в данном варианте магазин на 7 патронов).</text>
	</string>
	<string id="ars-pk-a_scope">
		<text>«ПК-А»</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-pk-a">
		<text>Оптический прицел ПК-А - современный легкий, герметичный, простой в освоении прицел для охотничьих карабинов "Тигр", имеющих боковую планку для установки оптических прицелов. Прицел предназначен для точного наведения на цель такого оружия как АН «Абакан» штурмовой, Сайга «Тактика», АК-105, АК-9, при стрельбе в различных условиях освещенности - в дневное время, в сумерках, в условиях плохой видимости и быстроменяющейся освещенности. Конструкция совмещенного с корпусом кронштейна позволяет быстро снимать и устанавливать прицел на оружие без потери выверки. Прицел герметичен и наполнен сухим азотом во избежание запотевания внутренних оптических поверхностей.</text>
	</string>
       <string id="ars-akms_m1">
                 <text>АКМС «Гурона»</text>
        </string>     
       <string id="enc_ars-akms_m1">
              <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 40 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nРучная модификация АКМС сталкера по прозвищу Гурон. Он не доверял дорогим и модным натовским стволам, но удобство в обращении с оружием ценил, а поскольку руки у него росли из "нужного места", то он взял свой старенький любимый АКМС и заточил его "под себя", заменив родной неудобный складной приклад на маг-пуловский, вместо ПСО приладил «ПК-А», поставил пистолетную рукоятку и заменил рожок автомата на более вместительный от РПК. Сам Гурон сгинул в Зоне несколько месяцев назад, в очередном дальнем рейде, а вот его "доведенный до ума" и надежный АКМС еще долго послужит новому владельцу и спасет его шкуру не раз.</text>
	</string>
       <string id="ars-famas">
                 <text>FA MAS G2</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_famas">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет ---\nМодификация автомата FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. Высокая скорострельность и схема "булл-пап" сделали его довольно популярным образцом стрелкового оружия. Довольно редкое оружие в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ars-g36c">
		<text>HK G36C «Commando»</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-g36c">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 430м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет ---\nУкороченная штурмовая винтовка Heckler-Koch HK G36C («Compact» или «Commando») модификация немецкой штурмовой винтовки G36, с универсальной направляющей планкой Picatinny и коротким стволом\цевьём. HK G36C «Compact» представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для городских условий и в различный помещениях.</text>
	</string>
	<string id="ars-obrez">
		<text>Обрез «трехлинейки»</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-obrez">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 130м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 25 в/м\n • емкость магазина 5 патронов\n Апгрейты\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Обрез знаменитой «трехлинейки» Мосина-Нагана образца 1891-1910 года. Некоторое количество таких стволов до сих пор лежат в старых схронах времён гражданской войны. В Зону несколько экземпляров принёс с собой какой-то сталкер.</text>
	</string>
	<string id="ars_ak108">
		<text>AK 108</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak108">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • эффективная дальность 360м\n • прицельная дальность 470м\n • скорострельность 750 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nВ конце 1990-х годов на заводе ИЖМАШ был разработан автомат – АК-108. Основное и главное отличие АК-108 от автоматов Калашникова заключается в наличии механизма так называемой «сбалансированной» автоматики. По сравнению с АК-74М автомат АК-108 обладает повышенной в 1,5/2 раза кучностью стрельбы очередями. В то же время в нем сохранены, присущие всем образцам оружия Калашникова, простота конструкции и исключительно высокая эксплуатационная надежность. Имеется режим стрельбы с отсечкой в три патрона, использует более качественный натовский патрон калибра 5,56x45мм, т.к., в основном, экспортируется на Запад.</text>
	</string>
       <string id="ars-addon_kobra">
                 <text>«Кобра»</text>
        </string>
       <string id="enc_wpn_addon_kobra">
                 <text>Коллиматорный прицел «Кобра» для АС Вал.</text>
        </string>

                                                <!-- Bonus_rus_text -->

	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Тигр»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x54 7Н1 - основной\n • 7,62x54 7H13 - бронебойный\n • 7,62x54 7Н14 - снайперский\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 140 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел «Захват-8»\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомет ---\nМодифицированная СВД, оснащённая специальным стволом. Улучшен баланс оружия, в результате уменьшена отдача. На данную модификацию установлен цифровой оптический прицел с функцией автонаведения и распознования цели «Захват-8».</text>
	</string>
	<string id="ars-gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_gsh18">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 FMJ - основной\n • 9х19 PBP - улучшенный\n • Емкость магазина: 18 патронов\n Пистолет ГШ-18 был разработан в конце 1990х годов в тульском КБ Приборостроения под руководством известных конструкторов вооружения (главным образом - авиапушек) Грязева и Шипунова. Цифра 18 в названии обозначает емкость магазина. К достоинствам ГШ-18 можно отнести очень малый для своего класса вес, большую емкость магазина, низкое расположение ствола относительно руки стрелка, хорошую кучность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ars-g36_scope">
		<text>Линза «G36 Optics»</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36_scope">
		<text>Линза оптического прицела винтовки G36.</text>
	</string>
	<string id="ars-aks47">
		<text>АКС-47</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks47">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nАвтомат Калашникова складной образца 1947 года, под патрон 7.62x39мм (АКС-47 или АКС), со складным (вперед и вниз) металлическим прикладом. АКС поставлялся на вооружение воздушно-десантных и специальных войск. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании, особенно, благодаря его компактности в сложенном виде. Можно встретить как у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="ars-akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 620м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Апгрейды\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомет ГП-25 «Костёр»\nАвтомат Калашникова модернизированный (АКМ) является автоматическим оружием с газовым двигателем автоматики, магазинным питанием и воздушным охлаждением ствола. В 1959г АК был модифицирован и принят на вооружение под индексом АКМ - ствольная коробка стала изготавливаться штамповкой, уменьшилась на 700г масса, был введен новый штык-нож, изменена штамповка крышки ствольной коробки, введено замедление срабатывания курка. На ствол стал устанавливаться специальный компенсатор, уменьшающий увод ствола вверх и влево при автоматической стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="ars-mp444-9x18">
		<text>MP-444 «Багира»</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp444-9x18">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «P» - улучшенный\n • Емкость магазина: 15 патронов\n Самозарядный пистолет МР-444 «Багира», является оригинальной разработкой Ижевского механического завода на замену пистолета Макарова. Пистолет отличается современным наружным дизайном, в его конструкций использованы новые материалы, а изготовление осуществляется на высокоточном технологическом оборудовании. МР-444 «Багира» прост в обслуживании и эксплуатации, надежен, имеет наименьшую возможную массу, обладает высокой кучностью стрельбы и очень мягкой отдачей. Снабжён стволом, рассчитанным под отечественный патрон 9x18мм.</text>
	</string>
	<string id="ars-mp445-40sw">
		<text>MP-445 «Варяг»</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp445-40sw">
		<text>Боеприпасы:\n • 11,43x23мм\n • 11,43x23мм Гидрошок\n • Емкость магазина: 15 патронов\n Экспериментальная модификация пистолета МР-444 - MP-445 «Варяг». Снабжён стволом, рассчитанным под 45й калибр (.45 АКП).</text>
	</string>
        <string id="ars-hk417_m1">
		<text>HK417 «Ночной снайпер»</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-hk417_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 600 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Апгрейты\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация снайперской винтовки Heckler-Koch HK417, установлен оптический прицел «Mueller 8x16» с функцией автозахвата и распознования цели, а также регулируемым зумом, накладки на цевье, установлена вертикальная снайперская пистолетная ручка для удобства удержанания. Режим ведения огня только один - одиночными.</text>
	</string>
  

</string_table>
