<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  
  <string id="sidor_niva_start_0">
    <text>Что вылупился?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_1">
    <text>Ну и живуч же ты, Шрам! Если честно, то я немого не в себе был, когда тебя зомбанули контры в плащах, но у меня к тебе ещё есть дело, не за так конечно, и тропку в Предбанник покажу.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_2">
    <text>Что за дело?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_3">
    <text>Ты в общих чертах сейчас работаешь у Воронина, как я знаю. Также Бармену и нам с тобой - нужно это.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_4">
    <text>Подробнее с этого места.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_5">
    <text>Есть такая территория между Кордоном и Тёмной долиной. Называется - Безаномальная кишка. Аномалий там нет и ловить походу нечего, но последнее время там, бандюки стали обитать. В лесном массиве кишки, установлена искусственная пси-зона, как в Тёмной долине. Откуда у бандюков такие способности, хрен его знает, но хотелось бы узнать. От осведомителей толку никакого, а тесного контакта с их главарями, у меня пока нет, но появился шанс.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_6">
    <text>Ага, если кишка граничит с загадочной территорией, то возможно бандиты, через кишку, нашли туда тропу, и что дальше?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_7">
    <text>Если верить осведомителю, что в баре, то дело такое: Боровская братва, увела из под носа - у Костяна 69-го, белую ниву, в которой спрятана важная инфа. Они её решили перегнать в Тёмную долину, но застряли на выходе. Там после выброса, образовался большой завал деревьев, а через Юг гнать, пока не решились.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_8">
    <text>Кто такой Костян 69-й и что ты предлагаешь?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_9">
    <text>Костян 69-й, реальный чел, в отличии от Борова. Если мы перехватим инфу и поделимся этой инфой с Костяном, то можем сотрудничать с бандюками. Не все же они беспредельщики, да и тебе враги лишние не нужны. Если бандюки попадают на загадочную территорию с кишки, тогда мы будем знать их тропу, ибо единственный ж.д. тоннель, который ведёт через кишку, завален.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_10">
    <text>Значит, ты мне предлагаешь - эту Ниву перехватить и пригнать её через Юг зоны?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_11">
    <text>Верно, Шрам. Тропку тебе скину. Гнать безопасней по маршруту: Безаномальная кишка - Кордон - Болота - Агропром - Свалка - Волчье логово. Пригнать нужно сюда. Дальнобой попробует инфу извлечь. Я тебе метки выставлю для ориентира. В кишку попадёшь через долину. Согласен?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_12">
    <text>Если твоя инфа проверена, так уж и быть, рискну!</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_start_13">
    <text>Вот и отлично! Только, Шрам, не гаси по беспределу. Попробуй увести ниву, более деликатным способом и в лесной массив на кишке, не суйся. Держись дороги, что ведёт на Кордон.</text>
  </string>
	


  <string id="sidor_niva_done_0">
   <text>Держи ключи, но теперь я тебя обувать буду. Доставай весь свой хабар. Ниву пригнал, но если инфа была зашита в дверях машины, то извиняй. Военсталкеры, в Кишке, из дверей сделали... вообщем сам увидишь. Также там было два БЭТра, и меня оклеветали, повесив недостачу, в 150 тонн горючего, так что расплачиваться будешь ты, гыыыы...</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_1">
   <text>О, чёрт башка моя седая! Точно, Шрам, забыл. Они недавно впёрлись туда с Предбанника. Будем надеяться, что инфа не в дверях. Ты не передумал в Предбанник идти?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_2">
   <text>Нет, не передумал. Тропку давай и арсенал доставай.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_3">
   <text>Ладно, переход замаскирован и находится за пределами блокпоста, т.е. за периметром. Если смотреть с Севера на Юг, то с левой стороны конца периметра. Впереди пять сосен вряд, и чуть левее - две небольших ёлочки, вот между этими двумя ёлочками. Чтобы не бегать тебе как гончак, подскажу, как попасть за периметр забора. Вы, с командой Танго, уже ходили из Бара на Кордон. Ещё совет...В Предбаннике уже работают законы, только похожи они на законы 1937 года. У военсталкеров все права, как у НКВД в 30-е, так что хабар лишний, советую убрать в нычку, перед тем как отправиться в Предбанник. Лучше попасть со стволом, чем с радиактивным артом. Военсталкеры в зоне, стреляют без предупреждения, но в Предбаннике, только в случае прямого нападения на них, хотя могут справоцировать нападение. Вот тебе моя услуга за твои мучения. Только зачем тебе нужно это?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_4">
   <text>Стрелка хочу найти... Зубы не заговаривай, арсенальчик в студию!</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_5">
   <text>Чего тебе дроби, либо к калашу?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_6">
   <text>Возьму-ка я у тебя: Грави-костюмчик</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_7">
   <text>Возьму-ка я у тебя: Скат-10</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_8">
   <text>Возьму-ка я у тебя: Патронов к тигру и экзоскелет бандитов</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_9">
   <text>Шрам, мы так не договаривались...Ты беспредельщик. Короче, я починкой не занимаюсь больше.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_10">
   <text>А, что так Сидрыч?</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_11">
   <text>Надоело тебя, оборванца латать, да и материала нет. Всё, вали в свой Предбанник. Пусть тебя военсталки в темнице подержат, как грабителя честных людей.</text>
  </string>
  <string id="sidor_niva_done_12">
   <text>Места стало больше и головной боли меньше, Сидрыч! Ладно, не серчай. Пошёл искать твою козью тропу.</text>
  </string>

  <string id="pred_zastava_dialog_0">
   <text>Ой, а мы думали, что Стрелок решил воспользоваться козьей тропкой, для того чтобы навестить своих друзей. Тропка Сидоровича, давно нам известна, но никак не ждали, рождённого в аномалии - наёмника Шрама. Что привело тебя сюда, любезный друг?</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_1">
   <text>С зоны хочу свалить, понятен ответ? Что-то ты должности часто меняешь, начальник.</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_2">
   <text>Нагло ведёшь себя, найм, но на найма ты не похож. Уж, больно быстро тебя мои ребятки обезвредили. Съехать с зоны, пока не получится. Дорого стоит твоя головёнка! Странно даже, деньги только за живого! Может твоя башка, долго пролежав в аномалии, превратилась в золотой абсолют? Гыы....</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_3">
   <text>В зоне всё возможно, капитан, но как вы совершите сделку с хозяевами если вы, не союзники?</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_4">
   <text>Ты сам ответил на свой вопрос. Мы не просто контрактники по чистке зоны. У нас также ведуться свои научно-исследовательские цели. Здесь, в Предбаннике мы без приказа стрелять не можем, и лишь в редких случаях, прямого нападения либо побега узников. В самой зоне, нам постоянно мешают 2 инфекции - это  Долг и группа Танго. Через несколько дней прилетает командос, а это значит, что недолго - праздновать осталось долгу. Бар, мы с воздуха завесим, а Воронина - повесим! Лихой из меня, стихотворец?</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_5">
   <text>Римфмоплёт...О ваших научных исследованиях и волшебствах, я уже слышал, но не видел.</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_6">
   <text>Верно. Мы умеем, даже предметы перемещать в пределах разумного веса. Закрепляем специальный чип и полетели в точку назначения. Всех секретов не расскажу, но малость покажу. Теперь нам, не нужен конвой. Ну почти не нужен. У меня важная встреча горит, а ты пока познакомься с новой технологией, при этапировании зеков и своими сокамерниками. Гыы..</text>
  </string>
  <string id="pred_zastava_dialog_7">
   <text>Да пошёл ты!!</text>
  </string>

  <string id="pred_soldat_dialog_0">
   <text>Что, болтами решил закидать? Вали к старшему на КПП.</text>
  </string>
  <string id="pred_soldat_dialog_1">
   <text>Ответите за это, говнюки...</text>
  </string>
  <string id="pred_soldat_dialog_2">
   <text>Вали...</text>
  </string>

  <string id="doktor_pred_perehod_0">
    <text>Ты забрал ПДА?</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_perehod_1">
    <text>Забрал.</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_perehod_2">
    <text>Отлично! Давай мне ПДА и уходим на Кордон</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_perehod_3">
    <text>Держи</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_perehod_4">
    <text>Нет, не забрал ещё</text>
  </string>

  <string id="doktor_pred_start_0">
    <text>Доктор, ты о чём?</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_start_1">
    <text>Я узнал тебя по описанию. Шрам твой выдал. Забыл Армейские склады, когда ты подозвал Сталкера и тут же его убил? Его звали - Клык. А теперь хочешь доделать свою работу со Стрелком, которую не доделал пару лет тому назад?</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_start_1_1">
    <text>Сейчас вспомню.</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_start_2">
    <text>Помню! Я всего лишь его подозвал. Через пару секунд был хлопок с СВУ. Я по звуку определил. Видно было, что пуля на вылет, но кто стрелял не разобрать было, из-за плохой погоды, но приблизительно место стрельбы засёк. Тогда мне нужен был лишь Стрелок, а тех двух сталкеров, из его группировки, я только хотел допросить о Стрелке и всё. Я их вычислил, и даже знал как звать, но кто из них Призрак, а кто Клык - я не знал, да и не зачем было. Их было двое там. Если стрелял не я, то его напарник - Призрак. Мне самому тогда не по себе стало. Два друга, один разделывает кабанчика, а другой не понятно зачем в него Стреляет? У меня фото в ПДА сохранилось. Мне сказали, что это Призрак, а чуть позже я его труп нашёл в х-16, но опять же - не похож труп на Призрака.</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_start_3">
    <text>Ладно, позже поговорим. Теперь нужно думать, как отсюда бежать. Держат нас - для приманки. Рекламу по местному телеку кинули, чтобы Стрелок увидал и пришёл к нам на помощь, а вместо него попал в их капкан ты. Даже Крота отловили на Агропроме. Стрелок задел кого-то, из родни здешнего командира этих головорезов, в тот момент, когда сам Стрелок не помнил ничего. Год назад это было, а Крота кто-то просто сдал. Значит так: Они мне доверяют готовить им обеды и не подозревают, что у меня в плаще спрятан нож. Я им подсыпал уже 3 раза снатворное зелье, но всковырнуть эту дверь ножом никак не мог. Может у тебя получится? Они сейчас заснули, но не надолго и если кто-то не спит, то всё равно не соображает. Действует зелье недолго, так что попробуй вскрыть эту дверь. Она заминирована, так что будь осторожней. Минировал здешний Пиротехник. Не смертельно, но руки оторвать может. Если всё получится, сразу бежим на верхний уровень Пещеры. Там железный ящик. Твой хабар по ходу там-же лежит. Вскроешь его, там стволы должны быть. Выдашь нам на всякий случай. Только не дури. Тот, что предлагал тебя продать, забрал у меня ПДА с инфой о переходе на Кордон. ПДА нужно забрать. Держи нож и пробуй всковырнуть эту чёртову дверь, пока не очухались.</text>
  </string>
   <string id="doktor_pred_start_4">
    <text>Давай.</text>
  </string>

 <string id="semetsky_dialog_0">
    <text>Ты кто такой и где я нахожусь?</text>
  </string>
 <string id="semetsky_dialog_2">
    <text>Исполнитель желаний не бред? Тогда исполни какое-нибудь желание, исполнитель Семецкий!</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_4">
    <text>Ещё, броню почини, волшебник!</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_6">
    <text>Пусть будет там лежать: Нано-броник, Авто-карабин Сайга12К и MP-444 «Багира</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_7">
    <text>Пусть будет там лежать: Чёрный броник, как у Димона, АК-47 "Штурмовик" и винторез Воронина</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_8">
    <text>Пусть будет там лежать: М-14, HK G41 и Экзоскелет бандитов</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_9">
    <text>Пусть будет там лежать: Экзоскелет Долга, Миниган и АКСУ под СВД патрон</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_11">
    <text>Если ты исполняешь волю исполнителя желаний, тогда, где сам - Исполнитель желаний? И ещё вопрос: Где находится сталкер по прозвищу - Стрелок?</text>
  </string>
<string id="semetsky_dialog_13">
    <text>Как отсюда выбраться?</text>
  </string>

<string id="oso_son_dialog_0">
    <text>Ты, кто такой?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_2">
    <text>Нет, не верно. Ты нормально говорить можешь, а не как инопланетянин?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_4">
    <text>Понятно, что ничего не понятно, но задание по Стрелку, я выполнил. Пси-защита его, была отключена. Что такое О-сознание?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_6">
    <text>Выжигатель мозгов - ваше открытие?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_8">
    <text>Это Стрелок, понятно, но может ты знаешь, что произошло со Стрелком и со мной, когда я отключил пси-защиту Стрелка? Поясню: На подходах к ЧАЭС было много телепортов. Сразу после удачного выстрела, начался выброс, а дальше ничего не помню. Как короткий сон, но нашли меня, спустя 2 года, промеж 2-х каких-то аномалий. Почему меня не нашли год назад, к примеру и как я смог выжить? Ты можешь обьяснить - наука чёртова?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_10">
    <text>Вот, сука Лебедь, я ему о дочери ничего не говорил. Видать, сам проговорился и также, о тайнике с абсолютами, когда был в бреду, на базе ЧН. Что было дальше?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_12">
    <text>Это получается, что я висел между нембом и землёй больше года? Зла на вас не хватает, хотя, если бы не начал работать на науку, то не было бы тех модификатов, а это значит, мне не выжить было тогда, на Болотах, после выброса. Что такое - Исполнитель желаний?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_14">
    <text>Я знаю одного О-сознанца, который бежал на Кордон со своими напарниками. Если вы были связаны с Генераторами, то должны знать д.Клёнова, Сольвадора и супругов Мисюль? Генераторы взорваны, а эти сотрудники сейчас, на Кордоне.</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog_16">
    <text>У вас появился шанс, искупить свою вину на деле, т.е. переместиться на Кордон, к своим. Вашей головы, явно не хватает для общего дела. В зоне появился коварный враг, у которого Лебедев, в союзниках. Этого врага, нужно укротить необычным, уникальным способом, т.е. нужно подобрать ключик к этому врагу. Всё, я начинаю просыпаться.....</text>
  </string>

<string id="oso_son_dialog2_0">
    <text>Ты, кто такой?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_2">
    <text>Нет, не верно. Ты нормально говорить можешь, а не как инопланетянин?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_4">
    <text>Понятно, что ничего не понятно, но задание по Стрелку, я выполнил. Пси-защита его, была отключена. Что такое О-сознание?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_6">
    <text>Выжигатель мозгов - ваше открытие?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_8">
    <text>Это Стрелок, понятно, но может ты знаешь, что произошло со Стрелком и со мной, когда я отключил пси-защиту Стрелка? Поясню: На подходах к ЧАЭС было много телепортов. Сразу после удачного выстрела, начался выброс, а дальше ничего не помню. Как короткий сон, но нашли меня, спустя 2 года, промеж 2-х каких-то аномалий. Почему меня не нашли год назад, к примеру и как я смог выжить? Ты можешь обьяснить - наука чёртова?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_10">
    <text>Вот, сука Лебедь, я ему о дочери ничего не говорил. Видать, сам проговорился и также, о тайнике с абсолютами, когда был в бреду, на базе ЧН. Что было дальше?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_12">
    <text>Это получается, что я висел между нембом и землёй больше года? Зла на вас не хватает, хотя, если бы не начал работать на науку, то не было бы тех модификатов, а это значит, мне не выжить было тогда, на Болотах, после выброса. Что такое - Исполнитель желаний?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_14">
    <text>Я знаю одного О-сознанца, который бежал на Кордон со своими напарниками. Если вы были связаны с Генераторами, то должны знать д.Клёнова, Сольвадора и супругов Мисюль? Генераторы взорваны, а эти сотрудники сейчас, на Кордоне.</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog2_16">
    <text>У вас появился шанс, искупить свою вину на деле, т.е. переместиться на Кордон, к своим. Вашей головы, явно не хватает для общего дела. В зоне появился коварный враг, у которого Лебедев, в союзниках. Этого врага, нужно укротить необычным, уникальным способом, т.е. нужно подобрать ключик к этому врагу. Всё, я начинаю просыпаться.....</text>
  </string>

<string id="oso_son_dialog3_0">
    <text>Ты, кто такой?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_2">
    <text>Нет, не верно. Ты нормально говорить можешь, а не как инопланетянин?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_4">
    <text>Понятно, что ничего не понятно, но задание по Стрелку, я выполнил. Пси-защита его, была отключена. Что такое О-сознание?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_6">
    <text>Выжигатель мозгов - ваше открытие?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_8">
    <text>Это Стрелок, понятно, но может ты знаешь, что произошло со Стрелком и со мной, когда я отключил пси-защиту Стрелка? Поясню: На подходах к ЧАЭС было много телепортов. Сразу после удачного выстрела, начался выброс, а дальше ничего не помню. Как короткий сон, но нашли меня, спустя 2 года, промеж 2-х каких-то аномалий. Почему меня не нашли год назад, к примеру и как я смог выжить? Ты можешь обьяснить - наука чёртова?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_10">
    <text>Вот, сука Лебедь, я ему о дочери ничего не говорил. Видать, сам проговорился и также, о тайнике с абсолютами, когда был в бреду, на базе ЧН. Что было дальше?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_12">
    <text>Это получается, что я висел между нембом и землёй больше года? Зла на вас не хватает, хотя, если бы не начал работать на науку, то не было бы тех модификатов, а это значит, мне не выжить было тогда, на Болотах, после выброса. Что такое - Исполнитель желаний?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_14">
    <text>Я знаю одного О-сознанца, который бежал на Кордон со своими напарниками. Если вы были связаны с Генераторами, то должны знать д.Клёнова, Сольвадора и супругов Мисюль? Генераторы взорваны, а эти сотрудники сейчас, на Кордоне.</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog3_16">
    <text>У вас появился шанс, искупить свою вину на деле, т.е. переместиться на Кордон, к своим. Вашей головы, явно не хватает для общего дела. В зоне появился коварный враг, у которого Лебедев, в союзниках. Этого врага, нужно укротить необычным, уникальным способом, т.е. нужно подобрать ключик к этому врагу. Всё, я начинаю просыпаться.....</text>
  </string>

<string id="oso_son_dialog4_0">
    <text>Ты, кто такой?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_2">
    <text>Нет, не верно. Ты нормально говорить можешь, а не как инопланетянин?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_4">
    <text>Понятно, что ничего не понятно, но задание по Стрелку, я выполнил. Пси-защита его, была отключена. Что такое О-сознание?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_6">
    <text>Выжигатель мозгов - ваше открытие?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_8">
    <text>Это Стрелок, понятно, но может ты знаешь, что произошло со Стрелком и со мной, когда я отключил пси-защиту Стрелка? Поясню: На подходах к ЧАЭС было много телепортов. Сразу после удачного выстрела, начался выброс, а дальше ничего не помню. Как короткий сон, но нашли меня, спустя 2 года, промеж 2-х каких-то аномалий. Почему меня не нашли год назад, к примеру и как я смог выжить? Ты можешь обьяснить - наука чёртова?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_10">
    <text>Вот, сука Лебедь, я ему о дочери ничего не говорил. Видать, сам проговорился и также, о тайнике с абсолютами, когда был в бреду, на базе ЧН. Что было дальше?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_12">
    <text>Это получается, что я висел между нембом и землёй больше года? Зла на вас не хватает, хотя, если бы не начал работать на науку, то не было бы тех модификатов, а это значит, мне не выжить было тогда, на Болотах, после выброса. Что такое - Исполнитель желаний?</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_14">
    <text>Я знаю одного О-сознанца, который бежал на Кордон со своими напарниками. Если вы были связаны с Генераторами, то должны знать д.Клёнова, Сольвадора и супругов Мисюль? Генераторы взорваны, а эти сотрудники сейчас, на Кордоне.</text>
  </string>
<string id="oso_son_dialog4_16">
    <text>У вас появился шанс, искупить свою вину на деле, т.е. переместиться на Кордон, к своим. Вашей головы, явно не хватает для общего дела. В зоне появился коварный враг, у которого Лебедев, в союзниках. Этого врага, нужно укротить необычным, уникальным способом, т.е. нужно подобрать ключик к этому врагу. Всё, я начинаю просыпаться.....</text>
  </string>

<string id="voron_nozh_dialog_0">
    <text>Можешь продать тесак хороший?</text>
  </string>
<string id="voron_nozh_dialog_1">
    <text>Нет, не продам, но если принесёшь 10 пузырей водяры, то будет тебе нож. Я проспорил кое-кому. Сделаешь?</text>
  </string>
<string id="voron_nozh_dialog_2">
    <text>Хорошо, принесу тебе 10 пузырей. Только на радостях не упейся...</text>
  </string>

<string id="voron_nozh_ok_dialog_0">
    <text>Держи водяру</text>
  </string>
<string id="voron_nozh_ok_dialog_1">
    <text>Отлично! Выручил ты меня. Забирай приблуду.</text>
  </string>
<string id="voron_nozh_ok_dialog_2">
    <text>Ок...</text>
  </string>

<string id="klen_oso_dialog_0">
    <text>Вы, что-то хотели спросить?</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_1">
    <text>Хотел. Мне приснился сон, который был очень реальным. Во сне, я вылечил О-сознанца, который говорил через какой-то голосовой модуль, как инопланетянин. Он также вас знал.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_2">
    <text>Был такой главный научный сотрудник. Он в основном работал над Саркофагом, на ЧАЭС. С ним судьба сыграла злую шутку, когда он лишился 2/3 своего языка. Позже он шепелявил так, что невозможно было что-то разобрать в его речи и ему установили - 7 голосовых модулей.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_3">
    <text>Вот именно, он сказал, что после того, как его ранил коготь смерти, остался один рабочий модуль из 7-ми. Доктор, кроме ЧАЭС и Генераторов у вас были ещё базы, именно на Севере?</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_4">
    <text>Передвижная станционная лаборатория на Юпитере и подземная лаборатория Х-8, где собственно и разрабатывался выжигатель мозгов.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_5">
    <text>Подожди, зал с 5-ю миниантеннами - это Костя говорил. Так значит, вы должны знать техника Костю, который здесь. Он перекодировал двери во всех лабах.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_6">
    <text>Никакого Костю, я незнаю. Чтобы перекодировать двери в лабораториях, нужен первоклассный специалист. Техники этим не занимаются.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_7">
    <text>Во, чёрт! Он лапшу мне вешал, видать. Мне его рожа сразу не понравилась. Фокусы всякие, абсолюты ему свои отдал. Пойду, поговорю по душам с этим Костей.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_8">
    <text>Не нужно, Шрам. Лучше, пока быть осторожней, чтобы он не догадывался. Мы попробуем проследить за ним, т.е. с доктором Сольвадором. Если чего разузнаем, то вам сообщим.</text>
  </string>
<string id="klen_oso_dialog_9">
    <text>ОК!</text>
  </string>
	
</string_table>