<?xml version="1.0" encoding="ansi" ?>
<!--SCAR mod_VF_04/01/2013-->
<string_table>

<string id="news_dolg_1">
	<text>DEVOIR</text>
</string>
<string id="news_dolg_2">
	<text>VORONIN</text>
</string>
<string id="news_dolg_3">
	<text>PETRENKO</text>
</string>

<!--______________________________________amk_dolg.script_______________________________________-->
<string id="news_amk_dolg_1">
	<text>Nous avons des problèmes avec le matériel, en deux jours on peut améliorer les communications avec la base et les escouades.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_2">
	<text>Oublié la diffusion sur les ondes, vos exploits pour le meurtre des cul-terreux anarchiste n'intéressent personne.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_3">
	<text>Nous avons un réseau privé, téléchargez la mise à jour de sécurité! On ne veux pas de virus dans le reseau, parce que vous étiez trop paresseux pour patcher -... Connard!.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_4">
	<text>Les informations sur le raid des mutants et les autres opérations, ne sont pas encore disponibles. Nous devons régler un problèmes de sécurité du reseau privé.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_5">
	<text>Stalkers, rejoignez le "Devoir". Défendez la planète contre l'expension de la Zone!</text>
</string>   
<string id="news_amk_dolg_6">
	<text>Nous recherchons des Stalkers expérimentés, pour une partis de chasse aux snorks. Paiement garantie.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_7">
	<text>Nous recherchons des Stalkers expérimentés, pour effectuer des raids en vu du nettoyage de la Zone des mutants. Paiements conséquents.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_8">
	<text>Méfiance à ce que vous racontez sur le réseau public. Privilégiez les canaux sécurisés de la faction.</text>
</string>

<string id="news_amk_dolg_9">
	<text>Le canal du réseau de la faction est temporairement indisponible. Pour tout messages personnel, passer par un canal privé.</text>
</string>
<string id="news_amk_dolg_10">
	<text>A tous les membres des escouades du "Devoir"! La solde sera versée sur vos compte par le réseau sécurisé de la faction.</text>
</string>

<string id="news_amk_dolg_11">
	<text>Encore une fois, l'entrée à la base du "Devoir" est reservé au membre de la faction. Un laissez-passer ou une recommandation de ma part, sont necessaire s pour les visiteurs.</text>
</string>

<!--<string id="news_amk_dolg_12">
	<text>"%c[255,160,160,160]\n%c[default]Petrenko, ainsi réponse, ta mère! Qu'est-ce que vous avez avec une chaîne privée? A de nouveau baissé?\nPetrenko\n  l'obtenir. Je n'ai pas d'obligations, petit malin. Lorsque entrerait - puis aller mieux ."</text>
</string>-->
</string_table>