<?xml version="1.0" encoding="ansi"?>
<!--SCAR mod version Fr 18/10/2012
_Traduction adapté faite par "Johnnythewolf du mod AMK1.4.
-->
<string_table>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_01">
		<text>Excellent, le Balafré! Cette combi est une vraie merveille! On va s'en servir pour améliorer les nôtres! Maintenant, pour ce qui est de ta récompense, des recettes d'artéfacts, ça te dit? C'est un de mes hommes qui les a découvertes. Et d'ailleurs, en parlant de recettes, je crois que tu sais de qui je veux parler: c'est Chef, le cuistot. Il sait comment créer des nouveaux artéfacts à partir d'une "Gouttelette". M'enfin, je te laisse découvre ça. Okay, tu risques de trouver les noms nazes... ils lui sont venus après une méga cuite, si tu vois ce que je veux dire. Alors, sois indulgent, okay?</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_02">
		<text>Mouais bon...</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_03">
		<text>Et une dernière chose, le Balafré... Tu sais ce qui me ferait vraiment plaisir? Ce serait d'apprendre que ces recettes ont servi à botter le cul de ces pédés du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_healing_armor_04">
		<text>On verra...</text>
	</string>

	<string id="trader_beads_1">
		<text>J'ai un cadeau pour toi, le Balafré : une recette d'artéfacts. Bon, je vois à ton air que tu dois te dire "Hé, vieux croulant! Tu te fous de ma gueule?". Et moi de te répondre : "Va chier, petit con! Juste pour ça, j'vais mettre ta tête à prix!"... Haha! Non, c'est une blague! Sans rire, ça parait p'têt pas, mais des recettes comme celle-ci, c'est de l'or pur dans la Zone. Ça vaut même plus qu'un artéfact... pourquoi? Ah bé, parce qu'avec ça en main, tu peux te créer tes propres artéfacts! C'est pas génial, ça? Héhé... Alors, sois heureux que je te l'offre à toi et pas à un autre. De toute façon, j'en ai rien à faire, perso. Allez, file-moi ton PDA que je te transmette tout ça...</text>
	</string>

	<string id="trader_beads_2">
		<text>Je suppose que ça ne sert à rien de te demander d'où ou de qui tu tiens ça?</text>
	</string>

	<string id="trader_beads_3">
		<text>Haha! En plein dans le mille, fiston! Alors, ton PDA, tu le passes, oui ou non?</text>
	</string>

	<string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
		<text>Jeune homme, pour vos services, je tiens à vous offrir cette modeste combinaison, très pratique en milieu instable, ET ceci... Qu'est-ce donc, vous vous demanderez? Eh bien, c'est une liste des étapes à suivre pour engendrer la mezzomodification d'artéfacts... une recette pour modifier les propriétés d'un artéfact, si vous préférez. Ce n'est rien de bien sorcier, je vous assure : suivez à la lettre les instructions, que je vous transmets sur votre PDA à l'instant, et vous serez en mesure de créer la variante "Larme de Chimère"... ou "Chimérette", comme certains l'appellent, allez savoir pourquoi. Elle devrait vous protéger contre les attaques psychiques et, qui sait, du Lobotomisateur lui-même, bien qu'il nous a été impossible de le vérifier. Je vous souhaite bonne chance, le Balafré! J'espère que nous pourrons un jour faire à nouveau affaire.</text>
	</string>

	<string id="drunk_dolg_reward_phr_1">
		<text>Hic! mon pote... le D-Devoir n'a qu'un cul-qu'une parole et p-pour t'r'mercier, j'vais te révéler un checret... ch'est une rec-cette pour modifier les ar-ar-artéfacts. V-v-vraiment cool, j'te dis, hic! Mais chuuut! va pas dire aux autres que j't'ai donné... ça, héhéhé!</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_1">
		<text>Merci, mon vieux! Tu m'as sauvé la vie! Sérieux, j'ai une dette envers toi. T'as déjà entendu parler du "porcacide"?</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_2">
		<text>C'est quoi, un nouveau mutant?.</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_3">
		<text>Hein? Non, non, c'est un artéfact modifié! Ça a son prix, mais fais gaffe, car ça a le défaut de sécréter un liquide corrosif mais vaut mieux pas le porter à sa ceinture. Idéalement dans un sac imperméable ou même un contenant en plastique. Un truc hermétique, quoi! Tu comprendras lorsque t'en auras créé un...</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_4">
		<text>T'as eu ça où?</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_5">
		<text>Ben... sur le cadavre d'un Stalker du Devoir. Oh! je l'ai pas tué, hein! De toute façon, comment j'aurais pu? Il portait un exosquelette et il avait un VAL... du moins, ce qu'il en restait. Je... je sais pas ce qui lui est arrivé, mais il... c'était comme si quelque chose l'avait mâchouillé avant de le recracher... J'ai pas cherché à en savoir plus. J'ai récupéré son PDA - du moins, je suppose que c'était le sien - et j'y ai trouvé une recette des scientifiques. Le Devoir a toujours été pote avec les écolos, non? M'enfin, je te la donne. Je sais pas quoi en faire, perso.</text>
	</string>

	<string id="val_sos_dialog_21_amk_6">
		<text>Merci. Fais gaffe à toi!</text>
	</string>


	<string id="amk_zapiska">
		<text>Note griffonné sur un morceau de papier.</text>
	</string>

	<string id="amk_zapiska_s">
		<text>Note</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
		<text>Merci, le Balafré! Tu nous as rendu un sacré service. Mes gars sont fourbus... Je ne les plains pas : il y a deux heures, ils ont eu la chienne de leur vie quand un de ces putains manipulateurs s'est pointé avec sa clique de zombies! Trois morts et le reste a été possédé par son aura télépathique. Cette saloperie peut te bousiller le crâne, tu sais? Mes hommes sont d'habitude d'excellents tireurs, mais pas quand un foutu mutant leur joue dans la tête. Enfin, Dieu merci, c'est fini! En récompense de ton aide, je te donne cette recette. Grisha Zvuk, un de mes hommes, est revenu d'une patrouille et apparemment qu'ils ont défoncé du Devoir. Mais le plus beau, tu sais quoi? C'est que l'un de ces enfoirés avait la recette en question dans son PDA. Mais comme toi, t'es sympa, je te la donne, en signe de reconnaissance de la part de la Liberté. Fais-en bon usage!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
		<text>Bon travail, Stalker! Tu t'es acquitté de ta tâche comme il se doit. Pour te récompenser, je t'offre cette combinaison. Elle devrait te plaire. Et tant que j'y suis : tu sais sans doute que les écologistes sont nos alliés, n'est-ce pas? Eh bien, il y a échange d'information entre eux et nous. Parmi les données que nous recevons, il y a ces "recettes" d'artéfacts que tout le monde s'arrache. Je te fais une copie d'une des recettes. Considère cela comme un cadeau du Devoir. Veille simplement à ce qu'elle ne tombe pas entre de mauvaises mains!</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_disabled">
		<text>HUD interactif - désactivé</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_enabled">
		<text>HUD interactif - activé</text>
	</string>
	<string id="amk_hud_and_steam_enabled">
		<text>HUD interactif - activé + condensation</text>
	</string>
	<string id="amk_mat_disabled">
		<text>News - activé.</text>
	</string>
	<string id="amk_mat_enabled">
		<text>News - désactivé.</text>
	</string>

	<string id="amk_rad_disabled">
		<text>Echelle radiation - désactivée.</text>
	</string>
	<string id="amk_rad_enabled">
		<text>Echelle radiation - activée.</text>
	</string>

	<string id="amk_mus_disabled">
		<text>Musiques dynamique - désactivée.</text>
	</string>
	<string id="amk_mus_enabled">
		<text>Musiques dynamique - activée.</text>
	</string>

	<string id="amk_treasure_old">
		<text>Cachette d'origines</text>
	</string>
	<string id="amk_treasure_new">
		<text>Cachettes aléatoires</text>
	</string>
	<string id="amk_treasure_rare">
		<text>Cachettes rares</text>
	</string>


	<string id="amk_options">
		<text>Options d'AMK</text>
	</string>
	<string id="amk_rkd0">
		<text>Stalker! J'aurais jamais cru être aussi content de te voir! Aide-moi, je t'en prie! J'ai pas grand-chose à te donner, mais...</text>
	</string>
  
	<string id="amk_rkd1">
		<text>Écoute, mon pote! Désolé de te décevoir, mais si je suis ici, c'est parce que ta tête est mise à prise. Et que la prime m'intéresse...</text>
	</string>

	<string id="amk_rkd2">
		<text>...!?</text>
	</string>

	<string id="amk_rkd3">
		<text>La bonne nouvelle, c'est que je veux bien oublier de t'avoir trouvé... à condition que tu y mettes le prix!</text>
	</string>
	<string id="amk_rkd4">
		<text>Va te faire enculer!</text>
	</string>
	<string id="amk_rkd5">
		<text>Oh merde... je savais que ça m'arriverait tôt ou tard... Les salauds! Ils ont osé...</text>
	</string>
	<string id="amk_rkd6">
		<text>Réfléchis bien, mec...</text>
	</string>
	<string id="amk_rkd8">
		<text>Merci, vieux. Allez, je dois y aller. Bonne chance!</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text" >
		<text>Page #1 : ... c'est ainsi que nous avons pu assister au processus du début à la fin, malgré la présence de nombreux adeptes du Monolithe encerclant le Tremplin, comme pour protéger la transmutation de l'artéfact des regards indiscrets. Heureusement, Artiom se tenait à proximité et, grâce à ses jumelles, il a été en mesure d'observer la scène dans ses moindres détails.\n\nUn artéfact a été jeté dans l'anomalie : c'était un "Porcacide" (un nom ridicule, certes, mais c'est ainsi qu'il a été baptisé). Après 5 heures, au beau milieu de la nuit, l'anomalie a recraché l'artéfact. Maintenant, si seulement nous pouvions nous en emparer pour l'étudier... Heureusement, Artiom s'est porté volontaire : dans 40 minutes, il profitera du rituel des fanatiques du Monolithe pour aller récupérer l'artéfact. Ce garçon est décidément bien audacieux... j'espère qu'il fera attention. Si jamais les Stalkers du Monolithe venaient à s'apercevoir que nous les avons épié, moi, Vladislav Leonidovitch, je n'ose à peine imaginé leur réaction. Et je doute fort que notre statut de scientifique nous protège d'une quelconque façon de ces sauvages. Mon Dieu, faites qu'Artiom ne commette aucune imprudence!</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text" >
		<text>Page #1 : ... nous ont tendu une embuscade sur le chemin du retour. Ils étaient cinq... le groupe de soutien nous attend, mais nous ne pouvons pas risquer de transmettre nos coordonnées... Andrey Semionovith... lui ont tiré dans la jambe... devant moi, ces enfoirés! Ils nous ont fait marcher pendant un bon bout de temps... transportais Andrey... je ne savais pas qu'il y avait des souterrains à cet endroit. Semionovitch saignait... ont fait un bandage... puis... dit que nous allions payer pour avoir profané leur... et tué leurs frères... de quoi est-ce qu'ils parlent? Semionovitch a été jeté dans une cage à part de la mienne et... toujours évanoui... ils ne m'ont pas pris mon PDA et mon sac, rien que mon arme et mes munitions... \n\n Page #2 : ... sais pas ce que c'est. sais pas. pas une sangsue. pas une chimere. elle sort de son antre. monolithes chantent. porte de cage de Andrey Semionovitch est ouverte... la chose se précipite. elle commence ale   devorer. il est encore vivan!!! mondieu pourquoi je continu à ecrire     c'est la fin</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text" >
		<text>Page #1 : jai trouvé un stallker mort près d'un Tranplin ou entouka ce qui en reste. il a sur lui un Kolobok mais bizare car jen ai jamai vu de semblable. Il est tout bryant!! J'orai pu en tiré un bons prix mais ya faillu que j'aïe le raiflex con de le relancer dans son anomaly par curyosit. quel cave c pas croyab  \n\n Page #2 : 3 heurs plus tard. Tué un zombi. JE VEUX RAVOIR MON KOBLOLOK!!!! \n\n Page #3 : Oué!! Il ait revenu! 5 heurs passée et l'artefacte a rapparu. Faut que j'aroze ca! \n\n Page #4 : Feyou! c'est passée proche! J'ai été attaquée par un bandit, y ma tirré avec son pistolet mais y a cassé aussîto aprà le premié coude feu. le pédé a essaïé de m'avoir avec un coutau, alor il a prit un coup de fuzil à ponpe dans la geulle! Plus jamet je me promeneré sou dans la zonne! Si je meurt, je meurai sobre! \n\n Page #5 : j'aimerais arretté de boirre mais cé plus dificcile que je ne le croiais. En tou ca, le bandit qui ma tiré dessus, je me souvin que sa balle, elle a été daivié comme par magie. Par conte, son couteau, il a troué ma vest sans problaime Sa ma fais mal, mais ca ne ma laissé qu'un petite coupure, meme pas une ciquatrisse. cerait-ce l'heuvre de mon Koblok? Ces Koloboks de fer... briyant et précieut. Même si j'orai mieux aimé des couyes en or...</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text" >
		<text>Saratsin est venu. Il traînait un petit nouveau qu'il avait capturé. Il m'a dit qu'il ne l'avait pas tué parcque il l'avait surpris en train de fouiller les parages. Selon lui, il devait chercher quelque chose, idéalement quelque chose de précieux. Maudite tête de cochon! Il avait sur lui une sorte de Kobolok qui ne ressemble à rien que je connais. En fait, ça ressemble à un Kobolok mais... ça n'En ait pas un. On l'a interrogé mais il a pas voulu répondre. Il a des couilles, lui! Je trouvais pourtant qu'il avait l'air d'u ne chiffe molle. Shved lui a cassé deux doigts et alors, il a parlé. Il nous a avoué que c'était un "Kobolok de fer" qu'il avait jeté dans un Hachoir. Selon lui, si on le lance dans l'anomalie et qu'on le laisse mariner pendant cinq heures, il se transforme. Il dit aussi que ça protège des balles, réduit les brûlures et les coupures... mais que c'est un vrai aimant à radiation! Perso, j'ai décidé de le baptiser "Kolobok de titane ". Ça sonne bien comme nom. Je vais essayer ça dès que possible, mais d'abord, il faut que je me trouve un Kolobok de fer... car ouais, mes enculés de copains l'ont gardé pour eux!</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
		<text>Cette hypermodification s'obtient par la transmutation de la mezzomodification "Kolobok de titane" dans une anomalie "Punch aux fruits". L'artéfact obtenu protège son utilisateur des coupures et réduit les dégâts causés par les brûlures et les substances chimiques. À noter que l'artéfact génère également un champ gravitationnel autour de son porteur qui a pour effet de dévier la trajectoire des projectiles. En revanche, cette hypermodification est hautement radioactive.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_controller_skalp_text" >
		<text>Qu'Il soit éternel! Qu'Il apporte la lumière à ce monde décadent! Le Père Viktor vient de nous apprendre la nouvelle victoire de nos camarades! En récompense de notre ardente Foi, le Père nous a fait un cadeau merveilleux. Après être venu à bout de l'escorte militaire d'un groupe de scientifiques païens, Ostach, le leader de la patrouille, est revenu en possession d'une Cuirasse arrachée aux cadavres de nos enemis. Il l'a sacrifiée en la jetant avec les corps dans le Feu. Les Guetteurs, frère Akim et frère Liocho, ont retrouvé la Cuirasse, éjectée de la Colonne de feu après six heures. De l'artéfact émanait une lueur étrange qui, d'après les Guetteurs, ne pouvait qu'être un indice de son origine sacrée. Cette Cuirasse évoluée, frère Roman l'a portée dans deux combats. Sur le chemin du retour, son groupe a été victime d'une attaque de Nains. Selon frère Roman, la Cuirasse lui a sauvé la vie, le protégeant des assauts psychiques! Autre preuve de son origine divine : le corps de frère Roman fut purifié de toute contamination radioactive, en plus d'être débarrassé du besoin de nourriture terrestre. Plus de doute, il s'agit là d'un cadeau de Sa part! Cet artéfact, nous le baptiserons "Scalp mutant". Cet artéfact, je vous le dis, est un vrai miracle, car il purifie notre âme et nous immunise contre les Flammes de l'Enfer. Notre foi en Lui grandit de jour en jour. Béni soit-Il, car Il ne nous récompense pour notre loyauté à sa cause. Qu'Il soit éternel! Qu'Il apporte la lumière à ce monde décadent!</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_souls_text" >
		<text>... c'était il y a un demi-mois. La nuit du 7 juillet, dans la caserne 13, une Colonne de feu, du type qui se déplace, est apparue... J'étais seul dans la caserne. Max et Yura étaient partis, même si ne m'en souvenais pas... Faut dire qu'on s'était bien saoulé la gueule, cette nuit. Je m'apprêtais à aller dormir dans un coin quand DES PUTAINS DE FLAMMES ont jailli du mur! Parce que j'étais saoul mort, j'ai pensé que ce con de Timur Marinade s'était mis à faire le cave avec le lance-flammes qu'il avait réparé, mais... non. J'ai aussi cru à une fuite de gaz, car, si ma mémoire est bonne, là où j'étais, il y avait eu une cuisine. Sauf que la dernière fois que du gaz a passé dans des  tuyaux ici, ça doit remonter à, genre, une quinzaine d'années. Dans ma panique, j'ai essayé d'éteindre le feu avec de l'eau. C'est là que j'ai vu que la flamme traversait le mur. J'ai finalement compris ce à quoi j'avais affaire, mais trop tard pour récupérer mon sac où j'avais mis l'Ange-gardien que j'avais choppé deux jours plus tôt. J'ai pu sauver mon G-36, par contre, mais ça ne me rendait pas plus heureux. Alors, je me suis remis à boire. Et là, quatre heures plus tard, mon artéfact est réapparu! Enfin, je suppose que c'était le même, car il avait l'air bizarre et brillait comme une vraie lampe. Je l'ai ramassé et je l'ai mis dans un contenant, puis je suis allé dormir ailleurs. Le lendemain, à mon réveil, j'ai vu que deux gars se faisaient un barbecue de sanglier dans la Colonne de feu. C'est là que je me suis souvenu de mon Ange-gardien. J'en ai parlé à Max et on est allé voir les écolos. Après quelques péripéties que je préfère oublier, on les a rencontré et on leur a montré ma trouvaille. Le vieux, Sakharov, s'est mis à réfléchir longtemps, puis m'a expliqué des trucs... Apparemment, l'artéfact pouvait soigner son porteur et diminuer la quantité de radiation que le corps pouvait recevoir. Par contre, cet artéfact, que j'ai appelé "Larme d'ange" (joli nom, je trouve), réduisait également l'endurance de son proprio. Sakharov voulait que je le lui vende, mais alors j'ai pensé à un truc. J'ai proposé d'aller le jeter à nouveau dans une colonne de feu et de voir ce que ça donnerait. Les scientifs pourraient prendre toutes les mesures qu'ils voudraient après. Il a accepté, après une légère réticence, et puis je suis parti. J'ai été lancé l'artéfact dans les colonnes de feu dans le tunnel, là où il y en a plein. Maintenant, j'attends.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_tears_electra_text" >
		<text>Pour obtenir une Larme de foudre, l'artéfact "Goutelettes" doit être jeté dans une Électrica. L'artéfact ainsi obtenu accélère l'élimination de la radiation, immunise le porteur comme les doses inférieures à 10mSv/heure et renforce le métabolisme. Aucun effet négatif connu.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_tears_fire_text" >
		<text>Modification de la Larme de foudre. Doit être placée dans une anomalie Colonne de feu. La mezzomodification obtenue, la Larme de feu, accélère le processus de neutralisation de la radioactivité dans le corps du porteur (dose maximale - 30+-2 mSv/heure). Aucun effet négatif connu.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text" >
		<text>Mezzmodification de la Larme de feu. Doit être placée dans une anomalie Punch aux fruits. L'hypermodification obtenue accélère le processus de neutralisation de la radioactivité et réduit de moitié les effets des émissions psychiques. L'artéfact se révèle en revanche nocif pour la santé de son propriétaire et ralentit le métabolisme.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>De : BarQG@dutymail.zn \nÀ : Devoir\nObjet : Appel à tous\n\n Soldats! Nos alliés, les Écologistes, nous ont appris comment transmuter l'artéfact "Bijoux de famille". Le secret est simple : l'artéfact doit être placé dans une Électrica pendant 3 heures. Ci-dessous un extrait du document reçu de la part des scientifiques :  \n\n "Il en résulte l'artéfact "Vieux bijoux" (ou, en langage familier, "Bijoux de vieille"), qui augmente l'endurance du sujet et dont le champ de force gravitationnel ralentit les projectiles et protège le porteur des tirs fatals. À noter cependant que l'artéfact est légèrement radioactif et conducteur, ce qui rend le porteur plus vulnérable aux chocs électriques."  \n\n Tous les soldats sont priés de faire une copie protégée de cette recette sur leur PDA. Veillez contacter le chef d'escouade pour toute question.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>Jai trrouvé Vanya qate dois dans lle vilaje. \n\n Je me cachè des chians. la y a un bruit de conteur Gayguerre que g entendu dans le soussol. Imméddatement g sortie mon fusil car un bandit ou un merc pouvè se trouvé dans le soussol. G dessendu et la g vu Vania la fasse dan du Pitch [?Punch?] au furits, je lé reconnnu a son chapo rouje avec le cygn de le faux-cil et du marto dezu le chapo. \n\n Ssa fézè ceulmen 6 heur que je lavé pa vu. il été parti en devant et moi g resté pour atandre aprè Vadik, pour lui donnié le sacc. G eu été trisse pour Vanioa... alors g dessendu avec mon masc a gas que je mété mis sur la tette pour aller chersé le cor de Vayna. je savai pas compri comen il a fé pour se retové la car cété un staslker qui sy connéssé car passé 4 an dnaa ;a zOne. \n\n la g vu que KELKUN lui avé cassé la nuke !! la g plu voullu allé récuprer son cor car je savé pas qell creattur avait pouvu lui fér ssa pour le manjé. Et la creauret pouvé etre toujour pas loint. Alor jeme sui mis à fouyer son cor mort san touché cé vaittments.. pris somn sack a do et sé artéfactg. Pas son tOZ favorrit par kontre car il avé été tout pouri par lanomaly. la g fui. \n\n Vaanya avé 3 artefaccts : 1 goutelette, 1 ourssin et 1 vieu bijou! la goutlette et l'ourzin été aprè sa cintur mé le vieu bijour trempè dan le punch aui fruts. G faillu le jeté penssant quil été plu bon, mé g vu quil été intaque mais briyait bizarreument. \n\n Voilla je lé essayé avan de retourné dan la bsae dla Libarté. C diffairan. Vieu bijou cé pu un bon non, alor je lai renommé [?Collier de billes de verre de la grand-mère?]. pitin ke cé bien : ssa stoppe le sans qui coul, sa donne de lernegie et sa me sauve de balls tiréé vers moi quan jai rencontrè un stalker zonbifiié. PAR CONTER SA PRODEYUI PLU DE RADYASSION QUE LÉ VIEU BIJOU!!! Me lé vendre beyintot, contre une nouvel armur, teyins, plutos que de le gardé et riské de choppé une maladdi radyoactive.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>Enregistrement audio : \n\n [transcription automatique] \n\n "(Soupir) Pour être honnête, je pensais jamais revoir Alenka. Quand j'étais scribouillard à la base, je me tapais toute leur papasserie de merde, devant un écran et j... j'avais accès à tout plein de documents et de rapports secrets, tu vois. Quand mes potes ont commencé à tirer sur les tiens, j'veux dire, les autres Stalkers, je... j'ai disjoncté, merde! C'est... c'est... enfin, pour en venir au fait, je suis tombé sur un truc top-secret... j'en ai pas fait la copie, bien sûr, mais je l'ai mémorisé! C'était un rapport d'en haut, sur des expériences sur la mutation d'anomalies ou un truc du genre... C'est dingue, non? Ça disait que, par mezzomachin... enfin, un procédé bizarre, on pouvait créer une variante d'un artéfact... les "Bijoux de famille" ou un truc naze du genre... Au moins, c'était facile à retenir. Pour engendrer la transformation, ça disait qu'il fallait que tu lances l'artéfact dans une anomalie "Hachoir" et après huit... euh... heures, je crois, tu te retrouverais avec un artéfact tout neuf! Enfin, c'est le même, mais avec des propriétés différentes! Selon le rapport, ça disait pouvoir stopper net les projectiles à haute vélocité... les balles, merde! Cet artéfact peut arrêter les balles! Il peut aussi arrêter les saignements et te soigner, si je me souviens bien. Mais j'ai pas essayé : il était question aussi de risques de contamination par la radiation. Alors voilà, tu sais tout! J'espère que ça te servira. Je te jure que je te raconte pas de conneries! Alors..." \n\n [fin de la transcription automatique]</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_dikoobraz_text" >
		<text>[traduction automatique] \n\nAvoir été le transformation de artéfact chardon marin [Oursin?] placer dans Brûleur [Colonne de feu?]. Si transformation est réussite, trois heure artéfact devient très bonne [intraduisible] de radiation. Unique propriété désagréable ce augmente fatigue de le personne qui est en train de porter ça. Expérience vers l'avant montre non possibilités de modification artéfact modifié dans anomalie Brûleur [Colonne de feu?]. Appeller le on [Popcorn? Porc-épic?]. \n\n[ fin de la traduction automatique]</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
		<text>De : Lukash@freemail.zn \nÀ : Liberté\nObjet : Message d'intérêt \n\n Message réservé uniquement aux membres de la Liberté! Si vous êtes du Devoir, allez vous faire enculer par un manipulateur, bande de pédés! \n\n Le camarade Vitya Ruddy vient de m'apprendre une nouvelle extra : il a créé un nouvel artéfact! Il faut que vous preniez une modification "Porc-épic" et que vous la lanciez dans une Électrica. Comptez 4 heures et voilà! Ruddy l'a baptisé "Porc-épic électrique", mais comme c'est long, que c'est chiant à écrire au long et que c'est moi le chef, je dis qu'on va se contenter de "Porc-électrique". Enfin bon, la grosse différence avec le nouvel artéfact, c'est qu'il évacue la radioactivité du corps, ce qui le rend nettement plus agréable à porter. \n\n Sinon, sur un autre sujet, si j'en attrape encore un en train de me piquer mes revues porno, je vais aller chercher le lance-roquettes du Radin et je vais vous enculer avec. Et si je suis de mauvaise humeur ce jour-là, je vais presser la détente! J'espère que je me suis fait bien comprendre, okay? \n\nLongue vie à la Liberté! \n\n Lukash\nChef de la Liberté\n\n PS : Ah, j'oubliais à propos de l'artéfact. Faites très attention quand vous portez un porc-électrique. Ruddy vient de m'apprendre que l'artéfact est CONDUCTEUR. Si vous savez pas ce que ça veut dire, bande de cons, ça veut dire que si vous le portez et que vous marchez près d'une anomalie électrique, BZZZZZZT!!! Compris?</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
		<text>De : Sakharov@ecolomail.zn \nÀ : Alexy l'Astronome\nObjet : Sincères remerciements \n\n Messieurs, \n\n Votre équipe nous a rendu un énorme service! Les alentours de notre laboratoire grouillaient de  cochons et de sangliers mutants, ce qui mettait en danger la vie de mes collègues sur le terrain. Fort heureusement, vous avez bien voulu nous en débarrasser! Je crois que, dans des circonstances pareilles, une récompense monétaire ne suffit pas. Aussi, pour vous faire part de toute notre reconnaissance et afin d'entretenir les bonnes relations avec la communauté de la Zone, mes collègues et moi avons décidé de vous révéler la formule de l'hypermodification d'artéfact "Porc-épic acide" (ou "Porcacide"). Le nom vous paraîtra peut-être absurde, mais c'est ainsi qu'il fut baptisé par son découvreur. De plus, il décrit adéquatement ces propriétés. \n\n Pour obtenir l'hypermodification, vous devez déposer un "Porc-électrique" dans une anomalie "Punch aux fruits" et le laisser y baigner pendant 5 heures. Je tiens à vous préciser que l'objet ainsi obtenu a pour rare qualité de bloquer de manière considérable la radiation (55 % des émissions). Par ailleurs, l'effiace est très utile pour mettre fin aux hémorragies et accroître votre endurance. En revanche, l'artéfact est relativement conducteur (faites attention aux anomalies électriques!) et a la tendance de sécréter une sorte de mucus. Soyez rassurés : cette substance est tout à fait inoffensive, même si elle ne rend pas le port  de l'artéfact très plaisant. Qu'à cela ne tienne, je doute que ce léger inconvénient vous décourage de faire bon usage de cette hypermodification.\n\n Veuillez agréer, messieurs, l'expression de mes sentiments les plus distingués. \n\n Professeur Sakharov, membre de l'Académie des sciences russe.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text" >
		<text>Page #1 : "Je reviens de la Vallée obscure. On a perdu Yura Buyan. Ce con s'est pris dans un Hachoir. On était en pleine fusillade, esti de Nain mutant nous a pris par surprise. Qu'il repose en paix... même si dans son état... L'équipe n'est plus la même sans lui. On a maintenant moins de chances de récupérer ces papiers de merde pour le Barman. Ces putains de Nains ont capturé quelques chercheurs pour un snack dans leur cachette. Yura, dans son PDA, il avait écrit qu'il connaissait un moyen de changer les artéfacts, de les faire évoluer. Des modifications, qui disait... un tuyau des scientifiques. Ça me semble juste... Chaque artéfact compte plusieurs niveaux de modif, dont un  "absolu". Justement, Yura me parlait qu'il voulait se faire une "Sphère", une modif absolue faite à partir d'un Kolobok diamant. Il m'a dit : "Garoche-ça dans une Colonne de feu, attends sept heures et c'est bon". Il disait que ça en valait la peine, car ça diminuait les blessures par entailles, par le feu et par l'exposition aux produits chimiques. Mieux encore, ça détournerait les balles, ça protégerait de la radiation et ça assurerait à quelqu'un qu'il ait plus faim! Je sais pourquoi Yura voulait un artéfact pareil. J'ai bien envie de m'en procurer un, pour honorer sa mémoire, mais aussi pour ma propre sécurité, tiens! Faut que j'en glisse un mot à Sakkarov. Mais d'abord, faut récupérer ces papiers et les chercheurs aussi! Mais pour ça, il me faut plus d'hommes, voire même deux escouades de plus!" \n\n Page #2 : "Eh misère! La Liberté de, qu'est-ce qu'ils foutent ici? À nous trois, on les a eu. Ils étaient cinq. On allait leur prendre leurs armes quand POW! Ils ont eu Sasha "Tête froide" dans la tête, justement. Au son, on aurait dit un Dragunov. Merde! On a essayé de déloger l'enfant de chienne avec des grenades, mais on a rien vu. Faut s'assurer qu'on l'a eu, le pédé. Rinat me fait dire là d'y aller et qu'il va me couvrir. Je continuerai mon rapport plus tard. Sniper de merde! Bon, j'y vais..."</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_shkura_text" >
		<text>Hé, Vova! Tu sais quoi? T'es un con! Ferme ta trappe avec des questions de cons genre "Comment c'est, la Zone?". C'est de la marde, okay? La Zone, c'est de la marde! C'est plate, bon. Si on avait pas à coffrer tous les épais qui essaient de faire de la contrebande d'artéfacts, je serais déjà mort... d'ENNUI. Okay, c'est pas parce que c'est sans danger, non plus, j'avoue. La nuit, quand un espèce d'animal hurle pas loin du poste. J'en chie pas dans mes culottes, mais pareil... ça donne la chienne. J'ai beau garder ma Kalash toujours près de moi... brrrrr! \n\n Anyway, récemment, on a décidé de se faire du fun. On a coffré un gars qui revenait de la Zone. On l'a pogné puis on s'est mis à la fouiller. Il avait sur lui une sorte de bijou, tellement brillant que ça rendrait jaloux ton char tuné! On lui a "gentiment" demandé ce que c'était que ça et il nous a dit que c'était pas un artéfact "normal". Apparemment, ça peut réduire les dégâts d'une exposition aux substances toxiques (comme si on allait se baigner à Tchern) et que c'était pare-balles. Enfin, pas complètement. On a vérifié sa trouvaille avec un compteur Geiger et ce truc était radioactif comme c'est pas possible! Le gars disait voulait le donner à un scientifique, pour que sa découverte puisse profiter au monde et tatata. J'sais pas si le gars était juste bizarre ou s'il était chaud, mais il nous a même raconté "comment" créer l'artéfact. Tu imagines. Pour le fun j'ai pris des notes : faut mettre une "Pellicule" dans un "Tremplin" pendant 4 heures et t'obtiens l'artéfact. Okay. Si tu peux faire du sens avec ça, tiens-moi au courant. Sinon, le gars parlait beaucoup. Et il était laid, vraiment laid. Un vrai vampire : chauve, plein de cicatrices et je sais trop quoi d'autres. On l'a envoyé au poste. On se chargera de lui plus tard. Sinon, bon... faut que j'arrête d'écrire là, car j'ai un briefing. @+ Vova et dis à Yulia que je l'oublie pas et que je l'aime. Bye!</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_cheshya_text" >
		<text>De : Sakharov@ecolomail.zn \nÀ : QGPoste 31\nObjet : Découverte \n\n Messieurs, je suis heureux de vous apprendre qu'une nouvelle formule de transmutation vient d'être découverte! À partir d'un "Épiderme" placé dans un "Hachoir" pendant 3 heures, vous obtiendrez la mezzomodification "Écaille", dont les propriétés connues sont les suivantes : une résistance accrue à la corrosion, une augmentation de la régénération cellulaire et de la protection pare-balles. Cependant, prenez note que l'artéfact est radioactif et ralentit la coagulation du sang. Nous espérons que cette trouvaille saura vous être utile dans votre travail et qu'elle contribuera à renforcer les relations amicales et professionnelles qui nous unissent! \n\n Veuillez agréer, messieurs, l'expression de mes sentiments les plus distingués. \n\n Professeur Sakharov, membre de l'Académie des sciences russe.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_pancir_text" >
		<text>De : Lubyankin@armymail.zn \nÀ : Major Domov\nObjet : Rapport "Écaille" \n\n Major,\n\n Le rapport sur l'Écaille vient d'arriver. Selon le rapport, la Cuirasse (obtenue dans un Punch aux fruits de la mezzomodification Écaille) a pour effet de réduire les hémorragies, de régénérer les cellules, de réduire les blessures par balle et empêcher les dégâts d'origine chimique. Par contre, l'artéfact est radioactif. La transmutation prend à peu près 6 heures. Le Centre nous demande de leur trouver davantage d'artéfacts pour leurs expériences et ainsi tenir un registre des différentes modifications. Pour ça, ils nous donnent accès aux fichiers de niveau d'autorisation 5. Dans ces conditions, je demande la permission de poursuivre l'interrogatoire des Stalkers incarcérés.   \n\n Capitaine M. Lubyankin</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_simbion_text" >
		<text>Je me dépêche de vous avertir que le département B4 a obtenu un résultat tout à fait imprévu dans le cadre de ses expériences. Suite à une erreur de manipulation, quatre de nos spécimens d'artéfact (Méduse, Gouttelette, Caillot et Épine) ont été plongés dans une anomalie "Punch aux fruits". Exactement 9 heures, 21 minutes et 18 secondes après l'accident, les artéfacts ont fusionné pour donner un modification jusqu'à ce jour inconnue. En raison du processus qui a engendré sa création, nous l'avons baptisé "Symbiote". \n\n Ce qui est particulièrement fascinant dans cet artéfact, ce sont ces facultés insoupçonnées. Par exemple, nous avons fait porter la "Symbiote" à un de nos cobayes et il a été en mesure de résister aux émissions psychiques d'Archibald, notre spécimen de manipulateur. Étant donné que les capacités d'Archibald sont réduites pour des raisons de sécurité (et également à cause de l'absence de l'énergie des cataclysmes), j'en suis venu à la conclusion que l'artéfact peut couper de moitié les attaques psychiques d'un manipulateur normal. Je ferai un rapport plus exhaustif pour le Centre, dont je vous ferai parvenir une copie au préalable. Pour l'instant, j'attends avec impatience vos commentaires afin de pouvoir envoyer le compte-rendu de l'expérience. \n\n Professeur Sneghiriov, chef du département B</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_dummy_text" >
		<text>Rapport 14/7 - Projet "Menteur"\n
À : Professeur Sazonov Nickolay Dmitriyevitch, Directeur du département de recherche K-32\nDe : V. Avakyan, Chef de l'équipe #7 \n\n Monsieur\n\n Aujourd'hui, nous avons terminé notre série d'expériences sur l'artéfact "Coquille". Dans le cadre des tests de transmutation, 7 (sept) spécimens ont été détruits et 5 (cinq) ont dégénéré. Cependant, nous avons obtenu des résultats encourageants avec le dernier artéfact. \n\n Après avoir été placé dans une Électrica pendant 3 heures, 1 minute et 43 secondes, la Coquille acquiert les propriétés suivantes : \n\n -Protection accrue contre le feu;\n - Augmentation de l'endurance du porteur; \n -Augmentation de la conductibilité du corps. \n\n Nom temporaire de la modification : "Coquille ardente". \n\n Si la Coquille ardente est placé à nouveau dans l'Électrica, après 5 heures, 3 minutes et 12 secondes, les propriétés de la modification sont améliorés. \n Nom temporaire de la mezzomodification : Coquille brillante. \n\n Répétez à nouveau la manipulation et, après 7 heures et 4 minutes, la valeur des propriétés de l'artéfact se voit encore augmentée. \n\n Nom temporaire : "Coquille lunaire". \n\nMalheureusement, tous les tests suivants menés avec une anomalie Électrica n'ont rien donné. Nous avons donc continué les tests sur des anomalies différents. Nous avons ainsi découvert que, lorsque l'hypermodification est placée dans l'anomalie "Punch aux fruits", après 12 heures, 3 minutes et 56 secondes, l'artéfact acquiert des propriétés "absolus", soit une immunité complète au feu, une endurance extraordinaire et - surprise - une isolation presque parfaite (contrairement à la conductibilité des formes précédentes). \n\n Nom temporaire : Pouding. \n\nAucun nouveau stade n'a été depuis découvert. J'en déduis, monsieur, que nous avons atteint la limite de transmutation de l'artéfact. En effet, malgré tous nos efforts, aucune anomalie ne semble accepter la variante "Coquille". Je suis d'avis qu'il est donc inutile de continuer nos expériences sur la Coquille, du moins, pour le moment. De toute façon, nous avons déjà de quoi nous réjouir avec la percée scientifique exceptionnelle ainsi réalisée. \n\n Je considère par conséquent le projet "Menteur" terminé. Pour de plus amples détails, veuillez consulter le dossier du projet sur le serveur.</text>
	</string>

	<string id="amk_recipt_fake_text" >
		<text>*%Pour #obtenir la modification "Rayon de soleil", il suffi de placé un clair de lune dans une Collone de feu. Après quatre heure, l'artifact reçoit les qualités suivantes: il augmente la fatigue du proprio, car plus chaud, réduit son endurance aux chaleurs intenses et le rend plus résitsant à l'élictricité. L'artefact obtenu est radio-actif. Il se vent 3,000,000,000 RU au Bar!</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text" >
		<text>"Porc-épic" (Modification, -65 radioactivité, -20 endurance) \n\n
Conditions : Artéfact "Oursin" + Colonne de feu\n Temps de transmutation : 3 heures \n Probabilité de réussite : 65 %\n Probabilité de dégénérescence : 20 %\n Probabilité d'échec : 15 %</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
		<text>"Porc-électrique" (Mezzomodification, -63 radioactivité, +100 endurance,-10 isolation) \n\nModification "Porc-épic" + "Électrica" \n Temps de transmutation : 4 heures \n Probabilité de réussite : 72 %\n Probabilité de dégénérescence : 25 %\n Probabilité d'échec : 3 %</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
		<text>"Porc-épic acide" ou "Porcacide" (Hypermodification, -55 radioactivité, +90 endurance,-7 isolation,-400 saignement)\n\nConditions : Mezzomodification "Porc-électrique" + "Punch aux fruits" \nTemps de transmutation : 5 heures \n Probabilité réussie : 74 %\n Probabilité de dégénérescence : 10 %\n Probabilité d'échec : 16 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text" >
		<text>"Porquépierre" (Modification absolue, - 50 radioactivité, +85 endurance, +25 isolation,-350 saignement) \n\nConditions : Hypermodification "Porcacide" + "Tremplin" \nTemps de transmutation : 8 heures \nProbabilité de réussite : 70 %\nProbabilité de dégénérescence : 20 %\nProbabilité d'échec :10 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text" >
		<text>"Kolobok de fer" (Modification, + 5 anti-déchirement, + 5 pare-balles, + 7 radioactivité) \n\nConditions : Kolobok + "Tremplin" \nTemps de transmutation : 3 heures \nProbabilité de réussite : 70 %\nProbabilité de dégénérescence : 25 %\nProbabilité d'échec : 5 %</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text" >
		<text>"Kolobok de titane" (Mezzomodification, +7 anti-déchirement, +10 pare-balles, +15 radioactivité, +25 inflammable) \n\nConditions : Modification "Kolobok de fer" + "Hachoir" \nTemps de transmutation : 5 heures \nProbabilité de réussite : 50 %\nProbabilité de dégénérescence : 35 %\nProbabilité d'échec : 15 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
		<text>"Kolobok diamant" (Hypermodification, +6 anti-déchirement, +8 pare-balles, +10 radioactivité, +25 inflammable, +15 anticorrosion) \n\nConditions :
Mezzomodification "Kolobok de titane" + Punch aux fruits \nTemps de transmutation : 7 heures \nProbabilité de réussite : 78 %\nProbabilité de dégénérescence : 17 %\nProbabilité d'échec : 5 %</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_soul_bengal_text" >
		<text>"Saint-Esprit" (Modification absolue, +600 régénération,-30 radioactivité, +18 endurance) \n\nConditions : Hypermodification "Ange de cristal" + "Électrica" \nTemps de transmutation: 3 heures \nProbabilité de réussite : 50 %\nProbabilité de dégénérescence : 30 %\nProbabilité d'échec : 20 %
</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_recipt_soul_drops_text" >
		<text>"Larme d'ange" (Modification, +600 régénération, -10 radioactivité, -18 hardiness) \n\nConditions : Ange gardien + "Colonne de feu" \nTemps de transmutation : 4 heures \nProbabilité de réussite : 70 %\nProbabilité de dégénérescence : 25 %\nProbabilité d'échec : 5 %
</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_soul_fire_text" >
		<text>"Ange de feu" (Mezzomodification, +600 régénération, -20 radioactivité, -18 endurance)\n\nConditions : Modification "Larme d'ange" + "Colonne de feu" \nTemps de transmutation : 5 heures \nProbabilité de réussite : 60 %\nProbabilité de dégénérescence : 20 %\nProbabilité d'échec : 20 %
</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_soul_cristal_text" >
		<text>"Ange de cristal" (Hypermodification, +600 régénération, -30 radioactivité, -18 endurance)\n\nConditions : Mezzomodification "Ange de feu" + "Colonne de feu" \nTemps de transmutation : 6 heures \nProbabilité de réussite : 50 %\nProbabilité de dégénérescence : 35 %\nProbabilité d'échec : 15 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text" >
		<text>"Larme de foudre" (Modification, -10 radioactivité, +18 endurance)\n\nConditions : Gouttelette + "Électrica" \n Temps de transmutation : 2 heures \nProbabilité de réussite : 75 %\nProbabilité de dégénérescence : 10 %\nProbabilité d'échec : 15 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text" >
		<text>"Larme de feu" (Mezzomodification, -30 radioactivité) \n\nModification "Electro Tears" + "Colonne de feu" \nTemps de transmutation : 5 heures \nProbabilité de réussite : 65 %\nProbabilité de dégénérescence : 20 %\nProbabilité d'échec : 15 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text" >
		<text>"Chimérette" (Hypermodification, -40 radioactivité, +45 protection psi, +140 saignement, -150 régénération)\n\nMezzomodificate "Larme de feu" + "Punch aux fruits" \nTemps de transmutation : 4 heures \nProbabilité de réussite : 55 %\nProbabilité de dégénérescence : 25 %\nProbabilité d'échec : 20 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>"Vieux bijoux" (Modification, +5 pare-balles, +250 endurance, +5 radioactivité, -15 isolation)\n\nBijoux de famille + "Électrica" \n Temps de transmutation : 3 heures \nProbabilité de réussite : 85 %\nProbabilité de dégénérescence : 10 %\nProbabilité d'échec :5 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>"Bijoux de l'aïeule" (Mezzomodification, +3 pare-balles, +150 régénération, +7 radioactivité, -380 saignement)\n\nMezzomodification "Vieux bijoux" + "Punch aux fruits" \nTemps de transmutation : 6 heures \nProbabilité de réussite : 72 %\nProbabilité de dégénérescence : 12 %\nProbabilité d'échec : 16 %
</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
		<text>"Bijoux de l'aînée" (Hypermodification, +20 bulletproof, -450 bleeding, +200 health, +10 radioactivité)\n\nMezzomodification "Bijoux de l'aïeule" + "Hachoir" \n Temps de transmutation : 6 heures \nProbabilité de réussite : 85 %\nProbabilité de dégénérescence : 10 %\nProbabilité d'échec :5 % </text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text" >
		<text>"Sphère" (Modification absolue, +12 anti-déchirement, +10 pareballes, -15 radioactivité, +25 inflammable, -45 faim, +20 anticorrosion)\n\nHypermodification "Kolobok diamand" + "Colonne de feu" \nTemps de transmutation : 5 heures \nProbabilité de réussite : 59%\nProbabilité de dégénérescence : 20%\nProbabilité d'échec : 21%.</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_shkura_text" >
		<text>"Épiderme" (Modification, +35 anticorrosion, +7 pare-balles, +3 radioactivité)\n\nConditions : Pellicule + "Tremplin"\nTemps de transmutation : 4 heures. \nProbabilité de succès : 70 %\nProbabilité de dégénérescence : 25 %\nProbabilité d'échec : 5 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text" >
		<text>"Écaille" (Mezzomodification, + 42 anticorrosion, + 7 pare-balles, +5 radioactivité, + 150 santé, + 100 saignement)\n\n Conditions : Modification "Skin" + "Hachoir"\n Temps de transmutation : 3 heures. \nProbabilité de succès : 80 %\nProbabilité de dégénérescence : 10 %\nProbabilité d'échec : 10 %</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_pancir_text" >
		<text>"Cuirasse" (Hypermodification, + 45 anticorrosion, +10 pare-balles, +50 santé, +2 radioactivité, - 130 saignement)\n\nConditions : Mezzomodification "Écaille" + "Punch aux fruits"\n Temps de transmutation : 6 heures \nProbabilité de réussite : 70 %\nProbabilité de dégénérescence : 20 %\n Probabilité d'échec : 10 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_simbion_text" >
		<text>"Symbiote" (Modification unique, +50 protection psi, +50 saignement, -25 anti-déchirement, -20 endurance)\n\nConditions : Méduse + Gouttelette + Caillot + Épine. \n Temps de transmutation : 9 heures \n Probabilité de réussite : 70 %\n Probabilité de dégénérescence : 20 %\n Probabilité d'échec : 10 %
</text>
	</string>


	<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text" >
		<text> "Pouding" (Modification absolue, +45 inflammable, -20 endurance, +50 isolation, +2 radioactivité)\n\nConditions : Hypermodification "Coquille lunaire" + "Punch aux fruits"\n Temps de transmutation : 8 heures \nProbabilité de réussite : 80 %\n Probabilité de dégénérescence : 10 %\n Probabilité d'échec : 10 %</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text" >
		<text>"Coquille ardente" (Modification, +30 inflammable, +36 endurance, -10 isolation\n\n Conditions : Artéfact "Coquille" + "Électrica" \n\nTemps de transmutation : 3 heures \nProbabilité de réussite : 70 %\n Probabilité de dégénérescence : 25 %\nProbabilité d'échec : 15 %</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text" >
		<text>"Coquille brillante" (Mezzomodification, +30 inflammable, +73 endurance, -15 isolation) \n\n Conditions : Modification "Coquille ardente" + "Électrica" \n\n Temps de transmutation : 5 heures \nProbabilité de réussite : 59 %\n Probabilité de dégénérescence : 20 %\nProbabilité d'échec : 21 %</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text" >
		<text> "Coquille lunaire" (Hypermodification, +30 inflammable, +109 endurance, -20 isolation)\n\n Conditions : Mezzomodification "Coquille brillante" + "Électrica" \n\n Temps de transmutation : 7 heures \nProbabilité de réussite : 50 %\nProbabilité de dégénérescence : 35 %\nProbabilité d'échec : 15 %</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text" >
		<text>"Scalp mutant" (Modification ultime, +30 anticorrosion, +10 pare-balles, -20 faim, +100 régénération, +75 protection psi)\n\n
Conditions : Hypermodification "Cuirasse" + Colonne de feu. \n\n Temps de transmutation : 9 heures\nProbabilité de réussite : 65 %\n Probabilité de dégénérescence : 20 %\nProbabilité d'échec : 15 %
</text>
	</string>

	<string id="blowout_not_sleep">
		<text>Il ne faut pas dormir pendant un cataclysme.</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep">
		<text>Je ne suis pas fatigué.</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep_nrg">
		<text>La caféine m'empêche de dormir.</text>
	</string>
	<string id="not_need_sleep_enemy">
		<text>C'est pas le moment de dormir!</text>
	</string>

	<string id="trans_finished_title">
		<text>Transmutation de l'artéfact</text>
	</string>
	<string id="trans_finished_msg">
		<text>Transmutation complète</text>
	</string>

	<string id="stalker_died">
		<text>Mort du Stalker :</text>
	</string>

	<string id="alc_too_much_die">
		<text>Ooooh... j'ai trop bu... oh merde...</text>
	</string>
	<string id="alc_too_much">
		<text>Hic! Je crois... que j'ai trop bu...</text>
	</string>
	<string id="alc_todo_alcoholic">
		<text>On dirait que je suis devenu alcoolo...</text>
	</string>
	<string id="alc_need_drink">
		<text>Il me faut de l'alcool...</text>
	</string>
	<string id="alc_need_drink_big">
		<text>Burps! De l'alcool... vite! </text>
	</string>
	<string id="alc_coded">
		<text>Dieu merci! je ne suis plus alcoolo!</text>
	</string>
	<string id="alc_no_more_need">
		<text>Je n'ai plus besoin d'alcool maintenant... tant mieux! Si je peux tenir une semaine sans boire, je serai guéri de mon alcoolisme.</text>
	</string>

	<string id="amk_warn_trans">
		<text>Attention! Mémoire insuffisante. Échec d'enregistrement de la transmutation. Veuillez attendre la fin des transmutations en cours.</text>
	</string>
	<string id="amk_warn_trans_critical">
		<text>Attention! Échec de la transmutation. Veuillez réessayer.</text>
	</string>
	<string id="amk_warn_attention">
		<text>Attention! Seuil de mémoire maximale atteint. Veuillez terminer les tâches et les transmutations en cours avant d'en commencer de nouvelles.</text>
	</string>

	<string id="amk_sleep_title">
		<text>Dormir</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_one_hour">
		<text>Dormir 3 heure</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_three_hours">
		<text>Dormir 6 heures</text>
	</string>
	<string id="amk_sleep_five_hours">
		<text>Dormir 9 heures</text>
	</string>

	<string id="amk_sleep_until_full_health">
		<text>Dormir 12 heures</text><!--Dormir jusqu'à guérison-->
	</string>

	<string id="amk_dots_title">
		<text>Écrire une description</text>
	</string>
	<string id="amk_dots_done">
		<text>Placer une balise</text>
	</string>

<!--	<string id="amk_welcome_title">
		<text>Salutations de la part de l'équipe AMK!</text>
	</string>
	<string id="amk_welcome_msg">
		<text>%c[255,255,128,128]Bonne chance et bon jeu! Nous espérons que ce mod vous plaira!\n%c[default]Mod AMK 1.4</text>
	</string>-->
<string id="amk_welcome_title">
		<text>Salutations de la part du moddeur Dimak!</text>
	</string>
	<string id="amk_welcome_msg">
		<text>%c[255,255,128,128]Bonne chance et bon jeu! Nous espérons que ce mod vous plaira!\n%c[default]DIMAK</text>
	</string>

	<string id="rep_no_weapon_in_slot">
		<text>Aucune arme dans cet emplacement.</text>
	</string>

	<string id="rep_not_need">
		<text>L'arme est déjà en bon état.</text>
	</string>

	<string id="rep_need_big">
		<text>L'arme nécessite une réparation de fond en comble</text>
	</string>

</string_table>
