
<!--bar_kalter_aug_1-->
<string id="bar_kalter_aug_1_0">
	<text>Dite moi, vous avez un sacré flingue.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_1">
	<text>Ouais, et vous n'en verez pas beaucoup d'aussi bien équipé, dans toute la zone.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_2">
	<text>Effectivement, jamais vu de lunette et de ...c'est quoi au juste sous le canon?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_3">
	<text>Un canon calibre 12 démontable. Je vois que Monsieur est un connaisseur, alors je vous vous conter la petite histoire de cette arme. Il y a quelque mois, je ramenais une cargaison de ces arme avec les équipements pour la faction. J'étais dans un hélico et au-dessus de la Forêt Rouge il c'est pris un SAM dans le rotor de queue. On c'est vautré lamantablement parmis les arbres. C'est alors que les Sorcières nous sont tombées sur le paletot. J'ai par cherché à jouer au héros, il y en a bien assez qui pourisses au quatre coins de la Zone. J'ai raflé un flingue dans une des caisses et fourré un lot de lunette et canon dans mon sac à dos et je me suis barré en vitesse du lieu de l'accident. Donc si vous voyez une de ces armes, vous saurez d'où elle viens, soit que je suis mort ou une sorcière.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_4">
	<text>Donc, il vous reste encore des lunettes et canons ? Et vous les vendriez?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_5">
	<text>Les vendres? Non. Mais en échange de quelque chose, Oui. Par exemple, si vous me rapporté 4 bouteilles d'alcool fabriqué par Sidorovich, je vous céderai une lunette. Pour le canon de 12... on en rediscutera après. C'est une proposition unique, je ne vous la referai pas, si vous décliné l'offre. Alors?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_6">
	<text>Non, ça ne m'intéresse pas.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_7">
	<text>Alors tant pis.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_8">
	<text>Je suis tenté, juste par curiosité. Top là! je vous ramènerai vos quatres bouteilles.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_1_9">
	<text>Sage décision, au pire vous pourrez la revendre, personnellement, l'argent ne m'intéresse pas.</text>
</string>

<!--bar_kalter_aug_2-->
<string id="bar_kalter_aug_2_0">
	<text>Alors? où en est notre affaire?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_1">
	<text>J'ai vos bouteilles. Vous avez la lunette?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_2">
	<text>Oui, la voilà. Merci pour les bouteilles. Le canon vous intéresse?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_3">
	<text>Non merci. J'ai déjà assez de truc comme ça.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_4">
	<text>Alors, au plaisir...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_5">
	<text>Je suis foutrement emballé par cet arme complémentaire. Il vous faudra quoi maintenant? une cuisse de "griffemort"?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_6">
	<text>Non, pire que ça. J'aimerai que vous m'obteniez trois photos dédicassé par les trois filles que vous aves surement croisé, Vassilina, Fée et Anya.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_7">
	<text>Pardon? vous êtes timbré? ou quoi! Vous voudriez pas plutot 100 000 roubles?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_8">
	<text>Je l'ai dit, rien à battre de l'argents... par contre, les photos de ces magnifiques créatures... m'aideront à trouver le sommeil.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_9">
	<text>Trouver le sommeil!!! mon oeil!...Je doit aussi être timbré que vous, mais j'accepte. J'espère qu'elle ne se fouteront pas trop de ma poire!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_10">
	<text>...Bonne chances...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_2_11">
	<text>J'en aurai besoin.</text>
</string>


<!--bar_kalter_aug_woman1-->
<string id="bar_kalter_aug_woman1_0">
	<text>Bonjour, made...ame. J'aurais une requête un peu incongru. Pouriez vous me donner une de vos photo dédicassés, s'il vous plait?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_1">
	<text>Une quoi? photo? et dédicassé? mais vous me prenez pour qui? Valérya?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_2">
	<text>Non..oui..et merde!!! faut être con pour avoir accepté ce truc débile!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_3">
	<text>C'est une blague? c'est ça?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_4">
	<text>Malheureusement non. L'autre timbré de garde à l'entrée de Bar, c'est antiché de vous. En échange d'un objet que je désir, il me demande d'aller vous voir pour que vous lui donniez une photo de vous avec un dédicasse. Ne me tirez pas dessus, c'est pas des conneries!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_5">
	<text>Qui ça, Kalter? si ce n'est que ça et que c'est pour lui, pas de problème. Ce gars est sympas. Voilà tenez, et passez lui le boujour de ma part.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_6">
	<text>Ouf, je n'y manquerai pas. Je ne vous dérange pas plus. Merci pour tout, je vous revauderai ça.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman1_7">
	<text>Un jour, peut-être...adieu...</text>
</string>

<!--bar_kalter_aug_woman2-->
<string id="bar_kalter_aug_woman2_0">
	<text>Bien le boujour, Anya. J'aimerai vous demander quelque chose pour un admirateur.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_1">
	<text>Un admirateur! voyez vous ça! Ne serais-ce pas un certain Kalter?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_2">
	<text>Effectivement, vous connaissez?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_3">
	<text>Oh que oui! Moins je le vois, mieux je me porte! Un véritable morpions, contente de ne plus être à Rostok.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_4">
	<text>Aïe, alors c'est rapé pour le marché que j'avais avec lui. Comment puis-je faire pour avoir une dédicasse de votre part? malgrés le peu d'estime que vous avez pour Kalter?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_5">
	<text>Ah...c'est différent, si c'est pour vous arranger et si vous me faite l'effort de me verser 10 000 roubles, je suis encline à vous donner un photo dédicassé.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_6">
	<text>10 000!...la vache! faite pas la drague à l'oeil! Bon, ok. Voilà les 10 000. Faut être con pour avoir accepté cette clownerie!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_7">
	<text>Merci! je met "Gros bisou sur la cicatrice?"...non?. Bon tant pis pour vous.</text>
</string>

<string id="bar_kalter_aug_woman2_8">
	<text>Kalter? connais pas! heu...c'est pour...moi.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_9">
	<text>??? sans déconner?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_10">
	<text>Bein! pourquoi? On a pas le droit d'apprécier les jolies choses? Pour une foit qu'il y a quelque chose de beau à regarder dans cette Zone de merde...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_11">
	<text>Après tout...bon, d'accord, mais ce sera contre 2 vodkas, 2 saucissons et 3 pains...allez et 3 boite de conserves!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman2_12">
	<text>Gourmande! ok...je vous trouve ça.</text>
</string>

<!--bar_kalter_quest_woman2-->
<string id="bar_kalter_quest_woman2_0">
	<text>Pour la gourmande, j'ai trouvé tout ça.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman2_1">
	<text>Merci, voila pour vous et ne phantasmer pas trop...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman2_2">
	<text>Ah si vous saviez... Au plaisr de vous renvoir en chair.</text>
</string>


<!--bar_kalter_aug_woman3-->
<string id="bar_kalter_quest_woman3_0">
	<text>Je suis content de vous revoir, Vassilina. J'aimerais que vous fassiez quelques chose pour moi.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman3_1">
	<text>C'est pas salace au moins?</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman3_2">
	<text>Non! loin de moi cet idée! J'aimerai que vous me donniez une photo de vous avec une dédicasse. C'est pour ma fille, j'aimerai lui montrer la personne qui c'est occupé de moi pendant que j'étais dans le coma.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman3_3">
	<text>Ce seras avec plaisir, mais avant tout j'aimerai que vous fassiez quelque chose en retour. Pendant notre fuite, nous avions dormis dans l'ancienne usine à coté d'une trémis au rez de chaussé. Mais nous avions dû fuire précipitement à l'arrivé d'un groupe de bandit. Dans la précipitation, j'ai laissé mon arme fétiche. Si vous me la ramenée, je vous donnerai une photo personnalisée.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_quest_woman3_4">
	<text>Je n'ai pas trop le choix, Daccord, je vais allez vous le chercher.</text>
</string>


<!--bar_kalter_aug_woman3_quest-->
<string id="bar_kalter_aug_woman3_quest_0">
	<text>C'est une superbe arme que vous avez là.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman3_quest_1">
	<text>Oui.Vous comprenez pourquoi je voulais la récupérer. Comme promis voila la photo. Lorsque vous reverez votre fille, faite la bise de ma part.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_woman3_quest_2">
	<text>Ce sera avec joie. Merci pour tout.</text>
</string>


<!--bar_kalter_aug_gun-->
<string id="bar_kalter_aug_gun_0">
	<text>La prochaine fois, vous irez faire vos courses par vous même! Donnez moi le canon, qu'on en parle plus.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_gun_1">
	<text>Magnifiques! Elles sont pas belles? ces femmes? Ah la la...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_gun_2">
	<text>Alors! ce canon! il arrive? ou il faut que j'aille dire à Anya de venir vous asticoter avec son arme!</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_gun_3">
	<text>Non...c'est bon, le voila.</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_gun_4">
	<text>A un des ces quatre, fétichiste...</text>
</string>
<string id="bar_kalter_aug_gun_5">
	<text>...pas compris là. C'est ça, à plus.</text>
</string>