<?xml version="1.0" encoding="ansi" ?>
<!--SCAR mod version Fr 18/10/2012;
_ Tatoué->Balafré
-->
<string_table>
<!--SCAR mod;a traduire-->
	<string id="gar_seriy_story_0">
		<text>What's new?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
		<text>Yesterday I neshel rare artifact, look like it was. I'm walking around in army warehouses, through village. Habitually throw bolts, so keep an eye on the detector to smoke a cigarette. Suddenly I see that my bolt, which I threw on the ground does not want to fall. Hanging himself in the air. Well, I fell into the sediment. Year of the Zone I wander, and nothing had ever seen! Of culture shock for me, you see, and the mind is clouded ... So I put my hand ...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
		<text>Oschuschenitse?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
		<text>As if in a viscous jelly hand slipped ... And fuck her out vydernesh fast! And stood with his hand, as if asking for alms in the middle zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
		<text>But how to choose, then?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
		<text>In short, the whole point! There, at 30 inches from my hand, a strange contraption lay a spiral, and her little blue droplet. And it shone so strange ... As if something radiates ... I hand out of his way to pull it ... Pulled, pulled ... Half an hour was standing there.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
		<text>Bloodsuckers, probably at the movies with you watching.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
		<text>Maybe. A controller collecting tickets ...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
		<text>And then what happened?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
		<text>But nothing. I grabbed this thing, and all at once ceased. No jelly. Teper but, if anything, I have my own portable matrix is.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
		<text>That's for sure. And as an artifact called?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
		<text>Yes, I knew about this artifact is. The bartender told me, not only about the anomaly rasckazyval ... A artifact 'Mama's Beads' is called.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
		<text>Cool.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_0">
		<text>What do you have on the new outpost?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_1">
		<text>Yes, everything is as it was, but ... Listen, Marked One you meet new Special Forces? No?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_2">
		<text>What do you have met?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_3">
		<text>Yeah. Happened yesterday with me a story-surprisingly romantic. I went, therefore, in a sector where the catacombs to hunt. Ordered me out of the bunker pseudodog clever scientific. I walked up to the catacombs, tayus between cars, watch the neighborhood through binoculars. And suddenly I heard a growl behind him. Well, everything - the hair stand on end, goose race, the heart in the heel. I turned around - a huge pseudodog. Bald, jowly. See, not one of our skhrumkala. Well, I think, my turn arrived in time. And it was put up - bam! Skull it bursts, its brains splattered me all his ugly face. Standing, eyes blymkayu. Who to thank? Watch out for the container shape. Military, etit it! So more equipment hoo! Exoskeleton with camouflage color, SVD. Yeah, suitable means, 'Who is he?' Voice like a computer. Well, I quickly, worrying him briefly say that, well, clever people expect me to order - pseudodog dead. A martinet, then take the helmet and take off. And, count up, the woman was! E-me, Duc still beautiful!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_4">
		<text>Heh, well, you give acquaintance would ever ...</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Ah ... Bored-how.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Bored? Well, listen, and do not be sad. Residential phone oddity happened. I go once a deserted village. Many times it went ... You also visited probably all go there. Getting dark already. I see in the same house in the windows of the light. I was wondering who it was sat down, I decided to watch. And the house so ... nothing seems as if not abandoned altogether. He looked out the window, probably did not see anyone, but strange somehow. Well, I decided to stop by. I go and ofigevayu. All around clean and tidy. Furniture is all as good as new, the flowers on the windowsills, and even the carpet on the floor is. I am lost in conjecture, I think the old owners are back, or what? I go into the other room, and there is a table covered with: plates, scoff all, and even with something transparent decanter stands. Well, I'm no fool. I think the owners, then somewhere close. May, before the wind had gone away, or something. Stood and waited how many. And eat ohota and soup smells wildly delicious.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>This can not be.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>I've already forgotten the smell was so. I think what the food's getting cold in vain. Perekushu small, maybe the owners do not take offense much. And the pay is what if suddenly. He sat in a chair, a soft. Shotgun shoved under the table and began to eat. Ate well, and vodka in the decanter was good, not a thread of moonshine. In general, I sit, trudge. And imperceptibly razorbill I dozed off briefly. Wake up - light already. I looked around ... E! I sit in the middle of a filthy hovel on a wooden box. Quickly grabbed the bag - loot, weapons ... Everything in place. I ofigevayu again, where am I? Went outside to look around. The house, like, the same, but all ragged and distortions. Average house was like everyone else. Stood, I thought, like, did not smoke yesterday anything strange. Went on. What do you think, from what these bugs are?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Drink less necessary.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>Are you crazy! I drink something quite rare, not dabble in any foolishness, I lead a healthy life, why should it?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Hmm ... I do not know it all, brother, area, probably our brains composted. I've been dreaming a strange dream about Chernobyl, and a feeling as if I had really been there ... Strangely it all.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>You mean about Wishmaster heard?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>And how! You also bartender tales told about him any? I did once nearly found.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>You're lying!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>Yes, let me carry off bloodsucker if lying! I promise! Clushaem. Co Dump it all began. I am from Peter Zhmotnogo hid in a pile of scrap metal, you know that this bitch c not working ... Always yells, 'This is mine, I first saw!' Firing in all directions starting ... So. While nykatsya, surpluses samogonochki enough - one must somehow escape from the radiation, and then plutanul and hit me, brother, in the swamp ... There would be a flood and, yes, thank you, Ed Husher saved, and when they returned, he told me and told me that Butcher Wishmaster found ... And that he knows the way, I offered to go with him, they say, must go together - one it will not work. Well, I'm glad - Wait I caused to the Contractor and not ask about the road, the fool, and then before the actual post creature attacked us, I rushed to the post, as all his odds and ends in a swamp drowned, and Red, shooting, was to go to the swamp ... The more I have not seen, about the way he did not have time to tell, and sorry ... That's the story.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Still lying, Gray.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>Yes, you go ...</text>
	</string>



<!--//-->
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Arrête Stalker. Tu ne peux pas aller plus loin !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Pourquoi ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Parce que c'est notre territoire, le territoire du Devoir, et on ne laisse pas rentrer n'importe qui dans notre base. Tu ne passeras pas à moins d'avoir quelque chose d'important à dire à nos chefs.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>C'est la règle.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Je dois passer, j'ai une affaire à traiter avec le Barman.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Le Barman m'a parlé de toi. Tu peux passer.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Je préfère payer. Tiens.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Bien ! Vas-y, mais t'as intérêt à avoir une affaire importante à traiter avec le Barman, pigé ? Et fais gaffe, le coin est truffé d'anomalies.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Quel genre de service ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Pas grand-chose. Il faudrait descendre une meute de sangliers qui se balade dans le coin. Tue-les et ton passage sera payé.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Bonne chance, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Je n'ai pas d'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Tu ferais mieux d'en trouver, et vite !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Je n'ai pas d'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Alors tu n'accèderas pas au bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Merci de nous avoir aidés à repousser les sangliers. Voilà une récompense bien méritée.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ça y est, tu as tué ces sangliers ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Dommage. Quand tu les auras tués, ramène-moi donc une côtelette, OK ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Oui, je les ai tous tués.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>C'est bon, passe. Et salue le Barman de ma part.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Dis bonjour au Barman de ma part quand tu le verras. Oh et n'oublie pas, il y a plein d'anomalies dans le coin, soit prudent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Merci vieux, tu m'as rendu un grand service. Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>On essaie de virer les bandits de la Décharge. Mes amis vont tendre une embuscade à une unité de bandits pas loin. Si on les arrête pas, ils vont prendre le contrôle de la Décharge et personne ne pourra plus s'enfoncer dans la Zone. Va voir notre commandant. Lui et ses hommes sont dans le coin, dans la casse. J'y vais, t'as qu'à m'accompagner si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Je te suis.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Tu peux me parler un peu de la Décharge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Y a pas grand-chose à en dire, vieux. La Décharge est... une décharge ! Les soldats du Devoir gardent la route nord, près du bar. Mieux vaut les éviter, ces mecs, c'est pas des rigolos. À droite, ce sont les chemins qui mènent à la Vallée obscure, mais le niveau de radiation y est très élevé. Un peu plus près, il y a le Bourbier de Grimpen, de terribles marécages qui grouillent d'anomalies. Il paraît qu'on y trouve facilement des artefacts, mais on peut aussi y trouver beaucoup d'ennuis. La seule chose qu'on y a jamais vu finalement, c'est le chien des Baskerville !</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>À droite, près des marécages, il y a une cachette. Tu verras une construction métallique surplombant une mare. Ma planque est juste en dessous... Ça fait un petit moment que j'y travaille, mais tu m'as sauvé la vie et tu en as sûrement plus besoin que moi. Alors sers-t'en.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Merci vieux, c'est une info utile.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Intéressant. Merci !</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Hé, Stalker, tu tombes bien ! On a besoin de toi. Ces enfoirés de bandits essaient de s'emparer de la Décharge. Il y a eu une fusillade ici, il y a une demi-heure et on a réussi à abattre trois de ces chiens. Les autres ont battu en retraite, mais je mettrai ma main à couper qu'ils vont revenir avec des renforts d'une minute à l'autre. On n'est plus beaucoup, un homme de plus nous serait utile.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>On leur a tendu une embuscade ici. Ils vont arriver de l'ouest, de l'Institut de Recherche Agroprom. Aide-nous à éliminer leurs renforts, tu ne le regretteras pas !</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>OK, je vais vous aider.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Génial.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>C'est pas mes affaires, je veux pas m'en mêler.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Comme tu veux. Mais tu le regretteras à chaque fois que tu paieras ces crétins pour passer dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Je les ai tous tués.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>T'es le meilleur ! Mais je vais rester prudent, au cas où.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>J'ai rien à te dire.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Merci, tu nous as rendu un sacré service. Du cash, ça te dirait ? En signe de notre gratitude.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Tiens, ça devrait couvrir tes frais de santé.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Parle-moi de toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Je m'appelle Bes. Je suis arrivé dans le coin y a trois ans. Comme beaucoup dans la Zone, je suis un fugitif, recherché pour coups et blessures et deux meurtres. Il y a quelques années un copain à moi s'est fait méchamment tabasser ; ils ont dû recoller les morceaux à l'hosto, littéralement. Alors j'ai rendu une petite "visite" aux salauds qui avaient fait ça. Mais les flics sont arrivés et j'ai dû en descendre un avant de sauter du deuxième étage. Et me voilà. Je m'en sors pas mal ici, mais la liste de mes crimes s'est un peu allongée. J'essaie de combattre l'anarchie, comme à l'extérieur. J'entraîne les nouveaux, je leur apprends à survivre dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Pourquoi tu rejoins pas le Devoir si c'est ce que tu ressens ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Le Devoir se bat contre la Zone, moi je me bats pour le peuple. Et puis, ils sont trop proches du gouvernement et de l'armée. J'ai aucune envie de me réveiller dans une cellule un matin.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Bonne chance à toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>C'est quoi cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>La Décharge. On est comme chez nous ici. Tu vois ce tas d'ordures là-bas ? Vaut mieux pas s'en approcher, crois-moi. Il y a tellement de déchets radioactifs que le compteur Geiger pète les plombs. C'est le meilleur chemin pour aller dans la Zone, mais les bandits y sont de plus en plus actifs. Ils flippent trop de s'aventurer plus avant dans la Zone, sur le territoire du Devoir, comme les Stalkers expérimentés. Mais ils se font un plaisir de dépouiller les nouveaux. Même si tout le monde s'en fout, on doit se battre pour ce terrain.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Partout, et surtout ici, tu dois te conduire comme un être humain, pas comme une charogne cupide. C'est ma façon de voir les choses.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Il y a des grands bâtiments dans la Décharge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Merci, tu peux pas m'aider.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Je sais pas mal de choses, je pourrais te donner des infos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Y a encore du boulot. On parlera quand ça sera fini.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Hé, le Balafré !</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Bon sang mec, c'est pas le moment de discuter ! Dans deux secondes, on entendra plus que les flingues. Aide-moi à les repousser et on pourra parler.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Merci pour le coup de main, ça devenait chaud. Qu'est-ce que tu fais là au fait ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Je cherche des infos sur Strelok. Fox m'a parlé de toi, alors je suis venu discuter.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>OK, tu m'as aidé alors je vais te rendre la pareille. Un des types, un ancien "foreur" appelé la Taupe m'attend. Il a déniché la planque de Strelok mais je ne sais pas s'il y a trouvé quelque chose. Voilà les coordonnées de notre point de rencontre. Dis-lui que c'est moi qui t'envoie. Ils vont me chercher, alors je vais me faire discret. Tiens, ce fric t'aidera.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Merci pour le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Je cherche des infos sur Strelok. Tu sais peut-être quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>OK, tu m'as aidé alors je vais te rendre la pareille. Un des types, un ancien "foreur" appelé la Taupe m'attend. Il a déniché la planque de Strelok et y a découvert des documents intéressants. Il avait des bandits aux trousses, donc il a dû laisser les documents, mais il sait où ils sont. Ils vont me chercher, alors je vais me faire discret. Voilà les coordonnées du point de rencontre avec la Taupe. Dis-lui que c'est moi qui t'envoie. Je vais transférer des infos sur ton PDA. Et voilà du cash pour te remercier.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Merci pour les infos.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Hé, mec ! C'était chaud y a quelques minutes. Mais qu'est-ce que tu fais là au fait ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Un chemin sûr, Stalker. Un chemin qui évite les anomalies et mène droit aux artefacts.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Qu'est-ce qu'on trouve dans la Décharge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Tu peux trouver pas mal d'ennuis en très peu de temps ! Mais tu es un aventurier, alors je vais te dire ce que je sais. Il y a une petite forêt à l'est. Tu n'y trouveras rien d'intéressant et c'est plein de chiens, fais gaffe. Cette voie ferrée te conduira à un tunnel. Il y a plein d'anomalies là-bas, peut-être autre chose, je sais pas, j'ai jamais vraiment cherché. Tu connais probablement le poste de contrôle du Devoir, au nord. C'est à peu près tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Merci pour le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Vieux, qu'est-ce que je peux trouver dans cette Décharge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Tu peux trouver pas mal d'ennuis en très peu de temps ! Mais tu es un aventurier, alors je vais te dire ce que je sais. Il y a une petite forêt à l'est. T'y trouveras rien d'intéressant et c'est plein de chiens, fais gaffe. Cette voie ferrée te conduira à un tunnel. Il y a plein d'anomalies là-bas, peut-être autre chose, je sais pas, j'ai jamais vraiment cherché. Tu connais probablement le poste de contrôle du Devoir, au nord. C'est à peu près tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Merci pour l'info. Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Tu peux me parler de cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ouais, écoute. Tout cet endroit n'est qu'une décharge puante. Après l'accident, en 1986, ils ont amené les déchets radioactifs, les grues et toute la quincaillerie foutue ici. Au final, c'est un tas de saloperies et quelques anomalies par-ci, par-là. On trouve même quelques artefacts mais rien d'exceptionnel alors il y a surtout des nouveaux ici. Et là où il y a des nouveaux, il y a des bandits donc mieux vaut pas trop traîner ici. Plus à l'est, il y a beaucoup de poches de radiation, impossible d'y aller sans protection. Si tu vas au sud, tu atteindras la frontière de la Zone. Au nord, tu trouveras l'usine de Rostok et le bar des Stalkers. À l'est, c'est la Vallée obscure, un endroit sombre et glauque. À l'ouest, l'Institut de Recherche Agroprom. Je vais indiquer les chemins sûrs sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>Il y a un grand hangar dans le centre, c'est assez calme en général. Au pire, tu peux y passer la nuit. Si tu vas à l'Ouest, vers Agroprom, tu tomberas sur un camp de bandits. C'est de là que venaient les tarés qu'on a butés il y a quelque temps. Mais j'ai l'impression qu'ils sont bien plus nombreux à cet endroit.</text>
	</string>
</string_table>
