<?xml version="1.0" encoding="ansi" ?>
<!--SCAR mod version Fr 25/11/2012
-->
<!-- AMK Dialogs-->
<string_table>
<!--dialogues avec le cuisinier-->
	<string id="artem_kulinar_0">
		<text>Salut! Que puis-je pour toi?</text><!-- Cuistot -->
	</string>
	<string id="artem_kulinar_1"><!-- Balafré -->
		<text>Je regarde comme vous ètes organiser, comme si c'était un bar en plein centre de Kiev, juste à coté de plusieurs tas de dechets radioactifs juste à quelques pas...Wow.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2">
		<text>Ouais et alors? Il n'y a aucun autre endroit qui soit le mieux placé. Je pense, peut-être que c'est facile pour vous, de se balader pendant des jours sur la zone. Mais imaginez, tous ne peuvent pas! En particulier les nouveaux arrivants. Pour certains, atteindre un site d'enfouissement est déjà un exploit! Vous avez déjà oublié comment c'était la première fois?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_3"><!-- Balafré -->
		<text>Oui, c'est vrai que la première fois on oublie pas. Mais je vois pas où est votre intérêt dans cet emplacement, c'est truffé de bandits et de voleurs. De plus à même pas une ou deux bornes d'ici il y a un autre Bar avec plus de marchandise et la possibilité de remettre en état son équipement.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_4">
		<text>Bar, Rad100...et après? Combien de novice y arrivent en bon état, sans se faire raquéter? Ici on leur permet de trouver un certain refuge et de vendre quelque babioles rammassé parmis les déchets. Les attaques des bandits c'est de la rigolade, la plupart qui nous attaques son des novices qui n'ont pas de lieu ou se réfugier comme ici, alors c'est soit crever dans une anomalie ou servir de paté pour mutant. Faut pas oublier que le Hangar étais une de leur base y'a deux ans de ça.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_5"><!-- Balafré -->
		<text>Oui, je m'en souviens bien de cettte affaire là, j'en suis pour quelque chose...Ok. Donc vous ètes une peu le tenancier d'une "auberge de jeunesse", en quelque sorte?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_6">
		<text>On peu dire ça... J'avais pas mal bourligué à travers l'Europe, j'étais cuisinier avant de débarquer dans la Zone. J'avais bouffer du chien, du chat et un tas d'autres saloperies à quatre pattes. J'ai aussi vu beaucoup de deux pattes novices servir de pitance aux quartes pattes. J'en ai eu marre de risquer ma peau pour des illusions, alors je me suis posé ici, et je tache de rendre la vie un moins dramatique en fournissant de la bouffe et autre nécessité aux stalkers de passage, riches ou fauchés, novices ou vétérans. Tant qu'ils ne me tirent pas dessus, je suis accueillant.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_7"><!-- Balafré -->
		<text>Et il y a qui d'autre ici, que je puisse causer ou avoir des trucs intéressants?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_8">
		<text>Qui?...bein...il y aurais Vitek "Raven" qui traine dans le coin. Un gars à connaitre, pour sûr.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_9"><!-- Balafré -->
		<text>"Raven"? Corbeau...sympas le Surnom. Et comment peut-il être intéressant?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_10">
		<text>Un surnom qui lui va comme un gant. On dirai qu'il sent la mort, où trouver un cadavre frais et de partir illico à sa recherche pour fouiller les restes et rapporter un tas de bazar ayant de la valeur. Il connais bien cette partie de la zone. Allez donc lui parler, peut-ètre que vous apprendrez ou obtiendrez des choses intéressantes.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_11"><!-- Balafré -->
		<text>On verra bien. Curieux, mais intéressant personnage en fin de compte. Merci pour toutes ces informations. Je dois y aller.</text>
	</string>


<!--Dialogue avec Raven Victor-->
	<string id="vitek_voron_0">
		<text>Que voulez-vous?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_1">
		<text>Salut. J'ai jeter un oeil, c'est une chouette endroits que vous avez choisis.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_2">
		<text>Le coin est pas mal.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_3">
		<text>Mouais... pas très sociable, à ce que je vois. Et vous faite quoi dans le coin?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_4">
		<text>J'aime pas causer sur un tas de merde. Parlons peu, et venons à l'essentiel-les armes. Intéressé?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_5">
		<text>Faut voir...</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_6">
		<text>Ecoutez... je ne vous connais pas! Vous ne me connaissez pas. Donc n'espérez pas de ristourne, la maison ne fait pas de crédit.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_7">
		<text>Bon... voyons ce que vous avez.</text>
	</string>
</string_table>
