<?xml version="1.0" encoding="ansi"?>
<!--SCAR mod version Fr 19/10/2012
_Traduction adapté faite par "Johnnythewolf du mod AMK1.4.
-->
<!-- storyline_info_amk_recipts.xml -->
	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_diary">
		<text>Donné par Kruglov pour avoir défendu Yantar</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_diary">
		<text>Donné par Kruglov</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_steel_kolobok_diary">
		<text>Récompense de Kostya pour les "Absolus"</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_titan_kolobok_diary">
		<text>Kostya a partagé ces données</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_diary">
		<text>Données de Kruglov</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_controller_skalp_diary">
		<text>Données de Igor</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_souls_diary">
		<text>Données de Parachutiste</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_electra_diary">
		<text>Données de Sakharov (1)</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_fire_diary">
		<text>Données de Sakharov (2)</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_tears_chimaera_diary">
		<text>Données de Sakharov (3)</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_diary">
		<text>Données du Devoir</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_diary">
		<text>Données de Sidorovich</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_diary">
		<text>Conversation avec le déserteur</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_dikoobraz_diary">
		<text>Données provenant d'un informateur</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_diary">
		<text>Données provenant de Radin</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_diary">
		<text>Données de Lukash</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_giant_small_brother_diary">
		<text>Données de Chekhov</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_shkura_diary">
		<text>Papiers de l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_cheshya_diary">
		<text>Données de Voronin</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_pancir_diary">
		<text>Données provenant de Yanatar </text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_simbion_diary">
		<text>Enregistrement de X18</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_dummy_diary">
		<text>Enregistrement de X16</text>
	</string>
	<string id="amk_recipt_fake_diary">
		<text>Données provenant d'un informateur 2</text>
	</string>
<!-- // -->


	<string id="af_buliz">
		<text>Galet</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_buliz">
		<text>Cet artéfact, résultat d'une transmutation infructueuse, ne possède aucune propriété particulière. Malgré tout, les modifications avortées, ou "Galet", ont une valeur scientifique certaine et peuvent ainsi être vendus à un chercheur en guise de consolation.</text>
	</string>

	<string id="af_spirit_1">
		<text>Larme d'ange</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
		<text>Cette modification augmente de manière considérable la capacité de régénération des cellules tout en accélérant l'absorption de la radioactivité. Cela se fait cependant au prix d'une endurance réduite.</text>
	</string> 

	<string id="af_spirit_2">
		<text>Ange de feu</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
		<text>Cette mezzomodification possède des propriétés similaires à la Larme d'ange, à la différence qu'elle absorbe plus aisément la radioactivité.</text>
	</string>

	<string id="af_spirit_3">
		<text>Ange de cristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
		<text>Identique à l'Ange de feu, à l'exception d'une absorption de la radioactivité à nouveau accrue.</text>
	</string>

	<string id="af_spirit_4">
		<text>Saint-Esprit</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
		<text>Modification absolue. Le summum en matière de régénération cellulaire et d'absorption de la radioactivité.</text>
	</string>

	<string id="af_cry_1">
		<text>Larme de foudre</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_1">
		<text>Cette modification accélère l'élimination de la radioactivité, mais augmente la fatigue de son propriétaire.</text>
	</string>

	<string id="af_cry_2">
		<text>Larme de feu</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_2">
		<text>Cette mezzomodification accélère grandement l'élimination de la radioactivité.</text>
	</string>

	<string id="af_cry_3">
		<text>Chimérette</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_cry_3">
		<text>Cette hypermodification constitue le summum en matière d'élimination de la radiation, en plus de bloquer de moitié les effets des émissions psi. En revanche, elle diminue l'endurance et la régénération.</text>
	</string>



	<string id="af_babka_1">
		<text>Vieux bijoux</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_1">
		<text>Cette modification augmente l'endurance du propriétaire et génère un champ de force gravitationnel capable de ralentir les projectiles, offrant ainsi une meilleure protection pare-balles. En revanche, l'artéfact est légèrement radioactif et conducteur.</text>
	</string>

	<string id="af_babka_2">
		<text>Bijoux de l'aïeule</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_2">
		<text>Bien qu'il soit moins efficace à protéger des balles, cette mezzomodification accélère la régénération des cellules. L'artéfact est radioactif.</text>
	</string>

	<string id="af_babka_3">
		<text>Bijoux de l'aînée</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_babka_3">
		<text>Le champ de force de cette hypermodification est tel que son propriétaire est à même de survivre à un tir à haute vélocité. Très efficace pour arrêter les hémorragies et régénérer les cellules. Hypermodification radioactive.</text>
	</string>




	<string id="af_pudd_1">
		<text>Coquille ardente</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
		<text>Cette modification augmente l'endurance et la résistance aux températures élevées. En revanche, elle est conductrice.</text>
	</string>

	<string id="af_pudd_2">
		<text>Coquille brillante</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
		<text>À l'instar de la Coquille ardente, cette mezzomodification augmente l'endurance et protège à merveille contre la chaleur intense. Elle est conductrice.</text>
	</string>

	<string id="af_pudd_3">
		<text>Coquille lunaire</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
		<text>Cette hypermodification hérite des propriétés de la Coquille brillante, mais rend plus dangereux le contact avec l'électricité.</text>
	</string>

	<string id="af_pudd_4">
		<text>Pouding</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
		<text>Cette modification absolue isole parfaitement son propriétaire de l'électricité et de la chaleur intense. Elle augmente également l'endurance.</text>
	</string>




	<string id="af_dik_1">
		<text>Porc-épic</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_1">
		<text>Cette modification accélère considérablement l'absorption de la radioactivité, mais réduit l'endurance du porteur.</text>
	</string>

	<string id="af_dik_2">
		<text>Porc-électrique</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_2">
		<text>En plus d'augmenter l'endurance, cette mezzomodification offre un excellent remède contre la contamination radioactif, mais, en revanche, rend plus dangereux le contact avec l'électricité.</text>
	</string>

	<string id="af_dik_3">
		<text>Porcacide</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_3">
		<text>En plus d'augmenter l'endurance, cette hypermodification aide à combattre les effets de la radioactivité et les hémorragies. Elle tend à sécréter une substance acide nauséabonde.</text>
	</string>

	<string id="af_dik_4">
		<text>Porquépierre</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_dik_4">
		<text>Cette modification absolue augmente l'endurance, combat efficacement la radioactivité et les hémorragies et protège davantage son propriétaire contre les chocs électriques.</text>
	</string>




	<string id="af_kol_1">
		<text>Kolobok de fer</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_1">
		<text>Cette modification génère un champ de force gravitationnel capable de réduire les entailles et de ralentir les projectiles, offrant ainsi une meilleure protection pare-balles. Radioactive.</text>
	</string>

	<string id="af_kol_2">
		<text>Kolobok de titane</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_2">
		<text>Cette mezzomodification génère un champ de force gravitationnel capable de réduire les entailles et de ralentir les projectiles, offrant ainsi une meilleure protection pare-balles. Radioactive.</text>
	</string>

	<string id="af_kol_3">
		<text>Kolobok diamant</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_3">
		<text>Cette hypermodification génère un champ de force gravitationnel capable de réduire les entailles et de ralentir les projectiles, offrant ainsi une meilleure protection pare-balles. Radioactive.</text>
	</string>

	<string id="af_kol_4">
		<text>Sphère</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_kol_4">
		<text>Cette modification absolue hérite de toutes les propriétés des modifications inférieures. De plus, elle n'est plus radioactive et contribue à la satiété du porteur.</text>
	</string>



	<string id="af_armor_1">
		<text>Épiderme</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_1">
		<text>Cette modification réduit les dégâts causés par des substances chimiques et améliore légèrement la protection pare-balles. Radioactive.</text>
	</string>

	<string id="af_armor_2">
		<text>Écaille</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_2">
		<text>Cette mezzomodification réduit les dégâts causés par des substances chimiques et améliore la régénération des cellules ainsi que la protection pare-balles. En revanche, elle est radioactive et ralentit la coagulation du sang.</text>
	</string>

	<string id="af_armor_3">
		<text>Cuirasse</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_3">
		<text>Cette hypermodification conserve les propriétés des modifications inférieures, le ralentissement de la coagulation en moins. Toujours radioactive.</text>
	</string>

	<string id="af_armor_4">
		<text>Scalp mutant</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_armor_4">
		<text>Cette modification absolue réduit les dégâts causés par des substances chimiques, diminue les effets des émissions psi, contribue à la satiété du propriétaire et à la régénération cellulaire. Protège également assez bien des blessures par balle.</text>
	</string>



	<string id="af_simbion">
		<text>Symbiote</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_simbion">
		<text>Modification unique, obtenue à partir de la fusion et de la transmutation de quatre artéfacts. Offre une protection idéale contre les émissions psi, mais réduit également l'endurance, la coagulation du sang et la résistance aux entailles.</text>
	</string>