<!-- Ьbersetzt durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 04.02.2008 -->
<!-- Update 28.05.2008 -->
<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
	<string_table>
		<string id="mil_lukash_healing_armor_01">
			<text>Ja, Gezeichneter, du erfreust uns! Einen tollen Anzug haben da die Stiernacken, wir werden diese Durchtrдnk-Methode auch bei unseren Westen ausprobieren. Als Belohnung wollen wir dir ein Paar Rezepte geben. Wir haben hier so einen "Genie", er heiЯt Koch, vielleicht kennst du ihn schon. Der schaffte es, aus einem einfachen "Tropfen" neue Artefakte zu erstellen. Na ja, lies selber. Ьber die Namen brauchst du dich nicht wundern - unser Koch wurde nach einer Kopfverletzung zu einem "Dichter", sei also nachsichtig. Ok?</text>
		</string>
		<string id="mil_lukash_healing_armor_02">
			<text>Natьrlich, versteht sich von selbst.</text>
		</string>
		<string id="mil_lukash_healing_armor_03">
			<text>Und noch was, Gezeichneter: ich hoffe, das diese Truppe, die "Gutes" antut und zum "aller Wohl" handelt...Na die Wдchter... Das die nichts von dem Rezept erfahren.</text>
		</string>
		<string id="mil_lukash_healing_armor_04">
			<text>Das kann ich garantieren.</text>
		</string>
		<string id="trader_beads_1">
			<text>Na ja, zusдtzlich zu dem Plunder, welchen du von mir als Belohnung bekommen hast, gebe ich dir ein Rezept mit. Damit kannst du aus einem Artefakten ein anderes "kochen". Ja, du hast richtig gehцrt, sowas kann man durchziehen. Was guckst mich so an, als ob du grad geboren wurdest? Hol dein PDA raus, ich lade dir die Infos drauf.</text>
		</string>
		<string id="trader_beads_2">
			<text>Ich denke, es hat keinen Sinn zu fragen, woher du diese Information hast?</text>
		</string>
		<string id="trader_beads_3">
			<text>Klar. Ich werd dir auch alles erzдhlen, auch wo ich mein Auto parke und mein Geld aufbewahre... Mann, mann... So naiv? Was ist, willst du hier weiter mit Segelohren wedeln, oder holst doch noch dein PDA raus?</text>
		</string>
		<string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
			<text>Fьr diesen Anzug mьchten wir uns bei Ihnen besonders bedanken, der ist fьr unsere Forschungen sehr wichtig. Holen Sie bitte Ihr PDA raus. Die Information ьber einen Hypermodifikat, die Sie bekommen, ist sehr wertvoll. "Chimeras Trдnen" werden Ihnen nicht nur gegen Telepath-Attacken helfen, vielleicht schaffen Sie damit sogar nach Pripjat durchzudringen. So, die Information ist jetzt auf Ihrem PDA! Ich hoffe, Gezeichneter, das unsere Zusammenarbeit weiterhin so erfolgreich bleibt!</text>
		</string>
		<string id="drunk_dolg_reward_phr_1">
			<text>Weisst du, Stalker, Wдchter begleichen ihre Schulden immer. Hier hast du ein Rezept fьr ein Artefakt-Upgrade. Glaub mir, das ist eine seltene und teuere Information. Nutze es fьr deinen Wohl.</text>
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_1">
			<text>Danke, Freund, - du hast mir aus der Klemme geholfen, gelinde gesagt. Wenn wir uns in der Zukunft mal sehen, werde ich meine Schuld begleichen. In Moment kann ich dir nur eine interessante Info geben. Sьdlich von hier gibts eine Farm, da ist ein Lager freier Stalker. Da verkauft einer eine "Gauss" ganz preiswert, fьr achthundert. Ich wollte ja selber kaufen,aber dann das... Also, wenn du Zaster hast, dann nьtze die Chance. Mehr kann ich dir leider als Dank nicht bieten... Oder... Warte mal... Hast du schon von Verschnupftem Stachelschwein gehцrt?</text>
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_2">
			<text>Das muss ja ein komisches Tier sein...</text>
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_3">
			<text>Nee, das ist so ein verдnderter Artefakt! Na ja, der Name... das kommt davon, das der stдndig so ein stinkendes Zeug absondert. Und zwar so sehr, das du ihn lieber nicht einfach am Gьrtel anhдngst. Die Hose kanns du danach vergessen, kriegst du nie mehr sauber. Lieber in ein Plastiksдckchen oder so. Na ich denke, du wirst schon durchblicken wie man den "kocht".</text>		
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_4">
			<text>Wo hast du dieses Rezept denn her? So wie ich das sehe, bist du noch nicht lange in der Zone...</text>
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_5">
			<text>Was, sieht man es mir so sehr an? Na ja, hab mal einen toten Wдchter gefunden. Nein, nein, ich war's nicht... Mit meiner Flinte gegen sein Exo und "Val" hдtte ich null Chancen. Da war was Starkes am Werk - Exoskellet sah richtig durchgekaut aus. Und die "Val" war zu nichts mehr zu gebrauchen.\nNa ja, sein PDA lag in der Nдhe. Da war das Rezept der Wissenschaftler drin gespeichert. Die sind ja irgendwie mit Wдchtern befreundet. Du kannst ja selber alles durchlesen!</text>		
		</string>
		<string id="val_sos_dialog_21_amk_6">
			<text>Na gut, Danke! Ich wьnsch dir viel Glьck!</text>		
		</string>
		<string id="amk_zapiska">
			<text>Papierfetzen mit Text</text>
		</string>
		<string id="amk_zapiska_s">
			<text>Zettel mit Notizen</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
			<text>Danke fьr die Hilfe, Gezeichneter. Meine Jungs sind so fertig... Vor zwei Stunden kam da ein Telepath raus, und brachte eine ganze Armee aus Wildschweinen und Schnorks mit. Drei Mann haben wir verloren, und die anderen haben immer noch keinen klaren Kopf... Der Telepath war so stark, da denkst du - du hast Blei im Schдdel und kein Gehirn. Und der schaffte es sogar abzuhauen... Naja, als Dank mцchte ich dir ein Rezept geben. Wir muЯten mal so einen "Wдchter"-Speher abknallen, auf seinem PDA war ein Eintrag der Forscher. Kannst ja selber mal lesen - dann vestehst du es schon. Wir sehen uns!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
			<text>Gute Arbeit, Stalker. Du hast meine Bitte erfьllt, als Dank kannst diesen Anzug haben. Der wird dir bestimmt gefallen.... Und noch was, Gezeichneter. Die Wissenschaftler haben uns so ein Rezept zukommen lassen. Aus alter Freundschaft, so zu sagen. Du scheinst einen klugen Kopf zu haben, und wirst wohl eh bald zu uns gehцren... Hol mal dein PDA raus, ich werd dir mal die Datei draufladen.</text>
		</string>
		<string id="amk_hud_disabled">
			<text>Interaktiv-HUD aus</text>
		</string>
		<string id="amk_hud_enabled">
			<text>Interaktiv-HUD an</text>
		</string>
		<string id="amk_hud_and_steam_enabled">
			<text>Interaktiv-HUD an + Atem-Effekt</text>
		</string>
		<string id="amk_mat_disabled">
			<text>Fluchen in Nachrichten aus</text>
		</string>
		<string id="amk_mat_enabled">
			<text>Fluchen in Nachrichten an</text>
		</string>
		<string id="amk_rad_disabled">
			<text>Strahlungsanzeige aus</text>
		</string>
		<string id="amk_rad_enabled">
			<text>Strahlungsanzeige an</text>
		</string>
		<string id="amk_mus_disabled">
			<text>Dynamische Musik aus</text>
		</string>
		<string id="amk_mus_enabled">
			<text>Dynamische Musik an</text>
		</string>
		<string id="amk_treasure_old">
			<text>Klassische Verstecke</text>
		</string>
		<string id="amk_treasure_new">
			<text>Zufдllige Verstecke</text>
		</string>
		<string id="amk_treasure_rare">
			<text>Rare Verstecke</text>
		</string>
		<string id="amk_options">
			<text>AMK Optionen</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd0">
			<text>H-Ha-Hallo.</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd1">
			<text>Junge, ich hab zwei Neuigkeiten fьr dich - eine gute und eine schlechte. Ich fang mit der schlechten an.\nIch weiЯ nicht was du angestellt hast, aber du steckst jetzt im der Klemme - ich wurde geschickt um dich zu killen.</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd2">
			<text>...!?</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd3">
			<text>Gute Neuigkeit - Ich hab eigentlich keine Lust es zu tun. Warum? WeiЯ ich selber nicht.\nAber du hast eine gute Chance deine Haut zu retten. Umsonst gibt es im Leben aber nichts, verstehst du?</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd4">
			<text>Du kannst mich mal!</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd5">
			<text>Weisst du, Gezeichneter, ich wuЯte, das es frьher oder spдter passiert...</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd6">
			<text>Na dann, entscheide dich...</text>
		</string>
		<string id="amk_rkd8">
			<text>Danke, Junge. Ich hab heute gute Laune. Ich geh dann mal. Und... ддh... viel Glьck mit deinem "Saporoshez"!</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text" >
			<text>Eintrag 1: ...dabei haben wir das ganze Prozess, vom Anfang bis Ende, beobachtet, auch wenn die "Monolither" das "Sprungbrett", beim Versuch die Transmutation und das Artefakt selbst von den Blicken anderer zu schьtzen, dicht umringt haben. Aber Artjem hatte eine gьnstige Position, er konnte durch das Fernglas das Artefakt sehen, welches in die Anomalie geworfen wurden. Es war "Verschnupfter Stachelschwein" (Seltsamer Name, aber originell, wurde von dem Stalker vergeben, der es zum ersten Mal "kochte", das haben wir geprьft). Nach neun Stunden, schon nachts, hat die Anomalie das Artefakt wieder ausgeworfen. Jetzt mьssen wir das den "Monolithern" abnehmen. Arjem schlug vor, das wir wдrend des Gebets zum Monolith zuschlagen. Es fдngt in 40 Minuten an. Wladislaw Leonidowitsch, nach der Rьckkehr wьrde ich diesen taffen Jungen gern weiter empfehlen. Ich hoffe, Sie werden mich dabei unterstьtzen... \n\n Eintrag 2: ...die Daten speichere ich auf dem Stick, als Backup. Die "Monolither" konnten wir schnell erledigen - als die bei einen schwarzen Cubus saЯen (der sich als Mini-Altar entpuppte! Wladislaw Leonidowitsch, ich denke, diese Fakten werden das Moskauer Zentrum und die auslдndischen Kollegen interessieren) und irgendwas heulten und murmelten. Artjem erцffnete das Feuer aus einer Vintorez, und ich gab noch ein Paar Schьsse aus dem Granatenwerfer ab. Unsere Hauptsorge war unbegrьndet - das Artefakt wurde nicht beschдdigt. Nach zwei Tagen, die wir dann noch unterwegs waren, konnte ich folgende Eigenschaften des "Versteinerten Stachelschweins" feststellen: dieses Artefakt, welches man als einen "Absolut" klassifizieren kann, verringert stark die Strahlungsdosis, die man bekommt! AuЯerdem stoppt "Versteinertes Stachelschwein" effektiv die Blutungen, verringert die Empfindlichkeit fьr Elektroschocks und erhцht die Ausdauer... \n\n Eintrag 3: ...wir werden von den "Monolithern" verfolgt. So um die 15 Mann. Die sind gut, wir versuchten unseren Vorspung auszubauen - es klappte nicht. Wir werden langsam umringt. Den Speicherstick mit Informationen bekommt Artjem Inkin, ich werde versuchen sie aufzuhalten...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text" >
			<text>Eintrag 1: ...die haben mich an der Dorfgrenze geschnappt... fьnf hab ich noch geschafft... wir konnten nicht mal die Peilung durchgeben... die Eingriffsgruppe sitzt wohl immer noch da und wartet... Andrej Semцnowitsch haben die Bastarde im meneim Beisein das Bein unterhalb des Knies abgeschossen! Wir mussten lange laufen, ich trug Andrej Semцnowitsch, wuЯte gar nicht, das die hier ein unterirdisches Versteck haben. Andrej Semцnowitsch hдlt noch durch, die Schweine haben ihm das Bein verbunden und sagten mir, das wir fьr die Ermordung ihrer Brьder bezahlen werden...Andrej Semцnowitsch wurde im anderen Kдfig eingeschlossen, er hatte BewuЯtsein verloren... mir wurden die Fesseln abgenommen und nicht mal PDA und Rucksack nahmen die mit, nur Waffe und Munition... \n\n Eintrag 2: ...ich weiЯ nicht was es ist.. ich weiЯ es nicht... es ist kein Blutsauger, keine Chimera... es ist nicht... Es kroch aus dem Erdloch raus, als sie anfingen zu singen! Sie цffneten den Kдfig von Semцnowitsch... es hat sie nicht angerьhrt, kroch sofort in den Kдfig rein... und... UND FING AN IHN ZU FRESSEN! ER LEBTE NOCH! ER SCHRIE!!! ES FRASS SEIN GESICHT!... \n\n Eintrag 3: ...es wird kommen... sie sind gegangen, und es sitzt im seinem Erdloch... ich hцre seine Gedanken... sie цffneten mein Kдfig und gingen... es kroch unter die Erde und sitzt jetzt da... leuchtet vor sich hin, wie ein Regenbogen... und redet in meinem Kopf... und Andrej Semцnowitsch redet auch... im Kopf... ich werde gehen... nehme Semцnowitsch's Hand und gehe... er sagt, sie ist sehr wichtig... wenigstens dir Hand, das reicht schon... es lieЯ ja nur die Hand ьber, es fraЯ alles andere ja auf... Andrej Semцnowitsch sagt mir - ich soll jetzt gehen, solange es unten sitzt und denkt... und die Hand mitnehmen, sie ist wichtig, wichtig... \n\n Eintrag 4:  ich habe es getдuscht... es ist dumm... ich nahm Semцnowitsch's Hand, die war immer noch zu Faust geballt, und den Rucksack... und ging... es dachte sehr wьtend, weil ich gehen wollte, und verwundert, wieso ich gehen wollte... ich sollte nicht gehen... aber ich dachte zurьck - ich MUSS gehen! Es glaubte mir und blieb unten! SaЯ nur im Loch, und brьllte und leuchtete... ICH HABE ES GETДUSCHT! Ich hab es getдuscht...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text" >
			<text>Eintrag 1: Hab einen toten Stalker gefunden, eingentlich nur das, was von ihm ьbrig blieb, neben einem Sprungbrett. Er hatte einen "KloЯ" im Rucksack, aber einen seltsamen... Das Ding leuchtete, Mann... Ich ьberlegte mir das alles, und entschied mich meinen "KloЯ" in das Sprungbrett zu werfen - schauen, was dann passiert. Schade, eigentlich, hдtte jede Menge Vodka dafьr bekommen kцnnen, aber... egal, hol ihn der Teufel, ich probier's. \n\n Eintrag 2: Drei Stunden sitze ich schon hier. Hab einen einsamen Zombie gekillt. Hab, glaube ich, umsonst meine "KloЯ" an die Anomalie verfьttert... \n\n Eintrag 3: Ja! Kam rausgeschossen, wie ein Flaschenkorken! Fьnf Stunden vergangen, und da ist er, mein Guter. Und leuchtet! Das muss ich mal begieЯen! \n\n Eintrag 4: Ufff! Glьck gehabt! Werde nur noch betrunken in der Zone rumlaufen, zum Teufel, nьchtern wдre ich bestimmt draufgegangen! Traf auf einen Banditen, der schoЯ aus einer PM auf mich und hat eine Ladehemmung gehabt. Dann zog das Schwein ein Messer und stoch auf mich ein. Hat dafьr eine Ladung aus der Schrotflinte geschluckt! \n\n Eintrag 5: Hmm, so einfach ist es alles nicht. Auf nьchternen Kopf passt es nicht zusammen. Ich kann mich noch errinnern, als der Bandit geschossen hat, das die Kugel vorbei ging, obwohl er mir genau in den Kopf zielte. Als ob die abgelenkt wurde... und meine Ledeljacke ist zerschnitten, ich spьrte den StoЯ der Klinge - hab aber nur ein Kratzer auf dem Bauch. Ob mir da meine "KlцЯe" geholfen haben? Eisen-KlцЯe... Und die Kugeldinger strahlen auch noch. Hmm, Eisen-Kochones wдren aber noch cooler...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text" >
			<text>"Saraziner" hat irgendeinen Anfдnger gefangen genommen, und schleppte ihn ins Lager. Sagte, er hat ihn nicht sofort gekillt, weil der Neuling immer sich so seltsam umgeschaut hat, als ob er was wertvolles bei sich hatte. Der war ziemlich hart, fьr einen Grьnschnabel! Hatte im Rucksack einen komischen "KloЯ". Sieht einerseits wie ein gewцnlicher "KloЯ" aus, andererseits wieder nicht... Fragten ihn, was er da fьr ein Ding hat im Rucksack - schweigt wie ein Partizan. Respekt, Alter! Dьnn wie mein Durchfall, aber hart wie Stahl... Der "Schwede" musste ihm erst ein Paar Finger brechen, bevor er dann doch noch erzдhlte, was Sache ist. Das wдre ein "Eisen-KloЯ", der in einer "Karussell" verдndert wurde. Fьnf Stunden muЯ er da drin rumliegen und wird danach anders. Sagte, das dieser neuer "KloЯ" vor Kugeln schьtzt und gegen ReiЯwunden und Feuer hilft. Aber so ein Fuck, Alter, der ist auch radioaktiv. Hat sich fьr das Ding einen coolen Namen ausgedacht - Titan-KloЯ! Wir solten mal prьfen, ob er gelogen hat oder nicht. Mьssten nur noch ein "Eisen-KloЯ" finden...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Данный гипермодификат, получаемый методом трансмутации в аномалии Gallert мезомодификата Титановый Колобок,  придает коже носящего его человека стойкость к разрыву, уменьшает воздействие огня и химически агрессивной среды. Так же интересен тем, что генерирует вокруг носящего его человека довольно сильное особое поле, которое сбивает с траектории выпущенные по человеку пули. Минусом этого довольно полезного гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_controller_skalp_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Ewig soll Er herrschen, neue Welt wird Er erschaffen!  Наставник Виктор возвестил об очередной удаче своих естествоиспытателей! Наставник, как и все мы, уверен, что Он вновь сделал нам, последователям Его, свой дар в укрепление веры нашей! После боестолкновения с отрядом военных, которые охраняли ученных, лидер фаланги Остах с телами и трофеями принес Панцирь. Вместе с телами заблудших он  бы принесен в жертву Пламени Его, но Следящие, брат Аким и брат  Лехо, обнаружили выпавший через шесть часов из Жарки Панцирь. Он необычно светился, что утвердило Следящих в знаке Его. Этот измененный Панцирь прошел два боестолкновения вместе с естествоиспытателем, братом Романом. На обратном пути его фаланга столкнулась в катакомбах и приняла бой с четырьмя бюрерами. Брат Роман утверждает, что это измененный Панцирь творил чудеса – пси-атаки бюреров брат Роман почти не ощущал! Помимо этого, Artefakt каким-то образом убрал большую долю излучения, которую получил брат Роман. Так же он заметил, что все время пока носил на себе этот артефакт, он  не хотел есть. Воистину, Он дарит нам  частицы Вечности даже сейчас! Дальнейшие естествоиспытания показали, что этот артефакт, получивший от Квалитета имя Скальп Контролера, улучшает самочувствие и спасает от химических ожогов. Unser Glaube wдchst und wird gestдrkt, Tag fьr Tag! Weil Er ьber uns wacht! Ewig soll Er herrschen! Neue Welt wird Er erschaffen!</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_souls_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n ... в общем, было так. Ночью седьмого июля, полмесяца назад, короче, в корпусе №3 всплыл «шатун» - блуждающая аномалия Brenner, йопт. Я в этом корпусе один остался, Макс и Юрка Севастополь ушли, хотя как - я до сих пор не въезжаю... пили мы не по детски. В общем, только я собрался в уголочке себе постелить – опппа, из стены огонь! Я то бухой, сначала думал что Тимур Маринад починил найденный пехотный огнемет и прикалывается с ним. Потом подумал, что в стенах газовод пробило – за стеной то кухня была когда-то. Потом вспомнил, что газ здесь в трубах кончился лет так пятнадцать назад, растерялся малость, стал водой заливать. Ну, потом, когда увидел, что пламя движется по стене, допер уже что к чему, да поздно было – свой Гэ 36 сорвать с гвоздя успел, а вот сумку с найденной два дня назад Душой – не успел. Ну, там, расстроился сильно, выпил, смотрю – через часа четыре из огня вываливается моя Душа, целехонька! Только светится прикольно  так, как лампа. Ну, я ее хвать, и в контейнер. Наутро проснулся, смотрю, пацаны на Жарке кабанчика румянят, я сразу вспомнил про Душу. Предупредил Макса, да попер к яйцеголловым. Добирался весело, ну да это другая история. Дошел, дал эту Душу на замеры. Сахар после них лысину долго чесал. У арта помимо улучшения здоровья человека, говорит, появилась возможность снижать дозу радиации. Еще этот арт (я его Каплями Души назвал, прикольно звучит) усталость прибавляет. Сахар меня долго уламывал продать арт, но я не повелся, у меня уже к тому времени план зародился - кинуть еще в Жарку этот арт и посмотреть, что будет, а потом опять принести на замеры Сахару. Тот снова долго череп чесал, но согласился. Я взял арт и двинул к туннелю, там этой Жарки - жопой жри. Бросил, жду сижу. Через шесть часов он выпрыгивает, я его кое-как достал, опалился, чуть такой же лысый, как Сахар не стал. Принес на замер и оказался прав! Этот арт, я его назвал Огненной Душой, в два раза  лучше стал защищать от радиации! Не, все же я зря в институт не поступал, глядишь, был бы профессором, академиком там... В общем, пошел я в третий раз к жарке, как, мля, Старик к синему морю. По пути пару зомбей свалил, один оказался бывшим Михой Камеруном, я потом за его упокой выпил. Вот ведь судьба, сука такая, ведь месяц назад я с ним пил, а сегодня пулю в голову... пусть земля ему... Ладно, в общем, кинул я Огненную Душу в жарку, ну, дальше как по плану. Только долго очень – аж через 10 часов выскочила, я вздремнуть умудрился, да чей то вой разбудил. Светится так радостно. Я ее выстрелами из ПМ выбил на нормальную почву и к яйцеголовым. Там уже целая бригада на стреме, меня кофием с коньяком поят, сами с артефактом возятся. Я ему под светское настроение с кофе и Хеннеси название придумал – Кристальная Душа. Яйцеголовые ахают там, восторгаются, говорят, что этот гип... гипердиф... короче, Кристальная Душа и здоровье здорово улучшает и какой-то там небывалый показатель по защите от радиации получила. Я наутро опять к жарке, спокойно добрался, бросил в аномалию. Ждал долго. Смотрю - выпрыгнул. Я ничего не понял – свечение нихрена не изменилось. Ну, думаю, хрен с тобой, не хочешь, не надо. Пошел обратно, смотрю – в переходе Электра блуждающая прет. Пройти – никак. Сидел я, сидел, потом думаю – а кину в Электру эту етит её Душу! На этот раз получилось как в Жарке – исчез он там, и всего через час выпрыгивает обратно. Свет идет другой. Я дождался, когда Электра мигрирует дальше и пошел своей дорогой. Принес Кристальную Душу на Янтарь, дал Сахару. Того долго не было, выходит из лаборатории – глаза за очками светятся аж, реально как у психа. Говорит, это какой-то абсолют. Если раньше транс...  трансм..., в общем – измененная Душа уменьшала выносливость человека, то этот арт еще помимо улучшения здоровья и защиты от радиации увеличивает, а не уменьшает, выносливость. В общем, бабла я срубил с яйцеголовых за изучения этой Души нормально...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_tears_electra_text" >
			<text>Artefakt "Tropfen" wird in der Anomalie "Elektra" platziert. Gewonnene Modifikation "Elektras Trдnen" fьhrt aus dem menschlichen Kцrper kleinere Dosen der Strahlung ab, und wirkt ein wenig gegen die Mьdigkeit. Negative Auswirkungen auf den menschlichen Organismus wurden nicht festgestellt.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_tears_fire_text" >
			<text>Modifikation "Elektras Trдnen" muss in der Anomalie "Brenner" platziert werden. Gewonnene Mesomodifikation "Trдnen des Feuers" fьhrt aus dem menschlichen Kцrper mittlere Dosen der Strahlung ab. Negative Auswirkungen auf den menschlichen Organismus wurden nicht festgestellt.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text" >
			<text>Mesomodifikation "Trдnen des Feuers" platziert man in der Anomalie "Gallert". Gewonnene Hypermodifikation fьhrt sehr gut aus dem menschlichen Kцrper die Strahlung ab, und blokiert auЯerdem fast die Hдlfte der einwirkender PSI-Strahlung. Negative Eigenschaften von "Chimeras Trдnen" ist Verschlechterung des Allgemeinzustandes des Menschen und langsamere Wundheilung.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Unbedingt durchlesen! \n\n Kдmpfer, aufgepasst! Бойцы! Наши товарищи, ученые, предоставили информацию о возможности изменить Artefakt "Mamas Perlen" с последующим получением у него новых характеристик. Данный Artefakt подвержен изменению только в аномалии Электра, в которую необходимо поместить Artefakt на пять часов. После этого он с большой долей вероятности получает новые показатели. Привожу цитату из документа ученых:  \n\n Gewonnene модификат, названный Бабкины Бусы, повышает показатель выносливости носящего его на поясе человека, при этом генерируемое им темпоральное поле значительно снижает скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических попаданий. Проявляет слабую радиоактивность и усиливает воздействие электричества.  \n\n Рекомендую скопировать файл в свои PDA и при встрече с квадрами, находящимися в рейде, скинуть информацию непосредственно лидеру встреченной квадры...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n ...Ivan "Vier Finger" hab ich im Dorf gefunden. Я от стаи псов туда заныкался, слышу, из подполья открытого слышно потрескивание счетчика Гейгера. Я сразу за ствол схватился, мало ли, мож там бандюган какой, или мерк заныкался, глянул, а он там валяется, фэйсом в Холодце, я его только по бандане дебильной и узнал – красная, с серпасто-молоткастыми гербами. И ведь часа четыре как расстались с ним, он пошел вперед, а я Вадика Румяного дожидался, чтоб пакет передать. Обидно, мля... Ну, в общем, я противогаз нацепил и полез его вытаскивать. Долго не мог понять, как он туда сверзился, ведь он Зону уже четвертый год топтал, пока не увидел, что шею ему кто-то свернул. Я, ясен перец, в землю его хоронить сразу раздумал, мало ли какая такая хозяюшка себе консервы из опытного сталкера заготовила, да и не пасется ли эта самая хозяюшка где-нибудь рядом. По быстрому его обмарадерил, старясь к одежде не прикасаться, рюкзак снял, арты с пояса. ТОЗ его любимый не взял – Gallert  ружье знатно пожрал. Да и слинял оттуда побыстрее. Артов у Ваньки было три всего, Капля, Морской Еж да эти его Бабкины Бусы. Капля с Морским Ежом у него сзади на поясе болтались, а вот Бабкины Бусы угодили в Gallert. Думал – песец пришел артефакту, а оказалось, что арт целехонек, да только светится чудно. Ну, я пока до свободовцев добрался, затестил его. Другой он стал. Я его про себя Прабабкиными Бусами обозвал. Кровотечение останавливает на счет раз, этот, как его, тонус поднимает, от пуль спас не плохо, когда я на военного зомби  наткнулся. Только лучиться стал сильнее чем Бабкины Бусы.  Продам его, наверно ученным, да снарягу себе новую возьму.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Eintrag: \n\nUfff, ich hatte schon gedacht, ich wьrde meine Alцnka nie wieder sehen...Ich kann dir was wichtiges verraten. WeiЯt du, auf dem Stьtzpunkt war ich nur ein Schreiber, saЯ am Computer, hatte nur mit Dokumenten und Berichten zu tun. Und dann, als unsere Leute anfingen euch Stalker jeden Tag zu dezimieren - hilt ich es nicht mehr aus! Ekelhaft... na ja, darьber wollte ich nicht... Da hab ich mal zufдllig ein Bericht gelesen... na ja, "zufдllig"... eher gehackt... Hab's nicht kopiert, aber hab es mir gut eingeprдgt - das war ein Bericht der Eierkцpfe ьber Verдnderungen der Artefakte in Anomalien! Verstehst du? Da stand das wenn man diese Me... Meso irgendwas... Namens "Ur-Omas Perlen" - so ein blцder Name - nimmt und in die "Karussell" schmeiЯt, dann nach 10 Minuten, glaube ich, ein anderes Artefakt herauskommt! Na ja, wie anderes... Das selbe, aber mit anderen Eigenschaften. Es prodiziert irgendein Kraftfeld, alles was schnell fliegt, wird spьrbar abgebremst. Ich dachte mir noch so - bestimmt auch die Kugeln! Und es soll noch Blutungen stillen, Gesundheit verbessern, aber strahlt wohl ein wenig. So... Ich hoffe, diese Infos helfen dir mehr als mir...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_dikoobraz_text" >
			<text>...fьr die Transmutation des Artefaktes "Seeigel" muЯ man ihn in die Anomalie "Brenner" platzieren. Nach drei Stunden, falls die Transmutation erfolgreich war, bekommt er sehr gute Strahlungsschutz-Werte. Als einzige negative Eigenschaft konnte nur die Verringerung der Ausdauer des Besitzers ermittelt werden. Weitere Versuche zeigten, das es unmцglich ist das gewonnene Artefakt "Stachelschwein" in dieser Anomalie weiter zu transmutieren...</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
			<text>Verbreitung ist nicht! Nur fьr die "Freiheit"! Top Secret, bei Djah!\n\n Witek Rumjany war kreativ und schaffte es, ein neues Atrefakt zu "kochen". Dafьr braucht man ein "Stachelschwein", den wirft man in die "Elektra", nach fьnf Stunden schlьpft daraus das neue Artefakt. Rumjany nannte den "Elektrisches Stachelschwein", das ist aber, im Prinzip, voll egal. Haupsache ist, das dieser neuer "Stachelschwein" spitzenmдЯig gegen Strahlung schьtzt und die Ausdauer verbessert. Aber Achtung! Wenn man dieses "Elektrisches Stachelschwein" auf dem Gьrtel trдgt und in die Nдhe von "Elektra" kommt - dann kriegt man viel stдrker eine gescheuert. Der zieht voll die Elektrizitдt an... Also Vorsicht, sogar mit Steckdosen - sogar da kriegt man ein Schlag! \n\n Stepan Mediacenter, Infoservice.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Meine Herrn! Die Quad von Aleksej Astronom hat unserem Labor einen unbezahlbaren Dienst erwiesen. Дело в том, что территорию возле нашей мобильной лаборатории наводнили кабаны и плоти, эта их вторая миграционная волна после последнего Выброса, у нас уже были пострадавшие из числа персонала.  Отозвавшаяся на наш призыв о помощи квадра господина Алексея Астронома полностью уничтожила мутантов! Мы считаем, что денежное вознаграждение не полностью отражает глубину нашей благодарности и дабы поддержать наше дальнейшее сотрудничество, высылаем Вам информацию о генерации гипермодификата «Сопливый Дикобраз». Просим прощения за  несколько вульгарное  название, но оно, придуманное создателем данного гипермодификата, как нельзя лучше описывает сущность этого артефакта. Надеюсь, бойцы «Долга» обладают должным чувством юмора и адекватно отреагируют на сей Artefakt и на его название! Для получения Сопливого Дикобраза необходимо в Anomalie Gallert поместить на два часа Artefakt Электрический Дикобраз. Хотелось бы отметить, что этот Hypermodifikation имеет редкий показатель по блокировке радиации – человек получает только сорок пять процентов от того количества рентген, которые он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он так же очень эффективно останавливает кровотечение и добавляет выносливости. Неприятными сторонами Сопливого Дикобраза является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку и то, что его неудобно носить из-за сочащейся из него слизи. Собственно, субстанция безвредная, но до жути неприятная. В целом наш коллектив считает, что такое маленькое неудобство, как слизь, не отобьет желание у ваших бойцов применять это гипермодификат!\n\n С уважением, член РАН, академик Сахаров.</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Eintrag 1: «Еле ушли с Темной Долины. Юрку Буяна потеряли – парня воронкой порвало, не заметили в перестрелке, как его туда бюрер затолкал пси-ударами... пусть земля ему пухом... Плохо. Квадра неполная без него – меньше шансов донести до Бара бумажечку эту занятную. Видать, бюреры в катакомбы какого-то бедолагу ученного на обед затащили. Он в своем PDA написал, что обнаружил возможность менять артефакты в новые... модификаты, что ли... так вроде написано... В общем, получается какой то Artefakt класса «абсолют», названный им Младший Брат Гиганта и делается он в Жарке из Алмазного Колобка. Ученый написал, что этот полученный абсолют не только уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву и повреждению огнем и химическому ожогу, но и отводит от человека летящие в него пули. И еще то Младший Брат Гиганта от радиации немного защищает, и есть не хочется, когда его носишь на поясе. В общем, информация занятная, надо бы ее Сахарову и его команде отнести, только охрану побольше на всякий случай по больше, квадры две минимум.» \n\n Eintrag 2: «Нарвались на этих олухов из Свободы! Втроем их пятерых положили. Только порадовались трофеям – стволы у них знатные, как Саньке Кулеру голову снесло выстрелом из СВД. Мы на звук из подствольников ударили, но не понятно, грохнули мы этого снайпера, или нет. Ринат говорит, чтоб я уходил,  он меня прикроет. Информация очень уж важная... Снайпер, козел, себя не выдает ничем, стрелянный воробей. Ладно, надо идти...»</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_shkura_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n GrьЯ dich, Wowan. Mann, bist du ein sturer Bock! Ну чего ты заладил « Как там на Зоне, как там на Зоне?». Да никак! Скукота, мля. Если бы не ловили этих полудурков, которые туда прут за артефактами, ваще тоска зеленая была бы. Не, ну бывает жутко иногда, чо мне перед тобой выеживаться... когда какая-нибудь животина или хрен знает что завоет не далеко от блок поста – сраться не срусь, но волосы дыбом встают. Даже на жопе... Это при том, что калаш я, как и все мы здесь, из  рук не выпускаю.  Недавно вот, правда, развлекалово было – поймали перца, назад, из Зоны шел. Ну, мы его взяли. Он какой-то камушек с собой волок, светится - что днище твоей тюнингованной девятки в темноте! Ну, мы его с пристрастием поспрашивали, он рассказал, что этот камушек не просто артефакт, а какая-то новая хрень  –  у него, типа, есть способность уменьшать химические ожоги, что ли, и ты типа, пуленепробиваемы становишься. Ну не совсем, конечно. Мы этот камушек дозиметром проверили – трещит, зараза! А этот, пойманный, говорит нам, что, типа, несет эту хреновину ученным, типа, польза людям чтоб была. Разоткровенничался, говорит, берешь какую-то Плёнку, бросаешь в Трамплин и оба! Через пяток часов готова эта хрень. Много чего еще говорил, сам какой-то облезлый, весь в шрамах. Упырь, короче. В общем, мы его в тачанку и на третий КПП отправили, там с ним разберутся. Ну ладно, Вован, бывай, мне тут скоро на построение. Ты это, Юльке передай, что я ее люблю, там, помню, и все такое. Короче, будь!</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_cheshya_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Meine Herrn, ich freue mich Ihnen mitteilen zu dьrfen, das wir ein neues Muster einer Transmutation entdeckt haben! Modifikation "Lederhaut" wird 5 Stunden lang der Auswirkung der Anomalie "Karussell" ausgesetzt. Gewonnene Mesomodifikation, mit der Arbeitsbezeichnung "Schlangenhaut", hat folgende Charakteristika: он уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, улучшает человеку  показатель здоровья и особым образом воздействует на человеческую кожу, делая ее менее чувствительной к огнестрельным ранениям. Achtung, wichtig! "Schlangenhaut" ist radioaktiv und verstдrkt die Blutung der Wunden bei dem Trдger! Надеемся, что эта информация поможет Вам в Вашем благородном деле, а так же на то, что этот небольшой презент еще больше укрепит нашу дружбу и партнерство! \n\n Hochachtungsvoll, Prof. Sacharow</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_pancir_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Товарищ майор, пришел отчет из Центра по предоставленному нами для изучения гипермодификату "Panzerhaut". Судя по полученным данным, Панцирь (перерожденный в Anomalie "Gallert" Mesomodifikation "Schlangenhaut") у носящего его человека снижает кровотечение, увеличивает показатель здоровья, улучшает стойкость к огнестрельным ранениям, а так же нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека. Единственным  отрицательным его качеством является небольшой радиационный фон. Время трансмутации не велико, всего два с половиной часа. Центр изъявил желание получить как можно больше объектов для изучения и новых данных о всех возможных модификатах, разрешив нам дознания категории 5. В связи с этим прошу Вашего разрешения для проведения над пойманными сталкерами пыток данной категории.   \n\n Hauptmann M. Lubjankin</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_simbion_text" >
			<text>Rezept. Kurzform gibt's im PDA-Umwelt-Rezepte. Wird noch ьbersetzt.\n\n Спешу сообщить, Николай Валентинович, что отдел «Б 4» выдал нам неожиданный результат своих исследований! Они обнаружили , что если в Anomalie "Gallert" поместить четыре артефакта разного типа, Медузу,  Каплю, Кровь Камня  и Колючку, то в результате трансмутации, проходящий в течении четырех часов, двадцати одной минуты и восемнадцати секунд, генерируется абсолютно новый Artefakt с удивительными качеством! Это модификат, которому присвоено рабочее название «Симбион», блокирует 50 % пси-излучения! Опыты проводились на заключенных, которые подвергались ментальной атаке нашего пленного Арчибальда. Делая поправку на то, что этот Контролер у нас в неволе давно, и без подпитки остаточной энергией Выброса он несколько ослабел, все же считаю что показатель пси-блокировки отличный! Рапорт для  Центра составлен, жду Ваших комментариев и разрешения на отправку данных. \n\n Leiter der Abteilung "B", Prof. Snegirew</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_dummy_text" >
			<text>Bericht Nr.14/7 Projekt "Pretender" \nAn Prof. Sasonow Nikolaj Dmitriewitsch, \nDirektor der Forschungsabteilung \n\nSehr geehrter Nikolaj Dmitriewitsch, wir haben die Versuchsreihe mit dem Artefakt "Muschel" beendet. Bei den Versuchen wurden 7 "Muscheln" zerstцrt, 5 "Muscheln" wurden degenerativ verдndert. Ein Artefakt hat positive Resultate gezeigt. \n\nArtefakt "Muschel" zeigte, nach dem er in der Anomalie "Elektra" 3 Stunden, 1 Minute und 43 Sekunden verweilte, folgende Merkmale: Erhцht die Feuerfestigkeit, erhцht ein wenig die Ausdauer und Elektroschock-Resistenz. Vorlдufige Bezeichnung des Modifikates - Feuermuschel. \n\nNach dem die "Feuermuschel" wieder in die Anomalie "Elektra" platziert wurde, bekamen wir nach 6 Stunden, 3 Minuten und 12 Sekunden eine neue Mesomodifikation mit folgenden Merkmalen: starke Feuerresistenz, Erhцhung der Ausdauer, hцhere Empfindlichkeit des Trдgers gegenьber Elekroschock. Arbeitsbezeichnung der Mesomodifikation - Helle Muschel. \n\nAls wir die Mesomodifikation "Helle Muschel" in die "Elektra" steckten, bekamen wir nach 8 Stunden und 4 Minuten ein Artefakt mit folgenden Merkmalen: hohe Feuerresistenz, starke Erhцhung der Ausdauer, starke Empfindlichkeit gegen Elektroschock. Arbeitsbezeichnung der Hypermodifikation - Mondmuschel. \n\nDie Versuche das Artefakt "Muschel" zu tranmutieren wurden dann weitergefьhrt. Im Gegensatz zu Projekten "Brechstange", "Schwester", "Hollow Man" und "Herr der Fliegen" war diese Versuchsreihe ein Erfolg! \n\nHypermodifikation "Mondmuschel" wurde von der "Elektra" nicht abgestoЯen. Nach 12 Stunden, 3 Minuten und 56 Sekunden hat das Artefakt Fдhigkeiten der "Absolut"-Klasse bekommen. Und zwar: bedeutende Erhцhung der Feuerfestigkeit, hцhere Austauer und starke Resistenz gegen Elektroschocks. Als Arbeitsbezeichnung des Absoluts haben wir "Pudding" gewдhlt. \n\nWeitere Versuche mit dem Absolut und der "Elektra" hatten kein Erfolg. Die Anomalie stцЯt das Artefakt ab. \n\n Unsere Gruppe erzielte ausgezeichnete Resultate bei Experimenten mit dem Artefakt "Muschel". Ich bin der Meinung, das Projekt "Pretender" erfolgreich beendet wurde. Die vollstдndigen Aufzeichnungen wurden auf den Server transferiert. \n\nLeiter der Forschungsgruppe Nr. 7, B. A. Awakjan</text>
		</string>
<string id="amk_recipt_fake_text" >
			<text>Um den Artefakt "Sonnenlicht" zu bekommen, muss man Artefakt "Mondlicht" in die Anomalie Brenner werfen. Nach ungefдr vier Stunden bidet sich die Modifikation "Sonnenlicht" , die folgende Eigenschaften hat: Starke Erhцhung der Ausdauer, hцhere Feuerfestigkeit, eine geringe Erhцhung der Elektroschock-Resistenz. Leider ist diese Modifikation radioaktiv. Information ist nicht geprьft.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text" >
			<text>Stachelschwein (Modifikation fьr Strahlungswiederstand) \n\nArtefakt "Seeigel" wirft man in die Anomalie Brenner (Dauer der Transmutation: 3 Stunden der Zone). Gewonnene Modifikation bekommt folgende Merkmale: -65 Strahlung, -20 Ausdauer. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 65%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration:20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
			<text>Elektrisches Stachelschwein (Mesomodifikation fьr Ausdauer und fьr Strahlungswiederstand) \n\nModifikation "Stachelschwein" wirft man in die Anomalie Elektra (Dauer der Transmutation: 5 Stunden der Zone). Gewonnene Mesomodifikation bekommt folgende Merkmale: -63 Strahlung, +100 Ausdauer, -10 Elektroschock. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 72%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration:25%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 3%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
			<text>Verschnupftes Stachelschwein (Hypermodifikation fьr Ausdauer, fьr Strahlungswiederstand und Blutgerrinnung)\n\nMesomodifikation "Elektrisches Stachelschwein" wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 2 Stunden der Zone). Gewonnene Hypermodifikation hat folgende Merkmale: -55 Strahlung, +90 Ausdauer, -7 Elektroschock, -400 Blьtung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 74%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 16%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text" >
			<text>Versteinertes Stachelschwein (Ein "Absolьt" fьr Strahlungswiederstand, fьr Ausdauer, Blutgerrinnung и Elekroschock-Resistenz) \n\nHypermodifikation "Verschnupftes Stachelschwein" wirft man in die Anomalie Sprungbrett (Dauer der Transmutation: 9 Stunden der Zone). Gewonnener Absolьt hat folgende Merkmale: - 50 Strahlung, +85 Ausdauer, +25 Elektroschock, -350 Blьtung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:10%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text" >
			<text>Eisen-KloЯ (Modifikation fьr ReiЯ- und Kugelsicherheit)\n\nArtefakt "KloЯ" wirft man in die Anomalie Sprungbrett (Dauer der Transmutation: 2 Stunden der Zone). Gewonnene Modifikation hat folgende Merkmale: + 5 ReiЯer, + 5 Kugelsicherheit, + 7 Strahlung. \n Wahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 25 %; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text" >
			<text>Titan-KloЯ (Mesomodifikation fьr ReiЯ- und Kudelsicherheit sowie Feuerfestigkeit)\n\nModifikation Eisen-KloЯ wirft man in die Anomalie Карусель (Dauer der Transmutation: 5 Stunden der Zone). Gewonnene Mesomodifikation hat folgende Merkmale: + 7 ReiЯer, + 10 Kugelsicherheit, + 15 Strahlung, + 25 Verbrennung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 50%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 35%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
			<text>Diamant-KloЯ (Hypermodifikation fьr ReiЯ- und Kugelsicherheit, sowie Chemie- und Feuerfestigkeit)\n\nMesomodifikation "Titan-KloЯ" wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 8 Stunden der Zone). Gewonnene Hypermodifikation hat folgende Merkmale: +6 ReiЯer, +8 Kugelsicherheit, +10 Strahlung, +25 Verbrennung, +15 Chemiefestigkeit. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 78%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration:17%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_bengal_text" >
			<text>Bengals Kristall-Seele (Ein "Absolut" fьr Gesundheit, fьr Strahlungswiederstand und fьr Ausdauer)\n\nHypermodifikation "Kristall-Seele" wirft man in die Anomalie Elektra. Gewonnener Absolut bekommt folgende Merkmale:  +600 Gesundheit, -30 Strahlung, +18 Ausdauer. Dauer der Transmutation: 1 Stunde der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 50%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 30%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 20%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_drops_text" >
			<text>Tropfen der Seele (Modifikation +600 Gesundheit, -10 Strahlung, -18 Ausdauer)\n\n Artefakt Душа wirft man in die Anomalie Brenner. Dauer der Transmutation: 4 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 25 %; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_fire_text" >
			<text>Seele des Feuers (Mesomodifikation +600 Gesundheit, -20 Strahlung, -18 Ausdauer)\n\n Modifikation Tropfen der Seele wirft man in die Anomalie Brenner. Dauer der Transmutation: 6 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 60%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 20%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_cristal_text" >
			<text>Kristall-Seele (Hypermodifikation +600 Gesundheit, -30 Strahlung, -18 Ausdauer)\n\n Mesomodifikation Seele des Feuers wirft man in die Anomalie Brenner. Dauer der Transmutation: 10 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 50%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 35%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text" >
			<text>Elektras Trдnen (Modifikation fьr Strahlungswiederstand и fьr Ausdauer)\n\nArtefakt "Tropfen" wirft man in die Anomalie Elektra. Artefakt bekommt folgende Merkmale: -10 Strahlung, +18 Ausdauer. Dauer der Transmutation: 5 часов. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 75%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text" >
			<text>Trдnen des Feuers (Mesomodifikation fьr Strahlungswiederstand)Modifikation "Elektras Trдnen" wirft man in die Anomalie Brenner. Dauer der Transmutation: 6 Stunden der Zone. Mesomodifikation bekommt folgende Merkmale: -30 Strahlung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 65%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration:20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text" >
			<text>Chimeras Trдnen (Hypermodifikation fьr PSI-Schutz und fьr Strahlungswiederstand)\n\nMesomodifikation "Trдnen des Feuers" wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 2 Stunden der Zone). Gewonnene Hypermodifikation bekommt folgende Merkmale: -40 Strahlung, +45 PSI-Schutz, +140 Blutung, -150 Gesundheit. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 55%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 25%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 20%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Omas Perlen (Modifikation fьr Kugelsicherheit und Ausdauer)\n\nArtefakt "Mamas Perlen" wirft man in die Anomalie Elektra (Dauer der Transmutation: 5 Stunden der Zone). Gewonnene Modifikation bekommt folgende Merkmale: +5 Kugelsicherheit, +250 Ausdauer, +5 Strahlung, -15 Elektroschock. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 85%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Ur-Omas Perlen (Mesomodifikation fьr Kugelsicherheit, Ausdauer und Blutgerrinnung)\n\nMesomodifikation "Omas Perlen" wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 3 Stunden der Zone). Gewonnene Mesomodifikation bekommt folgende Merkmale: +3 Kugelsicherheit, +150 Gesundheit,   +7 Strahlung, -380 Blьtung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 72%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 12%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 16%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
			<text>Bьrers Oma Perlen (Hypermodifikation пулестойкости,  Blutgerrinnung, и Gesundheit)\n\nMesomodifikation "Ur-Omas Perlen" wirft man in die Anomalie Karussell (Dauer der Transmutation: 10 Minuten der Zone). Gewonnene Hypermodifikation bekommt folgende Merkmale: +20 Kugelsicherheit, -450 Blьtung, +200 Gesundheit,  +10 Strahlung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 85%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:5%. </text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text" >
			<text>Pseudoriesen kleiner Bruder (Ein "Absolut" fьr ReiЯ- und Kugelsicherheit, Chemie- und Feuerfestigkeit, Hunger und Strahlungswiederstand)\n\nHypermodifikation Diamant-KloЯ wirft man in die Anomalie Brenner (Dauer der Transmutation: 3 Stunden der Zone). Gewonnener Absolut hat folgende Merkmale: +12 ReiЯer, +10 Kugelsicherheit, -15 Strahlung, +25 Verbrennung, -45 Hunger, +20 Chemiefestigkeit. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 59%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 21%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_shkura_text" >
			<text>Lederhaut (Modifikation fьr Chemiefestigkeit und Kugelsicherheit)\n\nArtefakt "Pellicula" wirft man in die Anomalie Sprungbrett  (Dauer der Transmutation: 5 Stunden der Zone). Gewonnene Modifikation hat folgende Merkmale: +35 Chemiefestigkeit, +7 Kugelsicherheit, +3 Strahlung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 25 %; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text" >
			<text>Schlangenhaut (Mesomodifikation fьr Chemiefestigkeit, Kugelsicherheit und Gesundheit)\n\nModifikation Lederhaut wirft man in die Anomalie Karussell (Dauer der Transmutation: 5 Stunden der Zone). Gewonnene Mesomodifikation hat folgende Merkmale: + 42 Chemiefestigkeit, + 7 Kugelsicherheit, +5 Strahlung, + 150 Gesundheit, + 100 Blьtung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 80%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:10%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_pancir_text" >
			<text>Panzerhaut (Hypermodifikation fьr Chemiefestigkeit, Kugelsicherheit, Gesundheit und Blutgerrinnung)\n\nMesomodifikation Schlangenhaut wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 2 Stunden der Zone). Gewonnene Hypermodifikation hat folgende Merkmale: + 45 Chemiefestigkeit, +10 Kugelsicherheit, +50 Gesundheit, +2 Strahlung, - 130 Blьtung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:10%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_simbion_text" >
			<text>Symbion (Modifikation fьr PSI-Schutz)\n\nEinzigartige Modifikation "Symbion" bekommt man durch gleichzeitige Transmutation in der Anomalie Gallert folgender Artefakte: Qualle, Tropfen, Steinblut und Dorn.  In 4 Stunden bekommt man eine Modifikation mit folgenden Merkmalen: +50 PSI-Schutz, +50 Blьtung, -25 ReiЯer, -20 Ausdauer. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 10%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text" >
			<text>Pudding (Ein "Absolut" fьr Feuerfestigkeit, Ausdauer und Elekroschock-Resistenz)\n\nMondmuschel wirft man in die Anomalie Gallert (Dauer der Transmutation: 12 Stunden der Zone). Gewonnener Absolut bekommt folgende Merkmale: +45 Feuerfestigkeit, -20 Ausdauer, +50 Elekroschock-Resistenz, +2 Strahlung. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 80%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 10%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung:10%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text" >
			<text>Feuermuschel (Modifikation +30 Verbrennung, +36 Ausdauer, -10 Elektroschock)\n\nArtefakt "Muschel" wirft man in die Anomalie Elektra. Dauer der Transmutation: 3 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 70%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 25 %; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 5%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text" >
			<text>Helle Muschel (Mesomodifikation +30 Verbrennung, +73 Ausdauer, -15 Elektroschock)\n\n Modifikation "Feuermuschel" wirft man in die Anomalie Elektra. Dauer der Transmutation: 6 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 59%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 21%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text" >
			<text>Mondmuschel (Hypermodifikation +30 Verbrennung, +109 Ausdauer, -20 Elektroschock)\n\n Mesomodifikation "Helle Muschel" wirft man in die Anomalie Elektra. Dauer der Transmutation: 8 Stunden der Zone. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 50%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 35%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text" >
			<text>Skalp des Telepathen (Ein "Absolut" fьr Chemiefestigkeit, fьr Strahlungswiederstand, Gesundheit, Hunger und PSI-Schutz)\n\nHypermodifikation "Panzerhaut" wirft man in die Anomalie Brenner (Dauer der Transmutation: 6 часов Зоны).  Gewonnener Absolut hat folgende Merkmale: +30 Chemiefestigkeit, +10 Kugelsicherheit, -20 Hunger, +100 Gesundheit, +75 PSI-Schutz. \nWahrscheinlichkeit erfolgreicher Transmutation: 65%; Wahrscheinlichkeit einer Degeneration: 20%; Wahrscheinlichkeit einer Abstossung: 15%.</text>
		</string>
		<string id="blowout_not_sleep">
			<text>Es ist keine gute Zeit zum Schlafen, wenn grade eine Eruption lдuft!</text>
		</string>
		<string id="not_need_sleep">
			<text>Ich bin ausgeschlafen und hellwach.</text>
		</string>
		<string id="not_need_sleep_nrg">
			<text>Ich kann jetzt nicht schlafen, weil ich zu stark aufgeputscht durch Energydrinks bin</text>
		</string>
		<string id="not_need_sleep_enemy">
			<text>Was?! Jetzt schlafen?! Es sind Feinde in der Nдhe!</text>
		</string>
		<string id="trans_finished_title">
			<text>Ergebnis der Artefakt-Transmutation</text>
		</string>
		<string id="trans_finished_msg">
			<text>Ergebnis der Artefakt-Transmutation</text>
		</string>
		<string id="stalker_died">
			<text>Ein Stalker tot:</text>
		</string>
		<string id="alc_too_much_die">
			<text>Ufff.... Viel zu viel gesoffen. Hilft nur noch Sterben!</text>
		</string>
		<string id="alc_too_much">
			<text>Ein wenig zu viel gesoffen...</text>
		</string>
		<string id="alc_todo_alcoholic">
			<text>Na toll, jetzt bin ich Alkoholiker...</text>
		</string>
		<string id="alc_need_drink">
			<text>Ufff... Schluck Vodka wьrde helfen...</text>
		</string>
		<string id="alc_need_drink_big">
			<text>Ufff... Ist mir schlecht! Vodka hilft bestimmt!</text>
		</string>
		<string id="alc_coded">
			<text>Endlich hab ich mich gegen Alk codiert...</text>
		</string>
		<string id="alc_no_more_need">
			<text>Langsam werde ich "trocken"... Hauptsache jetzt - ein Paar Wochen durchhalten...</text>
		</string>
		<string id="amk_warn_trans">
			<text>ACHTUNG!!! Pufferьberlauf! Transmutations-Resultate wurden nicht gespeichert! Warten Sie bis die Transmutationen beendet sind, und speichern Sie neu!</text>
		</string>
		<string id="amk_warn_trans_critical">
			<text>ACHTUNG!!! Pufferьberlauf! Begonnene Transmutationen werden nicht beendet! Es wird geraten einen frьheren Speicherpunkt zu laden!</text>
		</string>
		<string id="amk_warn_attention">
			<text>ACHTUNG! Datenvolumen erreicht bald die kritische Grenze! Erfьllen Sie erst alle anstehende Auftrдge! Nehmen Sie keine neue Auftrдge an! Ergebnis der Artefakt-Transmutationen abwarten! Keine neue Transmutationen beginnen!</text>
		</string>
		<string id="amk_sleep_title">
			<text>Schlaf</text>
		</string>
		<string id="amk_sleep_one_hour">
			<text>ca. 3 Stunden schlafen</text>
		</string>
		<string id="amk_sleep_three_hours">
			<text>ca. 5 Stunden schlafen</text>
		</string>
		<string id="amk_sleep_five_hours">
			<text>ca. 8 Stunden schlafen</text>
		</string>
		<string id="amk_sleep_until_full_health">
			<text>Bis zur Genesung schlafen</text>
		</string>
		<string id="amk_dots_title">
			<text>Marker-Text einfьgen</text>
		</string>
		<string id="amk_dots_done">
			<text>Marker setzen</text>
		</string>
		<string id="amk_welcome_title">
			<text>AMK Team grьЯt Sie!</text>
		</string>
		<string id="amk_welcome_msg">
			<text>%c[255,255,128,128]Wenn Sie unsere MOD aus dem Internet haben, so wьnschen wir Ihnen viel Spass beim Zocken!\nWenn Sie aber die MOD gekauft haben, so ist Ihr Geld in den Taschen der "Raubkopierer" gelandet.\n%c[default]AMK MOD 1.4.1</text>
		</string>
		<string id="rep_no_weapon_in_slot">
			<text>Keine Waffe im Slot</text>
		</string>
		<string id="rep_not_need">
			<text>Waffe muss nicht gereinigt werden</text>
		</string>
		<string id="rep_need_big">
			<text>Waffe braucht eine dringende Raparatur</text>
		</string>
	</string_table>
