<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
	<string_table>
		<string id="bandit_outfit_description">
			<text>Traditionelle Banditenkleidung - eine Lederjacke mit eingenähten Panzerplatten. Der Schutz, den die Jacke bietet, ist viel zu gering für das harte Leben in der Zone. Die Jacke hat kein behälter für Artefakte kann aber nachgerüstet werden</text>
		</string>
		<string id="bandit_outfit_name">
			<text>Banditenjacke</text>
		</string>
		<string id="bandit_medium_description">
			<text>Der "Panther" Anzug wird von den Stalker bevorzugt die ihre Moral und Ethic beim betreten der Zone über Board werfen.   Man erkennt sie meist an eineme Schwarzen Mantel und einer Maske die dazu dient nur das Gesicht zu verstecken. Der Anzug selbst besteht aus einer Kugelsicheren Weste die alle herkömmlichen Geschosse bis zu einem bestimmten Grad abwehren kann. und es täuscht das dieser Anzug Anomalien, Strahlung oder vor Telepathie schützt. Beeinhaltet eine vorrichtung für ein Nachtsichtgerät. Dies Benötigt aber ein paar Upgrades.</text>
		</string>
		<string id="bandit_medium_name">
			<text>"Panter" Anzug</text>
		</string>
		<string id="bandit_exo_outfit_description">
			<text>Wird ausschließlich von erfajren Banditen getragen. Bietet aber nicht sehr viel Schutz da dieses Modell leichter ist als andere Exo Modelle. Durch diesen  umabu Erlaubt es den Träger zu Laufen. Standard Version bietet kein Artefakt  Behälter. Es können nachträglich bis zu 3 Behälter Installiert werden.</text>
		</string>
		<string id="bandit_exo_outfit_name">
			<text>Banditen Exoskelet</text>
		</string>
		<string id="dolg_outfit_description">
			<text>Eine erneuerte Version des Wächter-Schutzanzugs, die - anders als Anzüge der PSZ-Serie - einen guten Schutz vor Anomalien bietet. Die eingebaute Körperpanzerung kann den Schuss einer Pistole absorbieren. Die Standard version kommt mit keinem Artefakt behälter. Es können 2 Artefakt Behälter verbaut werden. </text>
		</string>
		<string id="dolg_outfit_name">
			<text>PS5-M "UniSchutz"</text>
		</string>
		<string id="exo_outfit_description">
			<text>Experimenteller Prototyp eines militärischen Exoskeletts der dritten Generation, der auf Grund der hohen Kosten und einiger Konstruktionsmängel nie in Serienproduktion ging. Dennoch werden geringe Stückzahlen in unterirdischen Fabriken außerhalb der Ukraine hergestellt. Die Mängel der vorhergehenden Version, die die Bewegungen des Trägers beeinträchtigten, wurden behoben und es bietet eine stärkere Panzerung. Beeinhaltet ein Container für Artefakte. Es können bis zu 3 Behälter nachgerüstet werden.</text>
		</string>
		<string id="exo_outfit_name">
			<text>Exoskelett  </text>
		</string>
		<string id="military_outfit_description">
			<text>Der Bulat-Kampfanzug ist für Sturmangriffe in stark anomalieverseuchten Gebieten konzipiert. Er besteht aus einem schweren Armeekampfanzug, einem eingebauten Kompensationsanzug und einem Sphere-12M-Helm. Die Panzerung des Anzugs ist in der Lage, einem Sturmgewehr standzuhalten. Standardmäßig kommt dieser Anzug ohne einem Artefakt Container. Dieser kann aber mit 2 Container'n nachträglich ausgerüstet werden.</text>
		</string>
		<string id="military_outfit_name">
			<text>"Bulat"-Kampfanzug</text>
		</string>
		<string id="mp_exo_outfit_description">
			<text>Dieses Exoskelett bietet hervorragenden Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, mindert jedoch im Gegenzug die Bewegungsfähigkeit des Trägers. Es ist anfällig gegen panzerbrechende Munition. Inklusive eionem Behälter für Artefakte. Durch's aufrüsten kann dieser Anzug bis zu 3 Artefakt Container aufnehmen.</text>
		</string>
		<string id="mp_exo_outfit_name">
			<text>Panzerung</text>
		</string>
		<string id="mp_military_outfit_description">
			<text>Dieser Armeekampfanzug ist für Angriffsoperationen gedacht. Er bietet ausgezeichneten Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, ohne die Mobilität des Trägers einzuschränken. Der Anzug ist anfällig gegen panzerbrechende Munition. Standardmäßig kommt dieser Anzug ohne einem Artefakt behälter. Durch's Aufrüsten lassen ich sich aber bis zu 2 Artefakt Behälter Installieren.</text>
		</string>
		<string id="mp_military_outfit_name">
			<text>Armeekampfanzug</text>
		</string>
		<string id="mp_scientific_outfit_description">
			<text>Dieser Körperanzug wurde für den wissenschaftlichen Einsatz in der Zone entwickelt. Er verfügt über einen geschlossenen Atemkreislauf und ein eingebautes System zur Feldunterdrückung, das sehr gut vor Anomalien schützt. Der Anzug bietet auf Grund seiner niedrigen Panzerung keinen großen Schutz vor eindringenden Gegenständen, verfügt über 2 eingebaute Behälter für Artefakte. Es können bis zu 5 Artefakt behälter nachträglich Installiert werden</text>
		</string>
		<string id="mp_scientific_outfit_name">
			<text>Wissenschaftlicher Körperanzug</text>
		</string>
		<string id="scientific_outfit_description">
			<text>Dieser Anzug, der in einer der Forschungsinstitute in Kiew entwickelt wurde, stellt eine großartige Alternative zu anderen selbstgemachten Stalker-Anzügen dar. Er ist eine gelungene Kombination aus einem gepanzerten Körperanzug, einem geschlossenen Atemkreislauf und einem System zur Feldunterdrückung. In Verbindung mit sorgfältig ausgesuchten Materialien macht dies den Anzug zu einer sehr guten Wahl für alle Interessierten, wobei der Preis den einzigen Nachteil darstellt. Verfügt 1 Behälter für Artefakte. Es können bis zu 5 Artefakt behälter nachträglich Installiert werden.
</text>
		</string>
		<string id="scientific_outfit_name">
			<text>SEVA-Anzug</text>
		</string>
		<string id="specops_outfit_description">
			<text>Der Berill-5M ist ein Spetsnaz-Kampfanzug, der für den Einsatz in der Zone modifiziert wurde. Der Anzug besteht aus einem Armeekörperpanzer der PSZ-9a-Serie mit einer Berylliumbeschichtung und einem Sphere-08-Helm. Er wurde für Angriffsoperationen in hochradioaktiven Gebieten entwickelt und ist bei starker Anomalieverseuchung wirkungslos. Die Standard version kommt mit keinem Artefakt behälter. Es können 2 Artefakt Behälter nachträglich Installiert werden.
</text>
		</string>
		<string id="specops_outfit_name">
			<text>"Beryll-5M"-Kampfanzug</text>
		</string>
		<string id="stalker_outfit_description">
			<text>Dieser Stalker-Anzug Marke Eigenbau kombiniert gekonnt einen leichten Armeekörperpanzer mit einem Körperanzug aus gummiertem Stoff. Obwohl der Anzug nicht einmal Schutz vor Pistolenschüssen bietet, erfreut er sich auf Grund seines geringen Preises und der Erweiterbarkeit großer Beliebtheit. Er verfügt über einen Behälter für bis zu zwei Artefakte und über Upgrades können Maximal 5 Artefakt Behälter intalliert werden.</text>
		</string>
		<string id="stalker_outfit_name">
			<text>"Sunrise"-Anzug</text>
		</string>
		<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
			<text>Ein verbesserter Stalker-Körperanzug, hergestellt von Handwerkern der Freiheit. Der gewöhnliche Armeekörperpanzer und die eingebauten Zirkoniumplatten sorgen für einen guten Schutz vor Schaden durch MPs, Sturmgewehre und Splitter aus jeder Entfernung. Das zweischichtige Material des Anzugs kombiniert auf spezielle Art behandeltes Leder mit Asbestfasern. Dieser Wachanzug bietet einen begrenzten Schutz gegenüber Strahlung und verschiedenen Anomalien. Verfügt 2 Artefakt Behälter. Durch verbesseungen kann ein dritter Behälter nachträglich Installiert werden.</text>
		</string>
		<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
			<text>Freiheit-Wachanzug</text>
		</string>
		<string id="svoboda_light_outfit_description">
			<text>Dieser leichte Stalker-Körperanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Sein leichter Armeekörperpanzer ist mit Kevlarplatten verstärkt und bietet Schutz vor leichten Feuerwaffen. Das Material des Anzugs wird mit einer speziellen Lösung behandelt, wodurch der Schutz vor Anomalien verbessert wird. Verfügt 2 Artefakt Behälter. Durch verbesseungen kann ein dritter Behälter nachträglich Installiert werden.</text>
		</string>
		<string id="svoboda_light_outfit_name">
			<text>Freiheit-Sturmanzug</text>
		</string>
		<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
			<text>Dieser Anzug, hergestellt in einem Kiew Forschungsinstitut ist eine gute Alternative zu den üblichen Stalker Anzügen. Dieser Anzug Kombiniert  Panzerung, einen geschlossen Atmungs Aktiven Filtersystem und einem Anomlie Feld Schutz System. Die Besonderen Materialien machen diesen Anzug einzigartig wie auch der Preis. Wie alle Freiheitler Anzüge wurde auch bei diesem auf Kosten des Schutzes das Gewicht erleichert. Verfügt über ein Behälter der bis zu 2 Artefakte aufnhemen kann. Mit nachträglicher Verbesserung kann der Anzug 5 Artefakte aufnehmen.</text>
		</string>
		<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
			<text>Freiheit-SEVA Schutz Anzug</text>
		</string>
		<string id="csky_heavy_outfit_description">
			<text>Standardausrüstung der Clear-Sky-Stoßtruppen. Dieser Körperschutz ist wirksam gegen Pistolenkugeln, während die integrierte Gasmaske für guten Schutz vor Anomalien sorgt. Enthält einen Behälter für ein Artefakt und kann mit nachträglicher verbesserung bis zu 3 Artefakte aufnehmen.</text>
		</string>
		<string id="csky_heavy_outfit_name">
			<text>CS-1 Körperschutz</text>
		</string>
		<string id="csky_light_outfit_description">
			<text>Dieser Körperschutz wurde speziell für Sucheinsätze in Umgebungen mit geringer anormaler Aktivität entworfen. Das hochwertige Material sorgt für eine längere Haltbarkeit. Enthält einen Behälter für ein Artefakt und kann mit nachträglicher verbesserung bis zu 3 Artefakte aufnehmen.
</text>
		</string>
		<string id="csky_light_outfit_name">
			<text>CS-3a Körperschutz</text>
		</string>
		<string id="dolg_heavy_outfit_description">
			<text>Frühe Version eines Wächter-Kampfanzugs. Er wurde bekannt durch seinen integrierten Körperschutz und bietet praktisch keinen Schutz vor Anomalien. Standardmäßig bietet der Anzug keinen Behälter für Artefakte kann aber nachträglich um erweitert werden um 2 Artefakte aufzunehmen.</text>
		</string>
		<string id="cs_medium_outfit_description">
			<text>Der CS-2s Körperschutz wurde speziell für Umgebungen mit hoher anormaler Strahlungs Aktivität entworfen. Das hochwertige Material sorgt für eine längere Haltbarkeit. Enthält einen 2 Behälter für Artefakte und kann mit nachträglicher verbesserung bis zu 5 Artefakte aufnehmen.</text>
		</string>
		<string id="cs_medium_outfit_name">
			<text>CS-2s Körperschutz</text>
		</string>
		<string id="dolg_heavy_outfit_name">
			<text>Wächter-PSZ-9d</text>
		</string>
		<string id="dolgscientific_outfit_description">
			<text>Der PSZ-9Md Schutzanzug ist sehr Beliebt bei Wächter Veteranen. Er vereint Exzellent den Schutz vor Anomalien (Dank des Visier Helms mit einem Integrierten Life-Support-System und einem Anomalie Unterdrückungs Gerät). Das hochwertige Material sorgt für ein besonderen Schutz vor Kugeln, Grant Splitter oder gegen Tiere. </text>
		</string>
		<string id="dolgscientific_outfit_name">
			<text>PsZ-9MD Universal Schutzanzug</text>
		</string>
		<string id="dolgexo_outfit_description">
			<text>Die Dritte Generation der Exo-Skelette. Dieser wurde in einer unterirdschen Anlage gefertigt ausserhalb der Ukraine. Dieser Exo war ursprünglich ein Experiement und ging nie in den Massemarkt. Das fertigen dieses Exo's verschlingt unmengen von Kosten und ausserdem beeinhaltet er mehrere Design Fehler. Die bei der Moibilität des Anzuges Auffallen was bei den voherigen Versionen Korrigiert wurden.  Die Rüstung wurde verstärkt, das geht aber wiederum auf Kosten des Gewichts und der Geschwindigkeit. Verfügt über ein Container für Artefakte. Durch Upgrades können 3 Container für Artefakte Installiert werden.</text>
		</string>
		<string id="dolgexo_outfit_name">
			<text>Wächter-Exo</text>
		</string>
		<string id="exo_freedom_outfit_description">
			<text>Die verbesserte Version eines regulären Exoskeletts. Durch die Verwendung von leichterem Material konnte das Gewicht reduziert und die Haltbarkeit verbessert werden. Kommt mit einem Container für 2 Artefakte. Kann nachträglich verbessert werden um ein Drittes aufzunehmen.</text>
		</string>
		<string id="exo_freedom_outfit_name">
			<text>Freiheit-Exoskelett</text>
		</string>
		<string id="novice_outfit_description">
			<text>Typische Ausrüstung eines Anfängerstalkers. Es schützt nicht vor Kugeln oder Anomalien, aber es ist besser als nichts. Enthält keinen Behälter für Artefakte. Kann aber nachträglich für bis zu 2 Artefakte eingbaut werden.</text>
		</string>
		<string id="novice_outfit_name">
			<text>Lederjacke.</text>
		</string>
		<string id="monolith_outfit_description">
			<text>Von einem Unbekannten Hersteller gefertigt. Der Exo hat ein Tarn Splitter Urban Muster. Der Anzug gleicht eine Kampfanzug gegen Strahlung mit verstärkten Leder Polster an Elbogen, Arm und Knie. Kombiniert mit eioner grünen Taktischen Weste mit Tragetaschen und einer Halterung für zwei Sauerstoff Tanks, ein Rucksack und Optional ein Geschlossenes Atmungs Atkives Filter System. Das im Helm verarbeitet ist. Der Schutz ist etwas schlechter als vom PSZ-7a. Verfügt über ein Container der 2 Artefakte aufnehmen kann. Durch verbsserung kann ein der Container ausgebaut werden um ein drittes zu lagern.</text>
		</string>
		<string id="monolith_outfit_name">
			<text>Monolith Kampfanzug</text>
		</string>
		<string id="monolit_heavy_outfit_description">
			<text>Dieser Anzug ist der Gipfel an Persönlichen Schutz. Er besteht aus drei Elementen. Einen Taktischen Helm, eine Schwere gepanzerte Weste sowie einen verstärkten Overall. Der gepanzerte Helm besitzt eine Integrierte Gas Maske und Schützt so komplett den Kopf.</text>
		</string>
		<string id="monolit_heavy_outfit_name">
			<text>Monolith Panzer Anzug</text>
		</string>
	</string_table>
