<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
	<string_table>
		<string id="st_antirad">
			<text>Strahlungshemmende Mittel</text>
		</string>
		<string id="st_antirad_descr">
			<text>Eine Packung Tabletten mit aktiven Inhaltsstoffen, die dem menschlichen Körper dabei helfen, Radionukleotide auszuscheiden. Die Tabletten schützen den Körper nicht vor neuer Strahlung, sondern verringern nur das vorherrschende Strahlungsniveau.</text>
		</string>
		<string id="st_bread">
			<text>Brot</text>
		</string>
		<string id="st_bread_descr">
			<text>Man hat zwar niemals einen Bäcker in der Zone gesehen, aber dieses Brot ist nicht verstrahlt und ist sogar essbar. Zumindest sind bisher keine Beschwerden bekannt geworden.</text>
		</string>
		<string id="st_conserva">
			<text>"Touristenfrühstück"</text>
		</string>
		<string id="st_conserva_descr">
			<text>Dosenfutter aus einem Armeedepot, das von Stalkern erbeutet wurde. Wenn man dem Mindesthaltbarkeitsdatum glauben kann, müsste es noch essbar sein.</text>
		</string>
		<string id="st_kolbasa">
			<text>Diätwurst</text>
		</string>
		<string id="st_kolbasa_descr">
			<text>Diese Wurst - eine Mischung aus Hähnchen und Soja-Ersatz - ist oft das einzige Essen am Tag für Stalker. Kein Gourmetessen, aber man kann ja nicht alles haben.</text>
		</string>
		<string id="st_beer">
			<text>Ukrainisches Bier</text>
		</string>
		<string id="st_beer_descr">
			<text>Ukrainisches Bier. Ein weiteres - neben Wodka - beliebtes Getränk in der Zone.</text>
		</string>
		<string id="st_beans">
			<text>Gebackene Bohnen</text>
		</string>
		<string id="st_beans_derscr">
			<text>Gebackene Bohnen sind ein traditionelles britisches und US-amerikanisches Gericht aus weißen Bohnen, die mit Tomatensauce oder Ketchup im Ofen gebacken werden. Gebackene Bohnen sind fester Bestandteil des englischen Frühstücks und in den USA eine beliebte Beilage beim Barbecue..</text>
		</string>
		<string id="st_chocolate">
			<text>Russische Schokolade</text>
		</string>
		<string id="st_chocolate_derscr">
			<text>Russische Schokolade. Sehr selten in der Zone und sehr wertvoll. Obwohl sein Geschmack nichts Besonderes ist. Bringt es viele schöne Kindheitserinnerungen zurück, die helfen können, die Traurigkeit und den Schmerz in der harten und unbändigen Zone zu ertragen.</text>
		</string>
		<string id="st_raisins">
			<text>Rosinen</text>
		</string>
		<string id="st_raisins_derscr">
			<text>Eine Packung Rosinen. Reichhaltige Ernährung mit vielen Vitaminen und Zucker für's den Kopf.</text>
		</string>
		<string id="st_mineral_water">
			<text>Selter</text>
		</string>
		<string id="st_mineral_water_derscr">
			<text>Selter oder auch Sprudelndes Wasser für durstige Stalker, es hat einige berauschende frische Wirkung, wenn man z.b müde ist.</text>
		</string>
		<string id="st_medkit">
			<text>Medkit</text>
		</string>
		<string id="st_medkit_descr">
			<text>Basis-Medkit - nützlich für die Behandlung von zahlreichen Verletzungen wie z.B. Wunden, Verbrennungen, Vergiftungen etc.</text>
		</string>
		<string id="st_medkit_army">
			<text>Armee-Medkit</text>
		</string>
		<string id="st_medkit_army_descr">
			<text>Ein Medkit, das speziell für die Behandlung von körperlichen Verletzungen und Blutungen gedacht ist. Es ist vollgepackt mit Blutstillern, Schmerzmitteln, Antibiotika und Immunstimulanzien.</text>
		</string>
		<string id="st_medkit_science">
			<text>Wissenschaftliches Medkit</text>
		</string>
		<string id="st_medkit_science_descr">
			<text>Dieses Medkit ist auf die Verwendung in der Zone zugeschnitten. Es enthält sowohl wundheilende Präparate als auch Mittel gegen Radionukleotide im Körper. Im Allgemeinen wird der Ausbruch der Strahlungskrankheit verhindert und das im Körper vorherrschende Strahlungsniveau gesenkt.</text>
		</string>
		<string id="st_corn">
			<text>Mais Creme Suppe</text>
		</string>
		<string id="st_corn_descr">
			<text>Dose Mais. Ursprünglich in den Mittleren Westen der Vereinigten Staaten hergestellt. Dosen mit dieser Suppenartgen Mischung haben ihren Weg schon um die ganze Welt gefunden. Billig und gut abgefüllt. Die Dosen sind praktisch immun gegen Strahlung.</text>
		</string>
		<string id="st_weed">
			<text>Marijuana</text>
		</string>
		<string id="st_weed_descr">
			<text>Marijuana wird für seine heilenden und psychoaktiven Eigenschaften in der Zone Häufig verwendet. Wenn auch nicht so gut wie das Spezielle Anti-rad oder Medikits, es ist jedoch reichlich vorhanden davon und es ist Billig. Desweiteren kann mal abschalten.</text>
		</string>
		<string id="st_vodka">
			<text>Nemiroff Pepper Vodka</text>
		</string>
		<string id="st_vodka_descr">
			<text>Original Wodka aus der Ukraine "Nemiroff" Honig mit Paprika 1000ml, 40%. Der Honig und der Pfeffer ist eine auserlesene und widersprüchliche Kombination, die dem Vodka den unerwarteten, sich merkenden Geschmack und den langwierigen Nachgeschmack verleiht. Ein Gaumengenuss: Probieren Sie Nemiroff Honey / Pepper mit Erdbeeren und Puderzucker! Die Fruchtsüße zusammen mit Aroma des Honigs treffen auf die Scharfe der Chillischote.</text>
		</string>
		<string id="st_sausage">
			<text>Wurst</text>
		</string>
		<string id="st_sausage_descr">
			<text>Wurst ist ein Nahrungsmittel, das aus zerkleinertem Fleisch, Speck, Salz und Gewurzen, bei bestimmten Sorten auch unter Verwendung von Blut und Innereien zubereitet wird. Eine sättigende Mahlzeit, auch wenn seine Ursprünge .. machmal unbekannter Natur sind. Guten Hunger...</text>
		</string>
		<string id="st_tomato">
			<text>Dosen Tomaten</text>
		</string>
		<string id="st_tomato_descr">
			<text>Tomaten aus der Dose sind das einzige frische Gemüse in der zone. Wie andere Lebensmittel in Konserven , sind auch diese Dosen immun gegen Strahlung ... bis in die Ewigkeit.</text>
		</string>
		<string id="st_ration_ru">
			<text>Russisch IRP-B Kampf Ration</text>
		</string>
		<string id="st_ration_ru_desc">
			<text>Frühstück, Mittag-und Abendessen. ein "All in One" Paket. Kommt in einer Polymer-Box. Stillt den Hunger und Heilt den Körper.</text>
		</string>
		<string id="st_ration_ukr">
			<text>Ukrainischen Kampf Ration</text>
		</string>
		<string id="st_ration_ukr_desc">
			<text>Die ukrainische Kampfration basiert auf einer früheren russischen Version, bestehend aus handelsüblichen Dosen mit getrockneten Nahrungsmitteln, die in einer, aus sehr dünnen grünen gefertigten Kunststoff Schachtel (ähnlich einem Ausgabetablett) verpackt ist. Lässt den jedenfalls Hunger verschwinden.</text>
		</string>
		<string id="st_bandage">
			<text>Verband</text>
		</string>
		<string id="st_bandage_descr">
			<text>Verbandsmaterial, das dabei hilft, Blutungen zu stoppen.</text>
		</string>
		<string id="st_energy_drink">
			<text>Energy-Drink</text>
		</string>
		<string id="st_energy_drink_descr">
			<text>Wird häufig von Stalkern auf langen Reisen getrunken, wenn keine Pausen eingelegt werden können. Das Getränk enthält leicht verdauliche Kohlenhydrate sowie bestimmte Wirkstoffe, die die Adrenalinausschüttung im Körper erhöhen.</text>
		</string>
		<string id="st_detector1">
			<text>Echo-Detektor</text>
		</string>
		<string id="st_detector1_descr">
			<text>Dieser Detektor für Anomalien, der über einen eingebauten Geiger-Zähler verfügt, gibt ein Alarmsignal aus, wenn man sich einer Anomalie nähert. Er kann auch Artefakte aufspüren und zeigt die Entfernung zum nächsten Artefakt an. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
		</string>
		<string id="st_detector2">
			<text>Peil-Detektor</text>
		</string>
		<string id="st_detector2_descr">
			<text>Dieser Detektor für Anomalien, der über einen eingebauten Geiger-Zähler verfügt, kann auch Artefakte aufspüren. Er misst nicht nur die Entfernung zu einem Artefakt, sondern gibt auch die Richtung an. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
		</string>
		<string id="st_detector3">
			<text>Veles-Detektor</text>
		</string>
		<string id="st_detector3_descr">
			<text>Ein Detektor der neuesten Generation, der speziell für das Aufspüren von Artefakten konzipiert wurde. Die Artefakte werden auf einem Bildschirm angezeigt und sind damit deutlich leichter zu finden. Das Gerät verfügt zudem über einen Geiger-Zähler und kann auch Anomalien aufspüren. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
		</string>
		<string id="st_cordon_case">
			<text>Silberkoffer</text>
		</string>
		<string id="st_cordon_case_descr">
			<text>Ein kleiner, mit einem Code verschlossener Koffer. Enthält sehr wertvolle Informationen über vertrauenswürdige Händler, bei denen man Artefakte loswerden kann.</text>
		</string>
		<string id="st_fang_pda">
			<text>Fangs PDA</text>
		</string>
		<string id="st_fang_pda_descr">
			<text>Ein tragbarer Computer. Wird in der Zone als Notizbuch sowie als Navigations-, Kommunikations- und Sprachaufnahmegerät benutzt. Jeder PDA weist eine eindeutige ID auf, mit der er geortet werden kann.</text>
		</string>
		<string id="st_shukin_pda">
			<text>Lingows PDA</text>
		</string>
		<string id="st_shukin_pda_descr">
			<text>Ein tragbarer Computer. Wird in der Zone als Notizbuch sowie als Navigations-, Kommunikations- und Sprachaufnahmegerät benutzt. Jeder PDA weist eine eindeutige ID auf, mit der er geortet werden kann.</text>
		</string>
		<string id="st_recorder">
			<text>Diktiergerät</text>
		</string>
		<string id="st_cooler_docs">
			<text>Beschreibung der Kühlanlage</text>
		</string>
		<string id="st_cooler_docs_descr">
			<text>Dieser Ordner enthält eine detaillierte Beschreibung einer stationären Kühlanlage auf dem Fabrikgelände und Hilfestellungen für Problemfälle. </text>
		</string>
		<string id="st_compass">
			<text>"Kompass"</text>
		</string>
		<string id="st_compass_descr">
			<text>Ein seltenes Artefakt - es ist schon einige Jahre her, seit eines davon gefunden wurde. Es kann Lücken in Anomaliefeldern aufspüren und wirkt dadurch wie ein Kompass. Mit diesem Artefakt, so heißt es, kann man die kompliziertesten Anomaliefelder unbeschadet durchqueren. Allerdings wissen nur die Wenigsten, wie man richtig mit dem Kompass umgeht.</text>
		</string>
		<string id="st_guitar_descr">
			<text>Siebensaitige Gitarre</text>
		</string>
		<string id="st_guitar_name">
			<text>Gitarre</text>
		</string>
<!-- AMK Sleeping Bag start -->
		<string id="st_sleepingbag">
			<text>Schlafsack</text>
		</string>
		<string id="st_sleepingbag_descr">
			<text>Ein tragbarer Schlafsack.</text>
		</string>
		<string id="st_sleepingpills">
			<text>Schlaftabletten</text>
		</string>
		<string id="st_sleepingpills_descr">
			<text>Pillen, die sofort müde machen.</text>
		</string>
<!-- AMK Sleeping Bag end -->
		<string id="mutant_flesh_eye_description">
			<text>Das mutierte, geschwollene Auge von dem Mutanten "Flesh" verfügt über eine Reihe von merkwürdigen Eigenschaften, die wie die Fähigkeit zur Regeneration der Pupille. Die Einzelheiten diese Bilogischen Verfahrens sind bislang unbekannt, obwohl eine solche Entdeckung sicherlich die moderne Medizin revolutionieren würde. Mit dem Verkauf solcher Augen an Wissenschaftler helfen sie dabei die Entdeckung zu beschleunigen tragen zu einem Medizinischen Wunder bei.</text>
		</string>
		<string id="mutant_boar_leg_description">
			<text>Diese Hufe von Mutierten Ebern können für verschiedene Arzneimittel verwendet werden, beispielsweise für Antiradations-Serum. Die Zellen der Außenhautschicht regeneriert sich so schnell, dass sie bis zu einem gewissen Grad nicht durch Strahlung geschädigt werden können. Sollte immer noch Strahlung zB durch eine Verletzung kommen, dann wird die Strahlung durch die Fettschicht neutralisiert.</text>
		</string>
		<string id="mutant_dog_tail_description">
			<text>Die mutierten Haut von Hunden in der Zone könnnen Elektrizität und chemische Stoffe wiederstehen. Die Wissenschaft interessiert sich schon sehr lange dafür. Dieser Schwanz ist fast fettfrei und daher besonders für wissenschaftliche Zwecke geeignet.</text>
		</string>
		<string id="mutant_cat_tail_description">
			<text>Die mutierten Haut von Katzen in der Zone können auch Elektrizität und Sehr vielen Chemischen Stoffen wiederstehen. Die Wissenschaft interessiert sich  sehr Dafür. Dieser Schwanz ist fettfrei und daher besonders wertvoll für wissenschaftliche Zwecke geeignet.</text>
		</string>
		<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
			<text>Die mutierten Haut von Pseudo Hunden in der Zone können sehr vielen Anomalien wiederstehen. Die Wissenschaft hegt ein grosse interesse daran. Dieser Schwanz wird von vielen Viren bewohnt. Das legt nahe warum es den Pseudo Hund noch Wiederstandsfähiger gegen verschieden Umwelt einflöße macht. Eines dieser Vieren haben die Eigenschaften und eine Ähnlichkeit mit dem Tollwutvirus, was ein Grund für die erhöhte "Zuverlässigkeit" sein könnte.</text>
		</string>
		<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
			<text>Der Kiefer des Bloodsuckers hat eine spezielle Drüse, die ein Enzym produziert, das die Haut auflösen und die Blutgerinnung stoppen kann. Es wäre ein Meilenstein, die Zusammensetzung dieses Enzyms zu entschlüsseln, aber aufgrund des gefährlichen Spenders dieser medizinischen Bedeutung ist der Fortschritt sehr langsam.</text>
		</string>
		<string id="mutant_burer_hand_description">
			<text>Die Händer der Burer haben einen sehr hohe widerstand gegen Strahlung. Desweiteren beherbergen sie noch mehr Fähigkeiten. Diese sidn aber noch weitesgehend unbekannt. Verhökern sie die Hände und helfen sie damit der Wissenschaft diese Rätsel zu lösen.</text>
		</string>
		<string id="mutant_zombie_hand_description">
			<text>Besondere Fähigkeiten der Zombies werden noch erforscht.... oder gesucht. Bis jetzt konnte niemand etwas von "herrausragender" Bedeutung finden, sind halt Zombies ... aber Sie können einige Wissenschaftler unterstützen, indem Sie die Hände der Zombies der verkaufen.</text>
		</string>
		<string id="mutant_snork_leg_description">
			<text>Die Füße der Snork's haben sehr elastische Sehnen und Muskeln. Das erklärt die unglaublichen großen Sprünge dieser Kreaturen. Die Wissenschaftler suchen noch nach nutzbringenden Möglichkeiten, sie zu benutzen. Die Typen sind auf jedenfall dankbar für jeden Fuß, den die bekommen.</text>
		</string>
		<string id="mutant_hand_kontroler_description">
			<text>Nur sehr wenige überleben den Angriff eines Controllers und sind danach noch in einem Zustand wo sich einige z.b die Hände abhacken. Außerdem gibt es in der Zone nur wenige Controller.Das macht die Hände eines Controllers für die Wissenschaftler noch wertvoller. Bisher ist es nur bekannt, dass Controller ihre Händer so gut wie nie benutzen und stattdessen zu 99% immer ihre PSI-Fähigkeiten sich durchzusetzen.. warum und wie ....weiß wohl keiner. Es gibt  bis jetzt nicht einmal eine wirkliche Verwendung für diese Hände, vielleicht suchen die Wissenschaftler an der Falschen stelle. Egal.. Verkaufen.</text>
		</string>
		<string id="mutant_face_tushkano_description">
			<text>Bisher gibt es keine erkenntnisse zu diesen Mutanten. Der einzige Unterschied zu seinen Verwandten ist sein hoher Blutgeist und der bessere Sinn. Allerdings versuchen Wissenschaftler, den Ursprung dieser Mutation, schon sehr lange herauszufinden. Hilf der Wissenschaft, eine Antwort auf dieses Mysterium zu finden.</text>
		</string>
		<string id="mutant_poltergeist_glas_description">
			<text>Augen dieser Mutanten sind sehr selten und enthalten besondere Fähigkeiten.Viele Wissenschaftler experimentiren mit diesen Augen. Sie versuche das Biologische Matierial auf andere Objekte zu übertragen. Es geht das Gerücht um das ein Wissenschaftler es einmal geschafft hätte sein Aznug Unsichtbar zu machen in dem er sehr hohe Mengen von dem Biologischen Matierial auf den Anzuf übertrug. Naja.. Nachdem er Verschwand hörten die Kollegen entsetzliche Schreie. Dann soll er plötzlich in wieder erschienen sein worauf sich darauf folgend eine Elektrische Ladung ausbreitete. Dann war er weg und man hörte diese Laute die man den Plotergiestern hören kann. Die Wissenschaftler glauben der der Kollge sich ein dieser Anomalien verwandelt hat.</text>
		</string>
		<string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
			<text>Pseudogiganten Teile gelten nicht nur als Trophäe für Stalker sondern sind auch besonders wertvoll für die Wissenschaft. Pseudogiganten produzieren grosse Schockwellen die in einem Radius verherrenden Schaden anrichten können. Wissenschaftler experimentieren mit Körperteilen von Pseudogiganten um daraus eine Impuls Waffe zu Entwickeln. Durch den Druck und den expiermenten mit dieser Waffe hat es den ein oder anderen "Freiwilligen" schon mal den Arm abgerissen.</text>
		</string>
		<string id="mutant_chimera_kogot_description">
			<text>Die Chimäre mit ihren zwei Kölpfen ist wohl eines der Gefährlichsten Mutanten die die Zone je hervorgebracht hat. Durch die Doppelte eigenschaft Regeneriert sich das Tier sehr Schnell. Zudem beszitzt es ein überaus gutes   Jagdinstinkt und ist sehr schnell. Interressant sind seine Krallen. So hart und undurchdringlich wie Dimanten aber  dennoch Biologisch. Würde man den Gentischen Aufbau entschlüsseln, wäre man imstande Biollige und Kostengünstige aber sehr undurchdringliche Schutzanzuüge herzustellen.</text>
		</string>
		<string id="st_csky_descr">
			<text>Abzeichen von einem "Clear Sky" Mitglied. Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_csky_patch">
			<text>Clear Sky Abzeichen</text>
		</string>
		<string id="st_freedom_descr">
			<text>Das Abzeichen von einem "Freiheitler".  Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_freedom_patch">
			<text>Freiheitler Abezeichen</text>
		</string>
		<string id="st_loner_descr">
			<text>Abzeichen von einem "Einzelgänger".  Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_loner_patch">
			<text>Einzelgänger Patch</text>
		</string>
		<string id="st_bandit_descr">
			<text>Der Flicken von einem "Bandit". Alle Flicken (Abzeichen, Patches) können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_bandit_patch">
			<text>Bandit Flicken</text>
		</string>
		<string id="st_dolg_descr">
			<text>Zeichen der "Wächter".  Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_dolg_patch">
			<text>Wächter Abzeichen</text>
		</string>
		<string id="st_army_descr">
			<text>Abzeichen von einem "Ukrainischen Militär" Soldat.  Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_army_patch">
			<text>Ukrainischen Militär Zeichen</text>
		</string>
		<string id="st_merc_descr">
			<text>Der Flicken eines "Söldner's". Alle Flicken (Abzeichen, Patches) können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_merc_patch">
			<text>Söldner Flicken</text>
		</string>
		<string id="st_renegade_descr">
			<text>Das Abzeichen eines Abtrünnigen Stalker's. Alle Abzeichen können verkauft werden.</text>
		</string>
		<string id="st_renegade_patch">
			<text>Flicken eines Abtrünnigen</text>
		</string>
		<string id="st_backpack">
			<text>Militär Trekking Rucksack</text>
		</string>
		<string id="st_backpack_descr">
			<text>Ein Stabiler und Robuster Militär Rucksack zur Aufbewahrung von Gegenständen. Dieser Rucksack enthält eine GPS Tracker. So finde man diesen Rucksack überall. Schütz die verstauten Gegnstände vor Nässe und feuchtigkeit. Schützt aber nicht vor potenzielle Plünderer. \nTip: An einsamen Orten Verstecken.</text>
		</string>
		<string id="st_backpack_take">
			<text>Mitnehmen</text>
		</string>
		<string id="st_backpack_take_descr">
			<text>Den Trekking Rucksack verpacken und mitnehmen.</text>
		</string>
		<string id="st_player_stash">
			<text>Trekking Rucksack</text>
		</string>
<!-- Added Helmets-->
		<string id="st_helmet_bubble">
			<text>Schutz Helm</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_bubble_descr">
			<text>Ein Schutzhelm mit einem Luftdichten Visier. Vorgesehen für den Schutz gegen Anomlien. Das Design stammt vom  FIFV (Foschrungs Institut für Verteidigung). Die selben Entwickler die auch den SEVA Schutzanzug herstellten. Der Helm kann mit anderen Anzügen Kombiniert werden. Wie z.b mit dem Militär Anzug für Operationen in Gebiete mit satrken Anomalien.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Strahlenschutz: %c[255,1,128,54]+10\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Chemischer Schutz: %c[255,1,128,54]+19\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Psi-Schutz: %c[255,1,128,54]+14\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Als Schutzweste: %c[255,1,128,54]+10%</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_respirator">
			<text>E0-19 PBF Gas Maske</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_respirator_descr">
			<text>Eine Russische Standard Gas Maske aus Kunstoff und Gummi. Filtert Radioaktive Partikel und Gistige Substanzen. Durch die Verbreitung und einfache Handhabung wird diese Maske viel von Neulingen und Veteranen getragen. Bietet kein PSI Schutz.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Strahlenschutz: %c[255,1,128,54]+5\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Chemischer Schutz: %c[255,1,128,54]+12\n%c[255,238,153,26]• %c[default] PSI Schutz: %c[255,1,128,54]0</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_respirator2">
			<text>AM40 Gas Maske</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_respirator2_descr">
			<text>Eine Gas Maske aus Kunstoff und Gummi. Hergetellt im Westen. Filtert Radioaktive Partikel und Gistige Substanzen. Nicht sehr verbreitet. Wird viel von Söldnern getragen. Bietet kein PSI Schutz. Ausgestattet mit einem Nachtsicht Gerät der Ersten Generation\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Strahlenschutz: %c[255,1,128,54]+5\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Chemischer Schutz: %c[255,1,128,54]+12\n%c[255,238,153,26]• %c[default] PSI Schutz: %c[255,1,128,54]0\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Nachsicht Gerät: %c[255,1,128,54]1ste Generation</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_sphere08">
			<text>Sphere 08 Helm</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_sphere08_descr">
			<text>Ein Standard Militär Helm der viel von Trupp Füherern getragen wird bei  Strategische Operationen. Ausgestattet mit Kommunikations Einheiten, Display, Scanner sowie mit einem Nachsichtgerät der 2ten Generation. Sowie einer Atemschutzmaske. Der Helm ist mit mehrschichtigem Kevlar Verstärkt um unter anderen auch die empfindlichen Elektronischen Bauiteile zu schützen.n%c[255,238,153,26]• %c[default]Strahlenschutz: %c[255,1,128,54]+7\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Chemischer Schutz: %c[255,1,128,54]+14\n%c[255,238,153,26]• %c[default]PSI Schutz: %c[255,1,128,54]+8\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Panzerung: %c[255,1,128,54]+35%\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Nachtsicht Gerät: %c[255,1,128,54]2te Generation</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_sphere12">
			<text>Sphere 12M Helm</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_sphere12_descr">
			<text>Eine Aluminium/ Titan Helm mit Stoff Überzogen. Der Sphere-12M Helm kommt ehemals aus einer PSZ Spetsnaz Rüstung. Beeinhaltet zusätzliche Taschen für Ausrüstungs Gegenstände sowie eine Atemschutzmaske. Enthält ein Nachtsicht Gerät der 2ten Generation und beitet den Maximalen Kopfschutz.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Strahlenschutz: %c[255,1,128,54]+7\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Chemischer Schutz: %c[255,1,128,54]+15\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Psi-Schutz: %c[255,1,128,54]+8\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Panzerung: %c[255,1,128,54]+40%\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Nachtsicht Gerät: %c[255,1,128,54]2te Generation</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_steel">
			<text>Stahl Helm</text>
		</string>
		<string id="st_helmet_steel_descr">
			<text>Ein Schlichter und veralteter Stahl Helm. Beeinhaltet ein Nachtsicht Gerät der ersten Generation. Bietet keinen besonderen Schutz gegen Anomalien oder Strahlung. Einigermassen gut gepanzert. Dieser Helm war nie besonders beliebt in der Zone ausser bei Kleinen Fraktions Gefechten mit Stalker die sich kein anderen Schutz leisten konnten.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Panzerung: %c[255,1,128,54]+20%\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Nachtsicht Gerät: %c[255,1,128,54]1ste Generation</text>
		</string>
		<string id="mag_info">
<text complex_mode="1" vert_align="l">Munition-Liste:</text>
		</string>
		<string id="enc_amk_metka">
			<text>Ein GPS-Locator um Markierte Verstecke Zukünftig abzurufen.</text>
		</string>
		<string id="amk_metka">
<text complex_mode="1" vert_align="l">GPS Locator Tag</text>
		</string>
	</string_table>
