<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
	<string_table>
		<string id="ammo-9x18-fmj">
			<text>9x18mm 57-N-181S</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x18-fmj_s">
			<text>9x18mm 57-N-181S</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
			<text>Gewöhnliche Projektile. Verfügen über eine gute Durchschlagskraft gegen weiche Ziele. Geeignet für die Pistolen PMm, PB1s und Fora-12.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x18-pmm">
			<text>9x18mm RG028</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x18-pmm_s">
			<text>9x18mm RG028</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
			<text>Hierbei handelt es sich um Geschosse mit erhöhter Durchschlagskraft. Nicht wirkungsvoll gegen gepanzerte Ziele. Geeignet für die Pistolen PMm, PB1s und Fora-12.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-fmj">
			<text>9x19mm 7N31</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-fmj_s">
			<text>9x19mm 7N31</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
			<text>Gewöhnliche 9x19mm Geschosse die etwas leichter in iher Bauart sind um eine höhre Müdungsgeschwindgkeit zu erzielen.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-pbp">
			<text>9x19mm 7N21</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-pbp_s">
			<text>9x19 7N21</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
			<text>Gewöhnliche 9x19mm Panzer Brechende Geschosse die etwas leichter in iher Bauart aber sind um eine höhre Müdungsgeschwindgkeit zu erzielen.</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-fmj">
			<text>.45ACP Patronen</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
			<text>.45ACP</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
			<text>11.43x23mm Pistolen Geschosse. Entwickelt im frühen 20ten Jahrhundert.</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-hydro">
			<text>.45Hydra Patronen</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
			<text>.45Hydra</text>
		</string>
		<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
			<text>Eine der jüngsten Entwicklungen von der alten 11.43x23 ACP Patrone, hat bessere Durchschlagskraft und eine gute Stoppwirkung.</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-fmj">
			<text>5.45x39mm 7N6</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
			<text>5.45x39mm 7N6</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
			<text>Standardmunition für die automatischen Gewehre des Warschauer Paktes.</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-ap">
			<text>5.45x39mm 7N22</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
			<text>5.45x39 7N22</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
			<text>Panzerbrechende Munition für die automatischen Gewehre des Sovietischen  Paktes.</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ss190">
			<text>5.56x45mm SS109</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
			<text>5.56x45mm SS109</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
			<text>NATO-Standardmunition, allgemein bekannt in der belgischen SS109-Variante. Geeignet für die Sturmgewehre IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 und FT 200M.</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ap">
			<text>5.56mm M995</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
			<text>5.56mm M995</text>
		</string>
		<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
			<text>Panzerbrechende Munition für NATO Sturmgewehre.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-pab9">
			<text>9x39 mm PAB-9 Patronen</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-pab9_s">
			<text>9x39 PAB9</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
			<text>Günstige, gewöhnliche Munition. Trotz der Unterschallgeschwindigkeit ist sie ziemlich durchschlagskräftig.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-ap">
			<text>9x39mm SP-6</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-ap_s">
			<text>9x39mm SP-6</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x39-ap_descr">
			<text>Panzerbrechende 9x39-mm-Kugel. Trotz Unterschallgeschwindigkeit bietet sie dank ihres Kalibers eine beträchtliche Mannstoppwirkung. Durch ihre Form durchdringt diese Spezialkugel fast jeden Körperschutz.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_ap">
			<text>7.62x39mm M67</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_ap_s">
			<text>7.62x39mm M67</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_ap_descr">
			<text>Die 7.62x39 mm Gewehr Patrone wurde während des zweiten Weltkrieges und erstmals in der SKS-Karabiner durch die Sowjetunion eingesetzt. Die Verwendung der Patrone ist weit verbreitet sowohl vom Militär und Zivilisten.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_fmj">
			<text>7.62x39 M43</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
			<text>7.62x39 M43</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
			<text>Die 7.62x39 mm Gewehr Patrone wurde während des zweiten Weltkrieges und erstmals in der SKS-Karabiner durch die Sowjetunion eingesetzt. Die Verwendung der Patrone ist weit verbreitet vom Militär.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h1">
			<text>7.62x54mm 7N1</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
			<text>7.62x54mm 7N1</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h1_descr">
			<text>Präzisionsgeschosse für sowjetische Scharfschützengewehre die in den 60er Jahren entwickelt wurden.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h14">
			<text>7.62x54mm 7N13</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
			<text>7.62x54mm 7N13</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
			<text>Panzebrechende Präzisionsgeschosse für sowjetische Scharfschützengewehre die in den 60er Jahren entwickelt wurden.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-ap">
			<text>7.62x54mm 57-N-323S</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
			<text>7.62x54 57-N-323S</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
			<text>Günstige MG-Munition Kaliber 7.62. Wegen der nicht passenden Form kann diese Munition nicht in Scharfschützengewehren verwendet werden und wird ausschließlich im MG RP-74 eingesetzt.</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_ap">
			<text>7.62x51mm M61</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_ap_s">
			<text>7.62x51mm M61</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_ap_descr">
			<text>Die 7.62x51mm NATO Gewehrpatrone wurde in den 50ern für kleine Waffen in den  NATO-Länder entwickelt. Nicht zu vewechseln mit der Russichen 7.62x54mmR Patrone.</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_fmj">
			<text>7.62x51mm M59</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_fmj_s">
			<text>7.62x51mm M59</text>
		</string>
		<string id="ammo_7.62x51_fmj_descr">
			<text>Die 7.62x51mm NATO Gewehrpatrone wurde in den 50ern für kleine Waffen in den  NATO-Länder entwickelt. Nicht zu vewechseln mit der Russichen 7.62x54mmR Patrone.</text>
		</string>
		<string id="ammo_23x75_shrapnel">
			<text>23x75mm Schrapnel-10</text>
		</string>
		<string id="ammo_23x75_shrapnel_s">
			<text>23x75mm Schrapnel-10</text>
		</string>
		<string id="ammo-23x75_shrapnel_descr">
			<text>Ein 23x75mm Schrot Patrone mit einer effektive Reichweite von 10 meter.</text>
		</string>
		<string id="ammo_23x75_barricade">
			<text>23x75mm Barrikade</text>
		</string>
		<string id="ammo_23x75_barricade_s">
			<text>23x75mm Barrikade</text>
		</string>
		<string id="ammo-23x75_barricade_descr">
			<text>Die 23x75mm Stahl Patron Projektile sind In der Lage massiven Schaden auf Gepanzerte Ziele anzuzrichten.</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x70-buck">
			<text>12x70 Schrotladung</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x70-buck_s">
			<text>12x70 Schrot</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x70-buck_descr">
			<text>Standardgeschosse Kaliber 12 gefüllt mit 6mm-Schrot. Tödlich auf kurze Distanz. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-zhekan">
			<text>12x76 Gewehrladung</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
			<text>12x76 Massiv</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
			<text>Diese schweren Massivgeschosse werden normalerweise auf der Jagd nach ganz großer Beute eingesetzt, können aber auch in anderen Bereichen sinnvoll sein. Die schwere Munition bohrt sich nicht wie üblich durch die Panzerung, sondern durchschlägt sie einfach mit einer immensen Wucht. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-dart">
			<text>12x76 Spitzgeschosse</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-dart_s">
			<text>12x76 Spitz</text>
		</string>
		<string id="ammo-12x76-dart_descr">
			<text>Spitzgeschosse. Die Lamellen erhöhen die Stabilität und damit die Schussgenauigkeit. Der massive Stahlkern der Munition kann jede Panzerung durchdringen. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
		</string>
		<string id="ammo-gauss">
			<text>Akkumulator</text>
		</string>
		<string id="ammo-gauss_descr">
			<text>Hochleistungsenergiezellen. Sie werden verwendet, um den Prototyp des elektromagnetischen EM1-Gewehrs anzutreiben.</text>
		</string>
		<string id="ammo-m209">
			<text>M406 grenade</text>
		</string>
		<string id="ammo-m209_s">
			<text>M406</text>
		</string>
		<string id="ammo-m209_descr">
			<text>Standard-Ausgabe der Goch Explosiven Granate für den Einsatz in 40-mm-NATO-Granatwerfer.</text>
		</string>
		<string id="ammo-vog-25">
			<text>VOG-25 Granate</text>
		</string>
		<string id="ammo-vog-25_s">
			<text>VOG-25</text>
		</string>
		<string id="ammo-vog-25_descr">
			<text>Standard-Version der 40mm Granate für den Einsatz in sowjetischen Granatwerfern. Die VOG-25 besteht aus einem einer  Stahl-Umantelung und ist Hülsenlos.</text>
		</string>
		<string id="ammo-og-7b">
			<text>OG-7V Granate</text>
		</string>
		<string id="ammo-og-7b_s">
			<text>OG-7V</text>
		</string>
		<string id="ammo-og-7b_descr">
			<text>Splittergranate für den RPG-7u. Wirkungsvoll gegen weiche Ziele und leicht gepanzerte Fahrzeuge.</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_f1">
			<text>F1 Granate</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_f1_descr">
			<text>Defensive Handgranate mit Splitterwirkung, die gewöhnliche Körperpanzerung durchdringen kann. Die Druckwelle hat einen Radius von 10 Metern.</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_rgd5">
			<text>RGD-5 Granate</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_rgd5_descr">
			<text>Offensive Handgranate mit einem kleinen Radius für Schaden durch Splitterwirkung. Die Druckwelle hat einen Radius von 8 Metern.</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_smoke">
			<text>Rauchgranate</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_smoke_descr">
			<text>Eine Handgranate, um eine Rauchwolke zu erzeugen. Die Wirkungsdauer beträgt 10 Sekunden.</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_launcher">
			<text>GP-25 "Koster"</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_launcher_descr">
			<text>Ein Unterlaufgranatwerfer für Sturmgewehre aus den Ländern des Warschauer Paktes. Benötigt VOG-25-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_launcher_m203">
			<text>M203</text>
		</string>
		<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
			<text>Ein Unterlaufgranatwerfer für NATO-Gewehre. Benötigt M406-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope">
			<text>PSO-1 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_descr">
			<text>Ein weit verbreitetes optisches Zielfernrohr aus sowjetischer Produktion. Wie üblich in den Ländern des Warschauer Paktes wird es mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_tulpan">
			<text>1p29 "Tulpan" Zielfernrohr </text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_tulpan_descr">
			<text>Das 1P29 ist ein Zielfernrohr aus der Sovietischen Era. Ene direkte  Kopie des Britischen Trilux/SUIT Zielfernrohr. Es wurde dahin geöndert das man es nun seitlich an der Schiene installiert.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_susat">
			<text>ACOG 4x Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
			<text>Justierbarer Entfernungsmesser mit einer änderbaren  Vergrößerung von 1.6x zu 4x Zoom Optik. Dem NATO-Standard wird es mittels einer sog. Picatinny-Schiene auf Waffen montiert.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_susat_descr">
			<text>Ein optisches 4fach-Zielfernrohr aus NATO-Ländern. Gemäß dem NATO-Standard wird es mittels einer sog. Picatinny-Schiene auf Waffen montiert.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_pu">
			<text>PU Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="st_addon_scope_pu_descr">
			<text>Das PU ist ein Scharfschützen Zielfernrohr das aus einer Sowjetischen Herstellung stammt. Seine verbreitung hat man dem Mosin-Nagant and SVT-40 zu verdanken. Der Zoom wurde bei 3,5-facher Vergrößerung fixiert.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer">
			<text>Schalldämpfer</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_descr">
			<text>Ein wirkungsvoller Schalldämpfer, der von einigen Handwerkern aus der Zone zusammengebaut wurde. Verfügt über mehrere Adapter für den Einsatz mit Waffen aller Kaliber.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x18">
			<text>Schalldämpfer (9x18)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x18_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 9x18. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x19">
			<text>Schalldämpfer (9x19)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x19_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 9x19. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x39">
			<text>Schalldämpfer (9x39)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_9x39_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 9x39. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_545x39">
			<text>Schalldämpfer (5.45x39)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_545x39_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 5.45x39. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_556x45">
			<text>Schalldämpfer (5.56x45)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_556x45_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 5.56x45. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x39">
			<text>Schalldämpfer (7.62x39)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x39_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 7.62x39. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x51">
			<text>Schalldämpfer (7.62x51)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x51_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 7.62x51. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x54">
			<text>Schalldämpfer (7.62x54)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_762x54_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 7.62x54. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_1143x23">
			<text>Schalldämpfer (1143x23)</text>
		</string>
		<string id="st_addon_silencer_1143x23_descr">
			<text>Ein wirksamer Schalldämpfer für Waffen mit einem Kaliber von 1143x23. Der Körper des Schalldämpfers um den Lauf herum enthält ein  aufgerolltes gitter aus feinem Messing, während die  Vorderseite einen ein Satz aus Metall Löchern aufweist. Wird oft  eingesetzt um Feinde still und leise zu Eliminieren und ohne die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pm">
			<text>PMm</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pm_descr">
			<text>Dieses Sowjeterbe ist die am weitesten verbreitete Pistole in der Zone. Sie ist zwar zuverlässig und günstig, weist jedoch ein kleines Magazin und eine geringe Präzision auf. Sie wird von vielen Anfängern als Hauptwaffe eingesetzt und benötigt 9x18mm-57-N-181S und RG028 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pb">
			<text>PB1s</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pb_descr">
			<text>Eine Pistole mit integriertem Schalldämpfer, die früher von den sowjetischen Spetsnaz-Einheiten verwendet wurde. Sie ist zwar mittlerweile moralisch fragwürdig, aber in den richtigen Händen kann sie sehr wirkungsvoll sein. Benötigt 9x18mm- 57-N-181S und RG028 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fort">
			<text>Fora-12</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fort_descr">
			<text>Eine Polizeipistole aus der Ukraine. Sie weist eine höhere Präzision, bessere Ergonomie und ein größeres Magazin als die Makarov auf, dies geht allerdings zu Lasten der Zuverlässigkeit. Benötigt 9x18mm 57-N-181S und RG028 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_beretta">
			<text>Beretta M9 "Martha"</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_beretta_descr">
			<text>Die Martha wird von der US-Armee und -Polizei sowie verschiedenen militärischen Organisationen auf der ganzen Welt eingesetzt. Die Pistole genießt zudem dank ihrer Durchschlagskraft und des großen Magazins ebenfalls großes Ansehen in der kriminellen Halbwelt. Benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_walther">
			<text>Walther P99</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_walther_descr">
			<text>Eine hervorragende Pistole aus deutscher Produktion mit hoher Zuverlässigkeit, guter Präzision und einem großen Magazin - ganz besonders in dieser Variante, die 9mm-Parabellum-Geschosse verschießt. Benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_hpsa">
			<text>Browning Hi-Power</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_hpsa_descr">
			<text>Die Browning hat zurecht den Ruf, eine der besten Handfeuerwaffen des 20. Jahrhunderts zu sein. Zuverlässig, durchschlagskräftig und zielgenau sowie mit einer Kapazität von 13 9x19mm-Patronen. Benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_colt1911">
			<text>Colt M1911</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_colt1911_descr">
			<text>Dieser klassische Halb-Automatische Colt, der alle großen bewaffneten Konflikte des 20. Jahrhunderts mit Bravour gemeistert hat, gehört auch im neuen Jahrtausend noch lange nicht zum alten Eisen. Die durchschnittliche Magazingröße wird durch die mächtige .45-Munition mehr als wettgemacht. Benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig220">
			<text>SIG P220</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig220_descr">
			<text>Dieses Modell wurde zwar schon 1975 entwickelt, ist aber immer noch auf der ganzen Welt beliebt. Die Waffe hat zwar ein recht kleines Magazin, funktioniert aber dafür wie ein Schweizer Uhrwerk. Ein weiterer Vorteil ist die durchschlagskräftige Colt-Munition Kaliber .45. Benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_usp">
			<text>H&k USP Kompakt</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_usp_descr">
			<text>Diese zuverlässige Waffe bietet deutsche Qualität und Verlässlichkeit. Die kompakte Waffe mit geringer Reichweite ist besonders bei Zonenveteranen beliebt. Benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_eagle">
			<text>Desert Eagle</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_eagle_descr">
			<text>Die Waffe für wahre Helden - groß, schwer und tödlich. Ihre geringe Verbreitung in der Zone ist zurückzuführen auf den Preis, die Größe und die Tatsache, dass es so wenige Elefanten gibt, die man mit der Waffe jagen könnte. Benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp5">
			<text>Heckler und Koch Mp5</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp5_descr">
			<text>In den letzten Jahrzehnten des 20. Jahrhunderts galt die Viper 5 als eine der besten MPs überhaupt und wurde auf der ganzen Welt in Polizeiverbänden und Spezialeinsatztruppen eingesetzt. Nachdem sie schrittweise durch neuere Modelle ersetzt wurde, konnte man sie häufig auf dem Schwarzmarkt finden, von wo sie in großen Mengen in die Zone gelangt ist. Benötigt 9x19mm 7N31 and m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74u">
			<text>Automat Kalashnikov Ak74u</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74u_descr">
			<text>Obwohl diese Waffe vom Gewicht und der Größe her einer MP entspricht, wird sie auf Grund ihrer Funktionsweise und Munition als Sturmgewehr eingestuft. Ihrer geringen Größe (sehr nützlich für den Straßenkampf) und starken panzerbrechenden Wirkung stehen ihre kurze Feuerreichweite und vergleichsweise schnelle Überhitzung bei Salven entgegen. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und 7N22 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74">
			<text>Automat Kalashnikov Ak-74</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74_descr">
			<text>Die 1974 entwickelte AK benötigt 5.45x39mm-Munition. Es handelt sich um eine einfache und zuverlässige Waffe, auch wenn man wegen der geringen Herstellungskosten kleinere Abstriche bei der Handhabung und Schussgenauigkeit machen muss. In der Zone stellt sie die Hauptwaffe des Militärs und vieler einsamer Stalker dar. Benötigt wie erwähnt 5.45x39mm 7N6 und 7N22 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_abakan">
			<text>Automat Nikonova AN-94 Abakan</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_abakan_descr">
			<text>Ein auf der AK47 basierendes Modell aus dem Jahr 1996. Die Waffe wurde für präzise und kurze Salven entwickelt. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und 7N22 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_l85">
			<text>SA80</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_l85_descr">
			<text>Nachdem die britische Armee dieses Gewehr durch ein neueres Modell ersetzt hatte, tauchten großen Mengen davon auf dem Schwarzmarkt und kurz darauf auch in der Zone auf. Die Vorteile der Waffe sind das eingebaute 1.8fach-Zielfernrohr und die hohe Präzision beim ersten Schuss. Allerdings lässt die Schussgenauigkeit bei Salvenfeuer erheblich nach, was dem relativ unzuverlässigen Mechanismus des Gewehrs geschuldet ist. Benötigt 5.56x45mm SS109 und M995 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_lr300">
			<text>Colt M4A1</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_lr300_descr">
			<text>Der M4-Karabiner ist eine Familie von Schusswaffen, die von früheren Karabinerversionen des M16-Gewehrs abgeleitet wurden, was wiederum von dem ursprünglichen AR-15-Gewehr abgeleitet wurde, das Eugene Stoner entwarf und ArmaLite herstellte. Die M4 ist eine kürzere und leichtere Variante des Sturmgewehrs M16A2. Verwendet 5.56x45mm SS109 und M995 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig550">
			<text>SIG SG-550</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig550_descr">
			<text>Ein relativ neues Sturmgewehr aus der Schweiz, das NATO-Munition verschießt. Die Präzision, die sanfte Feuertechnik und die hohe Zuverlässigkeit der Waffe sind die Gründe dafür, dass sie auf der ganzen Welt beliebt ist. Benötigt 5.56x45mm SS109 und M995 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_g36">
			<text>Heckler & Koch G36</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_g36_descr">
			<text>Dieses deutsche Sturmgewehr ist ein perfektes Beispiel für eine moderne Waffe - sehr leicht, zuverlässig und ergonomisch. Benötigt 5.56x45mm SS109 und M995 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fn2000">
			<text>FN2000</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fn2000_descr">
			<text>Dieses Sturmgewehr bietet ein computergestütztes Feuerleitsystem und einen 40mm-Granatwerfer. Benötigt 5.56x45mm SS109, M995 Munition und M209-Granaten.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_groza">
			<text>OTs-14 "Groza"</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_groza_descr">
			<text>Diese Kombination aus Sturmgewehr und Granatwerfer stellt eine hervorragende Lösung für die alltäglichen Probleme in der Zone dar: eine kompakte, zuverlässige und durchschlagskräftige Waffe, die besonders bei militärischen Stalkern beliebt ist. Benötigt 9x39mm PAB9, SP-6 Munition und VOG-25-Granaten.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_val">
			<text>AS Val</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_val_descr">
			<text>Das SA Avalanche ist eine modifizierte Version des schallgedämpften Vintar BC Scharfschützengewehrs. Es kann Salven feuern und weist ein größeres Magazin auf. Ursprünglich war die Waffe für den Einsatz durch Spezialkräfte bei Angriffsoperationen gedacht, die leise Schüsse ohne Mündungsfeuer erforderten. Benötigt 9x39mm PAB9 und  Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vintorez">
			<text>Vintorez</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vintorez_descr">
			<text>Ein Scharfschützengewehr mit integriertem Schalldämpfer für den leisen Einsatz ohne Mündungsfeuer. Trotz des kleinen Magazins wird diese Waffe von vielen Stalkern sehr geschätzt. Benötigt 9x39mm PAB9 und Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svd">
			<text>SVDm 2</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svd_descr">
			<text>Eine Waffe, die seit den 60er-Jahren in so gut wie allen sowjetischen und russischen Operationen zum Einsatz gekommen ist. Sie verdankt ihren guten Ruf der hervorragenden Zuverlässigkeit und der einfachen Handhabung. Kommt mit einem 1p59 Zielfernrohr. Benötigt 7.62x54mm 7N1 and 7N13-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svu">
			<text>SVUmk2</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svu_descr">
			<text>Ein modernes Scharfschützengewehr in der kompakten Bullpup-Bauform. Sein geringes Gewicht und die Möglichkeit, damit schnell und präzise zu feuern, hat zahlreiche Stalker von dem Gewehr überzeugt. Benötigt  7.62x54mm 7N1 und 7N13-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rp">
			<text>PKM-74</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rp_descr">
			<text>Trotz des Gewichts und der geringen Schussgenauigkeit ist dieses leichte MG in der Zone recht beliebt. Es wird vornehmlich gegen zahlenmäßig überlegene Gegner oder zum Säubern von Mutantenschlupflöchern benutzt. Benötigt 7.62x54 57-N-323S-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_bm16">
			<text>Abgesägte Schrotflinte BM16</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_bm16_descr">
			<text>Eine abgesägte Jagdschrotflinte mit Doppellauf. Sie ist zwar deutlich leichter und kompakter als eine normale Schrotflinte, kann aber ihre verheerende Wirkung nur auf kurze Distanz entfalten. Dennoch oder gerade deswegen gehört sie zu den beliebtesten Waffen bei Anfängern. Benötigt 12x70mm Gewehr-, Schrot- oder Spitzgeschoss Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_toz34">
			<text>Toz34</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_toz34_descr">
			<text>Ein stinknormales und absolut durchschnittliches Jagdgewehr mit zwei untereinander liegenden Läufen. Wird meist von Anfängern in den Außenbezirken der Zone eingesetzt. Benötigt 12x70mm Gewehr-, Schrot- oder Spitzgeschoss Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_spas12">
			<text>SPAS 12</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_spas12_descr">
			<text>Die halbautomatische SPSA-Schrotflinte mit glattem Lauf wurde in den späten 70er-Jahren als Allzweckwaffe für die Sturmtruppen der Polizei und Armee entwickelt. Sie ist zwar sehr zuverlässig und flexibel einsetzbar, aber ziemlich klobig, kompliziert zu handhaben und teuer. Wahrscheinlich eine der besten Waffen in der Zone für kurze Distanzen. Benötigt 12x70mm-Gewehr Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300">
			<text>TOZ-194</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
			<text>Eine geschmeidige russische Pump-Shotgun für den Einsatz in  feindlichten Umgebung. Sehr zuverlässig und mit Korrosionsschutzbeschichtung versehen. Verwendet 12x70mm Schrotmunition</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rpg7">
			<text>RPG-7u</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rpg7_descr">
			<text>Dieser Granatwerfer aus den 60er-Jahren ist aus Lagerbeständen der Armee in die Zone gelangt. Seine enorme Größe und das hohe Gewicht prädestinieren ihn nicht gerade für den Alltagsgebrauch, aber in manchen Situationen ist die Waffe unverzichtbar. Benötigt OG-7V-Granaten.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rg6">
			<text>Bulldog 6</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rg6_descr">
			<text>Dieser Revolver-Granatwerfer ist unersetzlich, wenn man große Mutantenhorden ausschalten, stark verteidigte Stellungen einnehmen oder besonders hartnäckige Monster bekämpfen muss. Benötigt VOG-25-Granaten.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_gauss">
			<text>EM1 Gewehr</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_gauss_descr">
			<text>Ein experimentelles elektromagnetisches Gewehr, mit dem man elektronische Geräte aus der Distanz außer Gefecht setzen kann. Gegen lebendige Ziele ist es wirkungslos. Benötigt Akkumulatorbatterien.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp5_m1">
			<text>Viper 5m</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
			<text>Eine modifizierte Version der Viper-MP. Dank der besseren Anordnung der Bauteile erreicht dieses Modell eine höhere Mündungsgeschwindigkeit. Benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_hpsa_m1">
			<text>HPCS-1</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
			<text>Diese Waffe ist eine modifizierte Version der HPSS-1m-Pistole für den Einsatz unter harten klimatischen Bedingungen. Die absolut idiotensichere Handfeuerwaffe benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fort_m1">
			<text>Fora-14</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
			<text>Die Fora-14 hat ein größeres Magazin als das Basismodell. Benötigt 9x18mm 57-N-181S und RG028-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74_m1">
			<text>AKV 74</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
			<text>Hierbei handelt es sich um eine weiterentwickelte Version des AKM 74/2 Sturmgewehrs. Eine fortschrittlichere Bauform sorgt für eine Erhöhung der Feuerrate um 100 Schuss pro Minute. Um das Gewicht des Laufs zu verringern, sind einige Elemente weggefallen, wodurch z.B. optische Zielfernrohre nicht mehr angebracht werden können. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und 7N22-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_eagle_m1">
			<text>Big Ben</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
			<text>Ein wahrer Riese unter den Pistolen. Der an sich schon lange Lauf wurde durch eine spezielle Erweiterung noch verlängert. Weist eine überragende Durchschlagskraft auf und benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig550_m1">
			<text>SIG SG-550 Special</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
			<text>Einige findige Handwerker haben das SGI 5k so modifiziert, dass es sowjetische Munition aufnehmen kann, die in der Zone gebräuchlicher ist. Die Modifikationen des Basismodells können weiterhin benutzt werden. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und 7N22-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_abakan_m1">
			<text>AC96sl</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
			<text>Schallgedämpfte Version des AC96/2. Der Lauf der Waffe wurde handwerklich gekonnt um einen Schalldämpfer erweitert. Dadurch wird die Präzision erhöht und man kann dennoch alle Vorteile eines Sturmgewehrs nutzen. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und 7N22-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
			<text>"Freiheit"-Chaser</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
			<text>Im Gegensatz zu den meisten anderen Schrotflinten hat diese Waffe einen gezogenen Lauf. Dies macht es zwar unmöglich, Schrot- oder Spitzgeschosse einzusetzen, aber dafür wird die Schussgenauigkeit mit Massivgeschossen enorm verbessert. Benötigt 12x70-Gewehrmunition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vintorez_m1">
			<text>"Avalanche" Vintar</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
			<text>Eine Hybrid-Version, die die Vorteile beider Modelle vereint. Das Ergebnis ist ein 20-Schuss-Magazin und eine hohe Präzision bei Automatikfeuer. Das 2fach-Zielfernrohr des Gewehrs ist auf kurze Distanzen zugeschnitten. Benötigt 9x39mm PAB9 und SP-6 -Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_spas12_m2">
			<text>SPSA-AUT</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
			<text>Die halbautomatische SPSA-AUT-Schrotflinte wird ausschließlich von Wächtern hergestellt und dient hauptsächlich dem Kampf gegen Monsterschwärme. Ein verbessertes Patronensystem sorgt für eine höhere Feuerrate und beeindruckende Streuwirkung mit Schrotgeschossen. Das erweiterte Magazin fasst bis zu zehn 12x70mm-Patronen.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_protecta">
			<text>Armsel Striker</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_protecta_descr">
			<text>Eine Seltende Pump-Shotgun mit hohe Feuerkraft für Soldaten entwickelt. Die Vorteile dieser Wafffe sind die grosse Magazinkapazität und die gute Feuerrate. Die Nachteile dieser Waffe ist Größe und Schwerfälligkeit, so wie das langsame Nachladen. In der Zone eine Rares Stück. Wird sehr gern in geschlossenen Räumen gegen Mutanten verwendet. Benötigt 12x70mm Schrotmunition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_lr300_m1">
			<text>TPs "Linkshänder"</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
			<text>Diese Waffe ist das Ergebnis hervorragender Handwerkskunst und ist an ihren Besitzer angepasst. Dabei wird besonders auf die Präzision Wert gelegt, auch wenn das auf Kosten der Feuerrate geht. Wenn Sie also in zehn Sekunden zehn Mal exakt dieselbe Stelle treffen möchten, ist das hier die perfekte Waffe für Sie. Benötigt 5.56x45mm SS109 und M995-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_l85_m1">
			<text>SA80 Scharfschützen Gewehr</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
			<text>Scharfschützenversion des IL 86 Gewehrs. Der längere Lauf erhöht die Mündungsgeschwindigkeit, was für eine flachere Flugbahn der Kugel sorgt und damit präzisere Schüsse auf größere Distanzen ermöglicht. Benötigt 5.56x45mm SS109 und M995-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fn2000_m1">
			<text>FN2000 Special</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
			<text>Erneuerte Version des FT 200M Sturmgewehrs mit besonderem Augenmerk auf präzises Salvenfeuer. Der Unterlaufgranatwerfer ist mit einem Gravitationsstabilisator ausgestattet, der die Streuung erheblich verringert. Der Nachteil dieser Modifikation besteht darin, dass der Granatwerfer nicht mehr eingesetzt werden kann. Benutzt 5.56x45mm SS109 und M995-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svu_m1">
			<text>SVU</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
			<text>Diese Automatikversion des SVUmk2 hat einen viel geringeren Rückstoß, wodurch man schneller und präziser schießen kann. Benötigt 7.62x54mm 7N1 und 7N13-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_groza_m1">
			<text>Tunder S14sn</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
			<text>Scharfschützenprototyp des Tunder S14 Sturmgewehrs. Diese ausgeglichene Waffe eignet sich für präzises und automatisches Feuer. Auch der Unterlaufgranatwerfer kann nützlich sein. Benötigt 9x39mm PAB9, SP-6 -Munition und VOG-25-Granaten.</text>
		</string>
		<string id="st_knife">
			<text>Messer</text>
		</string>
		<string id="ammo_minigame_descr">
			<text>Munition mit Markierungen speziell für die Schießanlage</text>
		</string>
		<string id="ammo_minigame_name">
			<text>Munition für die Schießanlage</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_akm">
			<text>Awtomat Kalaschnikowa AKM</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_akm_descr">
			<text>1959 wurde das AK überarbeitet und erhielt die Bezeichnung AKM, Awtomat Kalaschnikowa Modernisirowanny (deutsch modernisiert). Das Verschlussgehäuse wurde nun im Blechprägeverfahren hergestellt, was die Waffe noch robuster machte und eine Gewichtsreduzierung um 1,16 kg zur Folge hatte. Das AKM erhielt statt der einfachen Mündungsmutter einen Kompensator; dabei ist die Mündungsmutter (vom Schützen aus gesehen) links unten etwas länger, damit die aus dem Lauf strömenden Pulvergase die schießende Waffe nach links unten drücken und so das Auswandern bei Dauerfeuer verringern. Entgegen der früher im Westen vertretenen Auffassung besaß das AK niemals eine Mündungsbremse. Die Mündungsmutter ist durch ein Linksgewinde mit der Laufmündung verbunden und wird bei Bedarf gegen ein Manöverpatronengerät ausgetauscht.\n \nFerner bekam das AKM eine Vorrichtung zur Verzögerung der Vorwärtsbewegung des Schlagstücks (um 2 Millisekunden). Diese bewirkt, dass die Schwingung der Waffe bei Dauerfeuer besser im Einklang mit der Feuergeschwindigkeit ist und führt zu einer spürbaren Erhöhung der Trefferdichte. Die Annahme, es handele sich um einen Feuerratenbegrenzer, ist falsch.\n \nDie Gasentlastungsbohrungen wurden vom Gaskolbenführungsrohr in das am Lauf befindliche Zwischenstück verlegt und radial angeordnet, ihre Anzahl verringerte sich von acht auf vier.\n \nObwohl das Visier des AKM bis auf 1000 Meter (800 beim AK) einstellbar ist, liegt die effektive Reichweite bei etwa 300 Metern, was durch die offene Visierung, die mäßige Präzision sowie die (stärker als bei klassischen Gewehrpatronen) gekrümmte Flugbahn des M43-Geschosses bedingt ist.\n \nDas AKM war die erste sowjetische Waffe, die mit dem neuen Mehrzweckbajonett ausgestattet werden konnte. Dieses basiert auf dem von Oberstleutnant Todorow entwickelten Messer für Kampfschwimmer. Das Bajonett kann nicht nur bestimmungsgemäß als Stichwaffe, sondern auch als Säge und, zusammen mit der Scheide, als Drahtschneider verwendet werden. Benötigt 7.62x39mm M67 und M43 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_akms">
			<text>Avtomat Kalashnikova AKMs</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_akms_descr">
			<text>Die Variante mit nach unten abklappbarer Schulterstütze aus Metall, für das AKMS, wurde 1960 eingeführt. Die Waffe ist etwa 0,2 kg leichter als das AKM.\n\n1959 wurde das AK überarbeitet und erhielt die Bezeichnung AKM, Awtomat Kalaschnikowa Modernisirowanny (deutsch modernisiert). Das Verschlussgehäuse wurde nun im Blechprägeverfahren hergestellt, was die Waffe noch robuster machte und eine Gewichtsreduzierung um 1,16 kg zur Folge hatte. Das AKM erhielt statt der einfachen Mündungsmutter einen Kompensator; dabei ist die Mündungsmutter (vom Schützen aus gesehen) links unten etwas länger, damit die aus dem Lauf strömenden Pulvergase die schießende Waffe nach links unten drücken und so das Auswandern bei Dauerfeuer verringern. Entgegen der früher im Westen vertretenen Auffassung besaß das AK niemals eine Mündungsbremse. Die Mündungsmutter ist durch ein Linksgewinde mit der Laufmündung verbunden und wird bei Bedarf gegen ein Manöverpatronengerät ausgetauscht.\n \nFerner bekam das AKM eine Vorrichtung zur Verzögerung der Vorwärtsbewegung des Schlagstücks (um 2 Millisekunden). Diese bewirkt, dass die Schwingung der Waffe bei Dauerfeuer besser im Einklang mit der Feuergeschwindigkeit ist und führt zu einer spürbaren Erhöhung der Trefferdichte. Die Annahme, es handele sich um einen Feuerratenbegrenzer, ist falsch.\n \nDie Gasentlastungsbohrungen wurden vom Gaskolbenführungsrohr in das am Lauf befindliche Zwischenstück verlegt und radial angeordnet, ihre Anzahl verringerte sich von acht auf vier.\n  \nObwohl das Visier des AKM bis auf 1000 Meter (800 beim AK) einstellbar ist, liegt die effektive Reichweite bei etwa 300 Metern, was durch die offene Visierung, die mäßige Präzision sowie die (stärker als bei klassischen Gewehrpatronen) gekrümmte Flugbahn des M43-Geschosses bedingt ist.\n\nDas AKM war die erste sowjetische Waffe, die mit dem neuen Mehrzweckbajonett ausgestattet werden konnte. Dieses basiert auf dem von Oberstleutnant Todorow entwickelten Messer für Kampfschwimmer. Das Bajonett kann nicht nur bestimmungsgemäß als Stichwaffe, sondern auch als Säge und, zusammen mit der Scheide, als Drahtschneider verwendet werden. Benötigt 7.62x39mm M67 and M43 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_aks74">
			<text>Avtomat Kalashnikova AKs-74</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_aks74_descr">
			<text>Die AKs-74 ist eine Variante des AK-74 mit einem seitlich zusammenklappbaren Metall-Schulterstock, der vor allem für den Einsatz von Luftangriffs-Infanterie entwickelt wurde. Die AKs-74 ist bis auf diese Ausnahme identisch mit der Standard AK-74.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fnfal">
			<text>FN FAL</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_fnfal_descr">
			<text>Das FAL wurde aus dem SAFN-49-/FN-49-Gewehr entwickelt und 1950 erstmals unter dem heutigen Namen vorgestellt. Es existieren vier Hauptversionen, die sich hauptsächlich in Lauflänge und Schaftart unterscheiden. Das FN FAL war von 1956 bis 1959 unter der Bezeichnung G1 Ordonnanzwaffe der Bundeswehr, bis es durch das Gewehr G3 abgelöst wurde. Außerdem war es in Westdeutschland bei Einheiten der Bereitschaftspolizei und dem Bundesgrenzschutz in Gebrauch.\n\nDas FN FAL zählt zusammen mit der Kalaschnikow-Baureihe und dem G3 zu den am weitest verbreiteten Sturmgewehren der Welt und wurde in über 90 Staaten eingesetzt.\n\nDa aufgrund des starken Rückstoßes Feuerstöße schwer beherrschbar sind, wurden spätere Versionen des FAL vornehmlich als Selbstladegewehr gebaut.\n\nIn den USA verlor das Gewehr 1954 beim Auswahlverfahren für ein neues Infanteriegewehr gegen das T44, das spätere M14. Für den zivilen Markt werden seit den 1990er-Jahren wieder FAL-Systeme (Unter- und Oberteile) in den USA gefertigt. Benötigt 7.62x51mm M61 and M59 Munition</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svt40">
			<text>SVT-40</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_svt40_descr">
			<text>Selbstladendes Gewehr des Typ Tokarew Modell 1940. Ein sowjetisches Gewehr, das während des Zweiten Weltkrieges entwickelt und produziert wurde. Das SWT-40 wurde von Fjodor Tokarew als Nachfolger des Tokarew SWT-38 entwickelt und von 1940 bis 1945 produziert. Insgesamt wurden in diesem Zeitraum etwa 1,6 Millionen Gewehre dieses Typs produziert, etwa 50.000 davon wurden als Scharfschützengewehr mit Zielfernrohr ausgeführt. Das SWT-40 diente nur kurze Zeit als Standardgewehr der Roten Armee. Die Gewehre wurden schon bald nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges nicht mehr im aktiven Dienst verwendet, sondern verschwanden in den Reservelagern. Von dort gelangten einige dieser Waffen auf den zivilen Waffenmarkt, wo das Gewehr vor allem an Jäger verkauft oder das es auch in die Zone über Waffenhändler des Kalten Krieges eingeführt wurde. Benötigt  7N1 und 7N13 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mosin">
			<text>Mosin Nagant</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mosin_descr">
			<text>Seit 1883 gab es in zaristischen Russland Überlegungen, welches Gewehr in der Kaiserlich Russischen Armee eingeführt werden sollte. 1890 standen zwei Modelle zur Auswahl: eines vom russischen Konstrukteur Sergei Mossin und ein Modell des Belgiers Leon Nagant. Nach Tests von 1891 entschied man sich für das Mossin-Gewehr, das nach dem Vorbild Nagants leicht modifiziert wurde. Zusammen mit dem Mosin-Nagant-Gewehr wurde die neue 7,62-mm-Randpatrone mit Rundkopfgeschoss eingeführt. Das Gewehr wurde auch unter der Bezeichnung „Dreiliniengewehr“ bekannt (russisch Òð¸õëèíåéíàÿ âèíòîâêà). Der Name bezieht sich auf die Kaliberangabe in der alten Einheit Linie, wobei drei Linien genau 7,62 mm entsprechen.\n \nUrsprünglich gab es die Waffe in drei Versionen:\nInfanteriegewehr mit 800 mm Lauflänge und Bajonett\nDragonergewehr mit 730 mm Lauflänge und Bajonett\nKosakengewehr mit 730 mm Lauflänge ohne Bajonett\n \nDer Nachteil der ersten beiden Versionen bestand darin, dass das Bajonett permanent angebracht sein musste, da die Waffen in dieser Konfiguration eingeschossen wurden. Ein Abnehmen des Bajonetts hatte eine Verschlechterung des Schussbildes zur Folge. Erst 1938 wurde dieses Problem beseitigt. Ab 1894 bekam der Lauf einen Handschutz, um Verbrennungen zu vermeiden. Ein Karabiner wurde im Jahr 1907 eingeführt; er unterschied sich durch die Gestaltung des Visiers von den längeren Versionen. Er wurde in niedrigen Stückzahlen gebaut und gilt mittlerweile als sehr selten. Eine weitere Modifikation fand 1908–1910 statt, als eine neue Patrone mit Spitzgeschoss eingeführt wurde, deren ballistische Eigenschaften deutlich besser waren; daher erhielt die Waffe ein neues Visier. 1938 wurde erneut eine Karabinerversion mit 1020 mm Gesamt- und 510 mm Lauflänge (M1938) eingeführt, die 1944 ein abklappbares Dreikantbajonett erhielt (M1944), wobei der Lauf auf 518 mm verlängert wurde.\n \nEine bekannte Version war die Scharfschützenausführung, die von der damaligen Standardvariante M1891/30 durch einen nach unten abgebogenen, verlängerten Kammerstängel und ein Zielfernrohr vom Typ PE bzw. PU zu unterscheiden war.\Während des Ersten Weltkrieges wurden die Gewehre teils in den USA von den Firmen Westinghouse und Remington Arms für die russische Armee gebaut; im Deutschen Reich wurden erbeutete Waffen für die 8?57-IS- und in Österreich-Ungarn für die 8?50-mm-Patrone umgebaut. Es wurde auch ein „Gerät Bramit“ genannter Schalldämpfer entwickelt.\nDas Gewehr blieb bis nach dem Zweiten Weltkrieg Standardwaffe der sowjetischen Infanterie und wurde in verschiedenen Versionen (M 91/30 und M 44) auch von vielen Verbündeten der UdSSR gebaut und eingeführt.\nIn China wurde die Karabinerversion M1938 bzw. deren Variation M1944 als Typ 53 in Lizenz produziert.\nAuch in der Tschechoslowakei (Scharfschützengewehr Modell 54), in Polen, Ungarn und Rumänien wurden nach dem Zweiten Weltkrieg Lizenzversionen insbesondere des Karabiners M1944 produziert.\n \nDie zum Gewehr entwickelte Randpatrone 7,62x54 mm R ist die inzwischen dienstälteste Gewehrpatrone der Welt und wird auch noch in modernen Waffen wie dem Dragunow-Scharfschützengewehr oder Maschinengewehren, vor allem russischer und chinesischer Bauart, benutzt.Benötigt 7.62x54mm 7N1 und 7N13 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_type63">
			<text>Type 63</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_type63_descr">
			<text>Das Sturmgewehr Typ 63 war eine Infanteriewaffe, die zur Ausrüstung der chinesischen Volksbefreiungsarmee gehörte. Das Gewehr wurde, im Gegensatz zu vielen anderen chinesischen Waffen, in China selbst entworfen und war keine direkte Kopie eines russischen Modells. Es entstand im Bestreben der Volksrepublik China, aufgrund des Zerwürfnisses mit der Sowjetunion von dessen Militärhilfe unabhängig zu werden. Die Bewaffnung Chinas basierte nahezu vollständig auf russischen Entwicklungen, die auch die Grundlage für diese Waffe darstellten. Es war eine eigentümliche Mischung aus dem Karabiner Simonow SKS-45 und dem Sturmgewehr Kalaschnikow AK-47. Auch die Munition war identisch zu den russischen Vorbildern.\n \nVon der SKS stammte:\ndie Schäftung\nder Verschlussfang und die Möglichkeit, Ladestreifen einzusetzen\ndas fest \ninstallierte Nadel-Bajonett\n \nVor der AK wurde folgendes entlehnt:\nder Gasdrucklader-Mechanismus\nder Drehkopfverschluss\ndie Wechselmagazinhalterung.\nBenötigt 7.62x39mm M67 und M43 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rpk">
			<text>Kalashnikov RPK-74</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_rpk_descr">
			<text>Das RPK (russisch ÐÏÊ, ðó÷íîé ïóëåì¸ò Êàëàøíèêîâà, rutschnoi pulemjot Kalaschnikowa, auf Deutsch: leichtes/tragbares Maschinengewehr Kalaschnikow) ist eine Infanteriewaffe, die in der Sowjetunion entwickelt wurde. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde bei den sowjetischen Streitkräften die Kurzpatrone M43 eingeführt. Sie kam zum Einsatz in Selbstlade-, Sturm- sowie leichten Maschinengewehren. Um die Standardisierung vollständig zu machen, sollte nicht nur die Munition, sondern auch die Bewaffnung einheitlich sein. Zu diesem Zweck wurde die AK-47 als Grundlage für weitere Neuentwicklungen festgelegt. Das bis dahin verwendete MG RPD-44 ging technisch von anderen Entwürfen aus und sollte durch ein neues Modell ersetzt werden. Benötigt 5.45x39mm 7N6 und  7N22 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_g3">
			<text>Heckler und Koch G3A3</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_g3_descr">
			<text>Das G3 (Gewehr 3) ist ein Sturmgewehr des deutschen Waffenherstellers Heckler & Koch (HK). Im Jahr 1959 als Standardgewehr in der Bundeswehr eingeführt, fand und findet es weiterhin Verwendung in vielen anderen Armeen. Es verwendet die Patrone 7.62x51 mm NATO. Die Waffe wurde im Laufe der Jahre in viele Länder exportiert (so auch in die Zone) und in mindestens 15 Ländern in Lizenz gefertigt, wodurch die gebaute Gesamtstückzahl rund 7 Millionen Stück beträgt.\n \nNach fast 40-jähriger Nutzung des G3 wurde im Dezember 1997 die Ablösung durch das neue G36 beschlossen. Im Zuge der Umrüstung wird ein Großteil der Waffen, zumeist ältere Jahrgänge, seit 2002 vernichtet, um eine ungewollte Verbreitung in Krisenregionen durch nicht mehr nachvollziehbare Folgeverkäufe zu verhindern. Trotzdem befinden sich in den Depots der Bundeswehr auch weiterhin mehrere hunderttausend G3-Gewehre für den Fall der Landesverteidigung, die auch weiterhin gewartet werden, zum Beispiel durch das Nachrüsten des oben genannten Hülsenabweisers. Außerdem sind auch in den Waffenkammern vieler Bundeswehreinheiten immer noch G3-Gewehre vorhanden und einsatzbereit.\nBenötigt 7.62x51mm M61 und M59 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_m16">
			<text>Colt M16</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_m16_descr">
			<text>Das M16-Gewehr, Bezeichnung des US-Department of Defense (DOD) RIFLE 5.56-MM, M16, wurde 1967 als Ordonnanzwaffe der US-Streitkräfte eingeführt, wo es bis heute in weiter verbesserten Versionen im Einsatz ist.\n \nMit dem von Eugene Stoner und der Firma ArmaLite entwickelten Modell AR-15 wurde den Anforderungen der US-Streitkräfte an eine neue Art der individuellen Bewaffnung des Soldaten Rechnung getragen. Als Konsequenz aus dem Zweiten Weltkrieg, dem Koreakrieg sowie aus einem entsprechenden Forschungsprogramm (SALVO) kam man zu der Auffassung, dass eine hohe Kadenz (Feuergeschwindigkeit) und großer Munitionsvorrat für den Soldaten wichtiger seien als Präzision und Reichweite. Die Infanteriebewaffnung der Zukunft sollte ein Format zwischen Gewehr und Maschinenpistole sein, ohne dabei wesentlich an Waffenwirkung einzubüßen. Ähnliche Überlegungen hatten auf deutscher Seite bereits im Zweiten Weltkrieg zur Entwicklung einer Mittelpatrone und des Sturmgewehrs 44 geführt.\n \nAls die US-Regierung 1957 die Firma ArmaLite mit der Entwicklung einer Reihe von Testmodellen beauftragte, griff diese auf das bereits 1955 von Eugene Stoner entwickelte AR-10 im Kaliber 7,62 ? 51 mm NATO zurück. Als Ergebnis konnte 1958 das Modell AR-15 im Kaliber .223 Remington (5,56 ? 45 mm NATO) zu Erprobungszwecken an die United States Army geliefert werden. Das Waffengehäuse besteht aus einer Leichtmetalllegierung und der gerade Schaft aus Kunststoff. Mangels eines erhofften Großauftrages musste die Firma ArmaLite die Rechte an die Firma Colt weiterverkaufen. Diese nahm weitere Testserien und Verbesserungen vor. Im Sommer 1961, nach erfolgreicher Truppenerprobung, wurde das erste Kontingent von 8.500 Sturmgewehren von der US Air Force angeschafft, die es als M16 in Dienst stellte. Ende 1964 folgte ein weiteres von etwa 85.000 AR-15 für die US Army sowie weitere 19.000 Stück für die US Air Force. Bis 1966 befanden sich etwa 350.000 Waffen bei amerikanischen Streitkräften. Bei der US Army erhielt die Waffe die vorläufige Bezeichnung XM16E1 und unterschied sich von der USAF-Version M16 durch die rechts am Gehäuse befindliche Schließhilfe (Bolt Forward Assist) und die dafür erforderliche Zahnreihe am Verschlussträger. Die Schließhilfe war eine Forderung der Army; diese verlangte, eine Möglichkeit zu schaffen, den Verschluss zwangsweise zu schließen, wenn er dies nicht unter Druck der Schließfeder selbsttätig tat.\n\nTrotz der anfänglich erfolgreichen Tests bestand das neuartige Waffenkonzept die erste Praxisprüfung nicht. Da es Probleme beim Nachschub und mit den geforderten Spezifikationen für die 5,56 ? 45-mm-Munition gab, wurde die Zusammensetzung des Treibladungspulvers geändert, ohne die daraus resultierenden Abweichungen genau zu testen. Das neue Pulver führte zu einer höheren Schussfolge und dadurch zu einer höheren Materialbelastung. Außerdem verschmutzte die Waffe stärker. Anders als beim M14 waren beim M16 Patronenlager und Lauf nicht verchromt, wodurch die Waffe anfälliger für Korrosion wurde. Reinigungszubehör war zunächst nicht vorhanden, also wurde den Soldaten erzählt, das M16 sei eine selbstreinigende Waffe. Dreck und Schmauchspuren im Waffenmechanismus führten jedoch häufig zu teilweise irreparablen Ladehemmungen, was in Gefechtssituationen schwere Nachteile brachte. Es gab mehrfach Berichte über Soldaten, die getötet wurden, da sie ihr M16 wegen durch Verschmutzung verursachter Ladehemmung im Feld zum Reinigen zerlegen mussten, was schließlich eine Untersuchung der Vorfälle durch den Kongress nach sich zog.\nBenötigt 5.56x45mm SS109 und M995 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_kedr">
			<text>PP-91 Kedr</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_kedr_descr">
			<text>Die Russsiche 9mm Maschinene Pistole wurde ursprünglich von Evgenij Dragunov, der auch das Legendäre Dragunov SWD Scharfschützengewehr entwickelt hat, in den frühene 70er'n hergestellt. . Kedr wird von wenigen Russichen Polizisten und Sicherheits Leute sowie Personenschützer benutzt. Es die Liebling's Waffe der Banditen in der Zone. Benötigt 9x18mm 57-N-181S and RG028 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vz61">
			<text>Skorpion vz. 82</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_vz61_descr">
			<text>Bei der Skorpion-Maschinenpistole (tschechische Schreibweise: Skorpion) handelt es sich um eine Klein-Maschinenpistole, die mit den Modellbezeichnungen vz. 61, 64, 65 und 68 hergestellt wurde. vz. steht dabei für vzor, auf deutsch Entwurfsmuster oder Modell. Sie wurde in der CSSR von Ceska zbrojovka in Uhersky Brod ab 1963 gefertigt und an Polizei sowie Streitkräfte ausgeliefert. In geringem Umfang wurde die Waffe auch an Länder des Warschauer Pakts und Afrika geliefert. In Jugoslawien wurde das Erstmodell unter der Bezeichnung Klein-MPi Modell 61 in Lizenz produziert.\n\nMaschinenpistolen dieser Modellreihe sind aufschießende Rückstoßlader mit feststehendem Lauf und unverriegeltem Masseverschluss. Um die Schusskadenz herabzusetzen, wird der Verschluss am Ende des Rücklaufes durch einen von ihm betätigten Verzögerungsmechanismus kurzzeitig zurückgehalten. Die Munition im Kaliber 7,65 wurde ursprünglich aus leicht gebogenen Kurvenmagazinen zugeführt. Bei Varianten für 9-mm-Munition wurden Stangenmagazine verwendet. Der Magazinschacht befindet sich vor dem Abzugsbügel. Linksseitig – über dem Griffstück – befindet sich der Kombinationsschalter, mit dem die Waffe gesichert und entsichert wird und an dem zwischen Einzel- und Dauerfeuer umgeschaltet werden kann. Mit dem Verschlussknopf an beiden Seiten des Gehäuses wird die Waffe gespannt. Die für die unterschiedlichen Patronentypen eingerichteten Modelle unterscheiden sich in ihren Leistungsparametern und einigen konstruktiven Merkmalen.\nDie Waffen wurden wegen ihres geringen Gewichts und der kompakten Bauweise in den 1970er- und 1980er-Jahren in kriminellen Kreisen geschätzt und galten dort als Statussymbol.\nDie Skorpion verschießt folgende Munition:\nModell 61: 7,65 ? 17 mm HR Browning\nModell 64: 9 ? 17 mm Browning\nModell 65: 9 ? 18 mm Makarow\nModell 68: 9 mm Parabellum\n\nDaraus resultieren unterschiedliche Leistungskennwerte bei Mündungsgeschwindigkeit, Mündungsenergie, theoretischer Feuergeschwindigkeit und der Masse im geladenen oder ungeladenen Zustand. Für das Modell 68 steht neben den Magazinen mit 10 oder 20 Schuss Kapazität auch ein Magazin für 30 Patronen zur Verfügung. Beim Schießen im Einzelfeuermodus wird die Waffe wie eine Selbstladepistole gehandhabt. Dauerfeuer wird mit abgeklappter Schulterstütze oder angesetzten Holzkolben geschossen. Im Griffstück befindet sich ein Verzögerer, der den Rückstoß dämpft und die Waffe stabilisiert. Hierdurch erhöht sich die Treffgenauigkeit bei kurzen Feuerstößen. Da sich somit die Feuergeschwindigkeit verringert, bleibt der Munitionsverbrauch im vertretbaren Rahmen.[2] Durch unterschiedlich starke Druckfedern im Verzögerungsmechanismus (hinter der großen Schraube in der Griffschale unten) lässt sich die Feuergeschwindigkeit in gewissen Grenzen variieren. Eine härtere Feder ergibt eine niedrigere, eine weichere Feder dagegen eine höhere Feuergeschwindigkeit.\n\nDie Visiereinrichtung besteht aus festem Korn und Klappkimme, die sich auf 75 m und 150 m, beim Modell 68 sogar auf 250 m einstellen lässt. Für Dunkelheit gibt es ein Zusatzvisier. Die Skorpion kann mit einem Schalldämpfer ausgerüstet werden. Wird die Waffe als Selbstladepistole benutzt, beträgt die günstigste Einsatzschussweite 50 m, als Maschinenpistole bis zu 250 m.\n\ne Skorpion lässt sich ohne Werkzeug zerlegen. Nach dem Entfernen des Magazins, der Schulterstütze und der beiden Knäufe zum Spannen des Verschlusses schwenkt das Gehäuse samt Lauf über einen Bolzen nach unten und der Verschluss kann herausgenommen werden. Unter den verschiedensten Bedingungen gilt die Maschinenpistole Skorpion als eine zuverlässig funktionierende Waffe. Benötigt 9x18mm 57-N-181S and RG028 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pp2000">
			<text>PP-2000</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_pp2000_descr">
			<text>Die PP-2000 (russisch ÏÏ-2000) ist eine russische Maschinenpistole. Sie wurde im Konstruktionsbüro für Gerätebau (KBP) in Tula entwickelt. Die 2001 patentierte Konstruktion wurde erstmals auf der Interpolytech-2004 in Moskau der Öffentlichkeit vorgestellt. Seit 2003 wird die PP-2000 in Serie produziert und ausgeliefert. Die PP-2000 wurde als Nahbereichsgefechtswaffe für russische Polizei- und Spezialeinsatzkräfte und als Personal Defence Weapon für Nicht-Infanterieeinheiten entwickelt. Benötigt 9x19mm 7N31 und m/39 Muniton.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp412">
			<text>MP-412 Revolver</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_mp412_descr">
			<text>Der MP-412 Revolver wurde von dem Entwickler IZHMECH entworfen, einer großen Fabrik, die unter anderem als Hauptentwickler von Makarov PM Pistolen bekannt ist. Für den Export wurde der Zusatz "REX" angehängt (Revolver für EXport). Der Revolver wurde ging nie vollständig in die Poroduktion. Das Interresse am Markt war sehr gering. Da der Pistolenbesitz im Allgemeinen für die Zivile Bevölkerung in Russland verboten ist, wurden mehrere Kopien dieser Waffe in die Zone geschmuggelt. Benötigt 11.43x23mm .45 ACP und .45 HydraShok.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_aek">
			<text>Avtomat Koksharov AEK-971</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_aek_descr">
			<text>Das AEK-971 (Awtomat Eksperimentalny Kokscharowa) ist ein sowjetisches Sturmgewehr im Kaliber 5.45?39 mm. Es wurde in der Kowrower Waffenfabrik „W. A. Degtjarjow“ entwickelt und produziert, um den von der sowjetischen Regierung im Rahmen des Projekts Abakan gestellten Ansprüchen zu genügen; wobei besonders eine hohe Feuerrate und stabiles Trefferbild auch bei instabiler Position betont worden waren.\n\nDas Gewehr wurde von Stanislaw Iwanowitsch Kokscharow in den späten 1980er-Jahren entworfen. Obwohl es die im Rahmen des Projekts Abakan gestellten Anforderungen nicht erfüllte, wurde mit der Entwicklung und Produktion fortgefahren, in der Hoffnung, Käufer zu finden.In den frühen 2000er-Jahren beschaffte das MWD einige AEK-971 im Kaliber 5.45 x39mm, doch die Produktion wurde im Jahr 2006 eingestellt. Benötigt  5.45x39mm 7N6 und 7N22 Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_remington870">
			<text>Remington 870</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_remington870_descr">
			<text>Die Remington 870 ist eine Vorderschaftrepetierflinte des US-amerikanischen Waffenherstellers Remington Arms. Es handelt sich um eine weit verbreitete Waffe, die, besonders in den USA, zum Sportschießen, Jagen und zur Selbstverteidigung verwendet wird.\n \nDas Remington 870 stellt das vierte Hauptdesign in der Entwicklungsreihe der Remington Vorderschaftrepetierflinten dar. Das Wingmaster genannte Ursprungsmodell wurde 1949 als Ersatz für die Remington Model 31 entwickelt. Das Remington 31 war recht beliebt, verkaufte sich jedoch deutlich schlechter als das Winchester Model 1912. Dies wollte Remington durch die Einführung einer modernen, stromlinienförmigen, robusten, zuverlässigen und relativ günstigen Vorderschaftrepetierflinte ändern. Die Remington 870 stellt eine Adaption des Remington Model 11-48 dar, was wiederum eine Adaption des von John Browning gemachten Remington 11 ist.\n \n1966 wurde sie beim United States Marine Corps als Ersatz für die veralteten Flinten aus dem Zweiten Weltkrieg eingeführt. Obwohl sowohl bei den Marines als auch bei der US-Luftwaffe als Basisverteidigungswaffe in großen Zahlen genutzt, wurden die meisten Modelle an Sportschützen und Jäger verkauft. Aber auch Polizei und FBI setzen die Remington in großem Umfang ein. Die Verkaufszahlen des Remington 870 sind stabil. Bis 1973 wurde die Waffe bereits 2 Millionen Mal verkauft, 1996 wurde das 7-millionste Exemplar gefertigt. Am 13. April 2009 wurde das 10-millionste Exemplar hergestellt, womit das 870 die meistverkaufte Vorderschaftrepetierflinte der Geschichte ist. Benötigt 12x70mm Gewehr-, Schrot- oder Spitzgeschoss Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_saiga12k">
			<text>Saiga 12</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_saiga12k_descr">
			<text>Die Saiga-12 ist eine russische Selbstladeflinte. Die Saiga-12 ist ein Gasdrucklader mit langem Gaskolben und Drehkopfverschluss, sie basiert auf dem Mechanismus des Kalaschnikow-Waffensystems. Der Verschluss wurde an die sehr viel voluminösere Flintenmunition angepasst. Zusätzlich wurde ein Druckregler eingebaut, um die Waffe an unterschiedliche Munitionssorten anpassen zu können. Patronen mit Flintenlaufgeschossen erzeugen einen höheren Druck als Schrotmunition. Dies muss berücksichtigt werden, um eine zuverlässige Funktion des Lademechanismus zu gewährleisten. Das Abzugsgewicht beträgt etwa 1,5–3,7 kg.\nBenötigt 12x70mm Schrot-Munition.</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ks23">
			<text>KS-23 Riot Shotgun</text>
		</string>
		<string id="st_wpn_ks23_descr">
			<text>Die KS-23 wurde in den 1970er Jahren für die Unterdrückung von Gefängnisaufständen konzipiert. Es wurde von TsNII-Tochmash, einem der wichtigsten russischen Waffenentwickler, für das russische Innenministerium (MVD) Hergestellt. Uses 23x75mm Barricade und Schrapnel-10 Munition.</text>
		</string>
	</string_table>
