<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="arhara_shaxter_0">
		<text>Hallo, wer bist du denn?</text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_1">
		<text>Ich bin ein Grubenarbeiter und sitze hier schon seit dem Unglück im AKW fest. Die Mine ist damals teilweiße eingestürzt nach dem großen Knall... Früher waren hier eine große Gruppe, nun sind nur noch wir drei übrig. Die anderen sind alle umgekommen, manche durch Mutanten, andere durch Krankheiten. </text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_2">
		<text>Wie kommt ihr denn hier überhaupt klar? Und was war das denn für eine Mine?</text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_3">
		<text>Ach, wir haben uns halt dran gewöhnt... Ich hab schon lange mehr kein Tageslicht gesehen, hab wirklich Angst blind zu werden, falls ich an die Oberfläche müßte. Von da oben war hier schon lange keiner mehr. Und in der Mine hier haben wir Kohle gefördert. AKW ist AKW, aber geheizt haben die Anwohner in den anliegenden Dörfern trotzdem mit Kohle. Und dann hat uns die AKW-Explosion sozusagen am Arbeitsplatz erwischt... Und dann tauchten die Anomalien auf... Und Mutanten... Irgendwann besuchten uns hier ein paar Männer und erzählten, was oben los ist. Haben uns sehr geholfen mit Ausrüstung und Proviant. Sie nannten sich "Freiheit" und wir sagten dann - gut, dann sind wir auch in der "Freiheit"...\n \nUnd warum bist du hier?</text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_4">
		<text>Ich weiß, ehrlich gesagt, selber gar nicht, wie ich hierher komme... Bin vorhin in einer entfernten Ecke zu mir gekommen. Aber ich weiß eins ganz genau - ich muß einen seltsamen Artefakt erstmal hier bei euch lassen. Das ist ein Stück von dem "Monolith" und es strahlt extrem, ich kann es nicht weiter mitschleppen. Versteckt es bitte gut, ich werde irgendwann auf jeden Fall wiederkommen und es abholen.</text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_5">
		<text>Na gut, wenn dein Gefühl es dir sagt, dann tu es. Wir passen schon auf das Ding auf... Du scheinst ein vernunftiger Mensch zu sein, ich würde mich freuen, wenn wir uns irgendwann wiedersehen.\n \nHier, das ist ein Medizin-Trunk, was wir Bergleute verwenden. Damit schläfst du gut und kommst dadurch richtig zu Kräften für deine weitere Reise.</text>
	</string>
	
	<string id="arhara_shaxter_6">
		<text>Danke. Sollte ich überleben, komme ich bestimmt wieder. Ich weiß genau, das ich dieses Monolith-Teil auf jeden Fall brauchen werde. Aber wann und wöfür?... Sobald ich es wieder weiß, werden wir uns wiedersehen...</text>
	</string>
	
	
	</string_table>