<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

<string id="find_antidot_1">
		<text>Wer ist denn der Typ, der da in dem Käfig sitzt? Werden jetzt Zombies als Haustierchen gehalten, oder wie?</text>
</string>

<string id="find_antidot_2">
		<text>Keine Scherze über ihn, bitte! Das ist Wlad, er war einer unserer besten Männer. Früher war er ein freier Stalker und hat mal einem ganzen Quad das Leben gerettet. Später arbeitete er oft mit uns zusammen und trat dann irgendwann uns bei. Kaum einer von uns kennt sich so gut in der Zone aus, wie er. Wäre er von Anfang an dabei, würde jetzt er als General vor dir stehen, und nicht ich.</text>
</string>

<string id="find_antidot_3">
		<text>Und was ist mit ihm passiert? Gesund sieht anders aus.</text>
</string>

<string id="find_antidot_4">
		<text>Er war mit senem Quad auf einem Raid in die tiefe Zone, um die Wege um den Hirnschmelzer herum auszukundschaften. Wir wissen nicht, was passiert ist, keiner kam zurück. Den Wlad haben wir nur durch Zufall in die Hände bekommen, als er im Jantar auftauchte. Eine Druckwelle der Granatenexplosion schleuderte ihn gegen eine Wand. Als einer unserer Männer ihn schon erlösen wollte, erkannte er ihn. Wir haben ihn hierher gebracht, da wir die Hoffnung um ihn nicht aufgegeben haben.</text>
</string>

<string id="find_antidot_5">
		<text>Kann man da überhaupt noch was hoffen? Ich dachte, Zombie bleibt Zombie, auf ewig.</text>
</string>

<string id="find_antidot_6">
		<text>Eigentlich schon. Aber - es gibt Gerüchte in der Zone, das es neue Medikamente gibt. Diese können eine Entzombiefizierung bewirken. Du könntest uns einen großen Dienst erweisen, wenn du diesen Gerüchten nachgehst.</text>
</string>

<string id="find_antidot_7">
		<text>Na gut. Scheint ja ein echt guter Mann gewesen sein, wenn ihn keiner von euch abknallen kann. Ich mach's. Erzähl mir mehr.</text>
</string>

<string id="find_antidot_no">
		<text>Gerüchte, Gerüchte... Da ist doch nicht wahres dran. Das ist nicht mehr Wlad, sondern nur eine Hülle. Findet euch damit ab und erlöst ihn. Ich renne nicht wegen einem Zombie durch die Zone.</text>
</string>

<string id="find_antidot_8">
		<text>Versuche doch mal Kontakt mit den Militärs herzustellen. Die neusten Medikamente und Preparate tauchen immer erst bei deren Elite-Einheiten auf.</text>
</string>

<string id="find_antidot_9_1">
		<text>Militärs... Sie schiessen doch erst, und reden erst danach. Gut, das ich da einen Mann im Kordon kenne, den ich fragen kann.</text>
</string>

<string id="find_antidot_9_2">
		<text>Ich kannte mal einen Stiernacken im Kordon. Für Wodka würde er alles erzählen. Aber er weilt nicht mehr unter uns, und die anderen kennen nur eins - erst schiessen, dann fragen.... Gibt es keine andere Möglichkeit, mehr über diese Antizombin-Medikamente zu erfahren?</text>
</string>

<string id="find_antidot_9_3">
		<text>Da fällt mir nur noch Professor Sacharow ein. Wenn ein Zivilist was darüber weiß, dann kann das nur er sein.</text>
</string>

<string id="find_antidot_9_4">
		<text>Tja, dann mache ich mal ein Ausflug nach Jantar. Bis später.</text>
</string>


<string id="kusnezow_info_antidot_1">
		<text>Hallo, Major! Ich habe ein wichtiges Anliegen.</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_2">
		<text>Das hat hier jeder, der bei mir vorbeikommt. Erzähl schon, um was es geht, aber schnell - wenn uns die Wachablösung zusammen sieht, hab ich Ärger am Hals.</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_3">
		<text>Den Ärger kannst du nicht nur von Kollegen bekommen, wenn du weiterhin so unehrlich bist. Hattest du mir nicht mal gesagt, das eure Medikamente die selben sind, wie auch bei gemeinen Volk der Zone?</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_4">
		<text>Wieso, hat man dir etwa was anderes erzählt? Alles Lügen, glaub mir.</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_5">
		<text>Ich hab da aber ganz andere Sachen gehört. Angeblich habt ihr sogar Preparate, die einen zombifizierten Menschen wieder heilen können, so das er wieder ein normales Leben führen kann. Was sagst du dazu?</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_6">
		<text>Na ja... Das stimmt wohl schon... Als ich vor Kurzem mit dem Oberst in der Basis des Zonen-Vorhofs einen gebechert habe, sagte er was davon, das die Speznaz-Truppen mit sowas ausgerüstet werden, wenn sie Aufgaben in der tiefen Zone erledigen. Aber warum interessiert dich das so?</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_7">
		<text>Ich werde nicht lange drumherum reden. Ich brauche so ein Mittel unbedingt, besser gestern, als heute. Kannst du es organisieren?</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_8">
		<text>Du hast ja Wünsche! Wir sind hier nur ein kleiner Blockposten, sowas werden wir nie zu Gesicht bekommen. Aber - ich könnte dir einen Tipp geben, wo eine der Speznaz-Truppen zur Zeit im Einsatz ist. Du kannst dann dein Glück da versuchen.</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_9">
		<text>Gut! Erzähl schon, die Zeit drängt...</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_10">
		<text>Na-na... Nicht so schnell! Einfach so werde ich doch keine Geheiminformationen ausplaudern! Bring mir und meinen Jungs 20 Flaschen Wodka und ein wenig Proviant dazu. 10 Konserven würden reichen... Dann kriegst du deine Infos.\n \nUnd jetzt verschwinde, die neue Wache kann jede Minute hier sein...</text>
</string>

<string id="kusnezow_info_antidot_11">
		<text>Ich sag dir was - du bist ein Säufer und Halsabschneider, Kusnezow! Ich komme bald wieder, mir Wodka und Fressalien, und wehe sind dann die Infos für mich nicht nützlich...</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_1">
		<text>Sparen wie uns lange Begrüssungen, Major. Ich habe dein Wodka und Proviant bei sich. Der Rucksack ist schwer und wenig Zeit hab ich auch...</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_2">
		<text>Na das nenne ich aber Glück! Dann gibt es heute abend ein Fest in der Kaserne. Los, gib schon rüber!</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_3">
		<text>Hier. Pass auf, das du dich nicht zu Tode säufst.\n \nWas ist nun mit den versprochenen Infos? Wo und bei wem finde ich dieses geheimnisvolle Antizombin?</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_4">
		<text>Also, pass gut auf, ich sags nur ein Mal. Vor ein-zwei Tagen wurde eine Speznaz-Kompanie in den Roten Wald entsendet, um da eine neue Basis einzurichten. Von da aus sollen wohl die Raids zum AKW und Umgebung koordiniert werden. Es ist ja bekannt, das der Rote Wald eine schlimme Gegend ist, daher wurden die Soldaten bestimmt mit Antizombin ausgerüstet. Oder sie haben einen Vorrat in der Basis selbst. Versuche da dein Glück, mehr weiß ich nicht...</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_5">
		<text>Roter Wald? Roter Wald!? Wie soll ich denn dahin gelangen? Euer Speznaz wurde ja garantiert mit Hubschraubern reingebracht. Von den einfachen Stalkern in der Zone kennt aber kaum einer einen sicheren Durchgang in dieses verdammte Wald...</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_6">
		<text>Ihr Stalker sind wirklich nervig! Na gut, weil ich heute gute Laune habe - es gibt schon einen relativ sicheren Pfad zum Roten Wald, der wurde früher für Aufklärungsgänge genutzt. Hier - schau genau auf mein PDA - in dieser Ecke da ist der Durchgang.\n \nUnd nun hau endlich ab, bevor ich wieder sauer werde...</text>
</string>

<string id="vodka_vs_infos_7">
		<text>Na gut, das sieht schon besser aus. Roter Wald also, ja?... Ein langer Marsch bis dahin... Wir sehen uns noch, Major, egal ob ich da das Mittel finde, oder nicht...</text>
</string>

<string id="wlad_krank_0">
		<text>Äääääh... Ähmmm.. Bahaa...</text>
</string>

<string id="wlad_krank_1">
		<text>Was bist du denn für einer?</text>
</string>

<string id="wlad_krank_2">
		<text>Äääääh... Ähmmm.. Buhaaaa... Mhwah..Äaaa... DU!... Bahaa... Kenne.. Kenne dich... AÄa..</text>
</string>

<string id="wlad_krank_3">
		<text>Was ist jetzt los? Kannst du mich etwa verstehen!?</text>
</string>

<string id="wlad_krank_4">
		<text>Veeersteeehnen... Mmmm.. Ähmm... Keeeenne diiiich... Geseeeehen.... Äaaahaa... Geeeesehen... Liiimaaaansk... Mhammm... Uhuuu... Mit eineeer Frauuuu.... Buuhaamm...</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_1">
		<text>Hallo, Professor! Ich habe ein wichtiges Anliegen.</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_2">
		<text>Das glaube ich ihnen gern. Wenn sie dafür einen beschwerlichen Weg in diese gottverlassene Gegend in Kauf nehmen, dann wird es wohl wirklich wichtig sein. Und, was führt sie nun hierher?</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_3">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem bestimmten Medikament. Man munkelt in der Zone, das es ein Mittel gibt, womit man einen Menschen wieder entzombifizieren kann. Ich brauche dieses Mittel, es würde einem wichtigen Mann das Leben zurückgeben.</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_4">
		<text>Hmmm... Ich wundere mich immer wieder darüber, woher und wie schnell ihr Stalker alles mögliche rausfindet, egal wie geheim es ist. Aber ich darf diese Infos eigentlich nicht weitergeben. Es ist alles noch sehr experimentell...</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_5">
		<text>Professor! Hier steht ein Menschenleben auf dem Spiel! Ist es ihnen egal?</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_6">
		<text>Na gut, mein Freund... Aber dann machen wir es so - sie tun mir ein Gefallen und ich tue ihnen ein Gefallen. Ich kann mich nämlich auf meine Assistenten kaum noch verlassen. Moskau schickt nur noch Feiglinge hierher, sie trauen sich alle gar nicht aus dem Bunker heraus...</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_7">
		<text>Lassen sie mich raten - ich muß etwas für sie finden oder besorgen, und das ist gefährlich... Richtig?</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_8">
		<text>Ja, richtig. Ich brauche für eine Versuchsreihe ein seltenes Artefakt. Dieses wurde, nach dem was die anderen Stalker so erzählen, auch mal im Anomalen Wald gesichtet. Mein Assistent weigert sich beharrlich, eine Erkundung durchzuführen... Besorgen sie mir dieses Artefakt und ich versorge sie dafür mit weiteren Infos über dieses Antizombin.</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_9">
		<text>Mann, mann... Wissenschaft für Gemeinwohl, war das nicht man so? Na gut, was ist es für ein Artefakt und wie komme ich in dieses Anomales Wald?</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_9_1">
		<text>Anomaler Wald? Nein, Professor, da muß ich erstmal passen... Für so einen Ausflug bin ich noch nicht gut genug ausgerüstet.</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_10">
		<text>Das Artefakt nennt sich "HIER NEUES ARTEFAKTNAME". Sie werden es sofort erkennen, wenn sie es sehen. Aber passen sie auf, es ist wohl sehr radioaktiv. Und ich lade ihnen auf den PDA die Wegbeschreibung ins Anomale Wald. Viel Glück!</text>
</string>

<string id="sacharov_info_antidot_11">
		<text>Denken sie dran, Professor - ich will die Infos, wenn ich mit dem Artefakt zurückkomme!</text>
</string>


<string id="sacharov_art_vs_infos_1">
		<text>Ich grüße Sie, Professor, auch wenn es mir schwer fällt...</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_2">
		<text>Was haben Sie denn, mein Guter?</text>
</string>


<string id="sacharov_art_vs_infos_3">
		<text>Ich hab ihr Artefakt gefunden und weiß jetzt auch, warum ihre Helfer sich weigern ins Anomale Wald zu gehen. Soviele Mutanten auf einem Fleck habe ich schon lange nicht gesehen...</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_4">
		<text>Oh... Habe ich das vergessen zu erwähnen? Es tut mir sehr leid! Jetzt zeigen Sie mir schon das Artefakt, ich kann es kaum erwarten!</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_5">
		<text>Hier, bitte. Und was ist jetzt mit meinen Infos über Antizombin?</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_6">
		<text>Ach ja, stimmt... Ich weiß, das seit kurzem Moskau die Speznaz-Elitetruppen mit Versuchsmedikamenten gegen Zombifizierung ausrüstet. Aber uns hier habes sie noch nie damit beliefert, warum auch immer. Tut mir leid, das ich Ihnen nicht weiter helfen kann...</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_6_1">
		<text>Was haben Sie denn, mein Guter?</text>
</string>



<string id="sacharov_art_vs_infos_7">
		<text>Prof, hat Ihnen der letzte Blowout nicht gut getan, oder wie? Muss ich jetzt durch die Zone rennen und jeden Speznaz-Soldaten abknallen, um an dieses Anti-Zombie-Mittel zu kommen? Strengen sie sich an, wer kann mir da noch helfen?</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_8">
		<text>Hmmm... Ein Quasi-Kollege von mir könnte vielleicht noch was wissen. Er war mal ein Spezialist auf dem Gebiet der Fortpflanzungsmedizin und hat in den ersten Jahren des Bestehens der Zone hier geforscht. Ich weiß nicht, was er sich dabei dachte, aber eines Tages beschloss er sich den hiesigen Stalkern anzuschliessen und betreibt seit dem in der Zone ein Feld-Lazaret. Er bekam sogar einen Spitznamen - "Der Gynekologe", stellen Sie sich das vor... Wenn noch einer was über neuste Medikamente in der Zone weiß, dann ist er das... </text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_9">
		<text>Fassen Sie sich kurz, Professor! Wo finde ich diesen "Gynekologen"?</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_10">
		<text>Ja... Ähmm... Sein Lazaret befindet sich in einem Waldgebiet, das die Stalker "Unerforschtes Land" nennen. Es gibt da ein Höhlen-System, wo die Kranken relativ geschützt untergebracht werden können. Geben Sie mir bitte Ihr PDA, ich trage Ihnen die Koordinaten des Lazarets und die Karte mit dem sicheren Pfad dahin ein.</text>
</string>

<string id="sacharov_art_vs_infos_11">
		<text>Wieder ein Wald... Und wieder ein Marsch durch die halbe Zone. Bis später, Professor...</text>
</string>







<string id="borov_narbe_dialog_0">
		<text>Ich hätte da eine Frage an dich.</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_1">
		<text>Fragen kostet nichts. Was gibts denn?</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_2">
		<text>Ich bin jetzt auch auf der Suche nach einer bestimmten Person. Haben deine Jungs nicht zufällig hier in der Gegend einen Kerl im Söldneranzug und einer Narbe im Gesicht gesehen?</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_3">
		<text>Also mir hat keiner was berichtet darüber.</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_4">
		<text>Verdammt. Man sagte mir, er könnte hier im Dunklen Tal sein.</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_5">
		<text>Frag doch hier im Haus rum. Kann ja sein das einer was gesehen hat, aber zu besoffen war mir Bescheid zu geben.</text>
</string>
<string id="borov_narbe_dialog_6">
		<text>Alles klar. Mach ich mal. Man sieht sich.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_0">
		<text>Hey, Alter, was geht ab? Ne Frage hätte ich.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_1">
		<text>Was denn? Ich hab nichts...</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_2">
		<text>Ich will ja auch nichts. Hast du hier in der Gegend einen Typ gesehen, in Söldnerkluft und Narbe in der Fresse?</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_3_1">
		<text>Nee... Habe ich nicht. Lass mich in Ruhe.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_3_2">
		<text>Klar doch. Du steht ja vor mir. He-he...</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_3_3">
		<text>Hmmm... Was ist dir ein Gespräch darüber wert?</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_3_4">
		<text>Ich hatte letzte Tage nur drinnen Wache. Keine Ahnung, was draussen los war...</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_3_5">
		<text>Mann, ich hatte grade 12 Stunden oder so gepennt. Kein Dunst ob hier jemand war.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_4_1">
		<text>Ist ja gut. Reg dich ab. Bis dann.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_4_2">
		<text>Ha-ha. Bist ja voll ein Witzbold.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_4_3">
		<text>Komm, sparen wir uns das. Was willst du haben?</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_4_4">
		<text>Alles klar. Schade drum...</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_4_5">
		<text>Hätte ja sein können. Na dann...</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_5">
		<text>Ich will nachher mit meinen beiden Kumpanen einen heben. Also - Ne Pulle Wodka und 3 Stockfische.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_6_1">
		<text>Habe ich grade hier. Nimm und erzähl, was hast du gesehen?</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_6_2">
		<text>Da haben wir beide wohl Pech. Habe nichts davon dabei.</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_7_1">
		<text>HIER TEXT BANDIT ÜBER NARBE 1</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_7_2">
		<text>HIER TEXT BANDIT ÜBER NARBE 2</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_7_3">
		<text>HIER TEXT BANDIT ÜBER NARBE 3</text>
</string>
<string id="bandit_narbe_dialog_8">
		<text>Danke, Mann. Man sieht sich.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_0">
		<text>Hallo! Ich möchte dich etwas fragen.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_1">
		<text>Was hast du denn? Ich bin grade nicht in der Laune für ein Gespräch</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_2">
		<text>Es geht ganz schnell, keine Sorge. Hast du vielleicht vor kurzem in der Gegend hier einen Typ gesehen, mit Narbe im Gesicht. Soll wie ein Söldner angezogen sein.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_3_1">
		<text>Nein. Habe ich nicht. Ist das alles?.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_3_2">
		<text>Also, der Beschreibung nach, steht dieser Typ gerade vor mir.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_3_3">
		<text>Also... Informationen kosten was. Du solltest es doch wissen, oder?</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_3_4">
		<text>In den letzten Stunden war hier kein Mensch in der Nähe.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_3_5">
		<text>Ich hatte vorhin einen Nickerchen gemacht. Kein Ahnung, ob hier jemand war.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_4_1">
		<text>Ja, das wars schon. Bleib ruhig. Bis dann.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_4_2">
		<text>Sehr witzig, Mann. Sehr witzig...</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_4_3">
		<text>Ach komm, sparen wir uns das. Was willst du haben?</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_4_4">
		<text>Alles klar. Schade drum...</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_4_5">
		<text>Hätte ja sein können. Na dann, machs gut...</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_5">
		<text>Ein "Steinblut" würde mir reichen.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_6_1">
		<text>Habe ich grade hier. Nimm und erzähl, was hast du gesehen?</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_6_2">
		<text>Da haben wir beide wohl Pech. Habe keinen dabei.</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_7_1">
		<text>HIER TEXT STALKER ÜBER NARBE 1</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_7_2">
		<text>HIER TEXT STALKER ÜBER NARBE 2</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_7_3">
		<text>HIER TEXT STALKER ÜBER NARBE 3</text>
</string>
<string id="stalker_narbe_dialog_8">
		<text>Danke für deine Hilfe, Mann. Wir sehen uns.</text>
</string>

</string_table>