	<?xml version="1.0" encoding="ansi"?>
<!--SCAR mod version Fr 26/02/2013
Réorganisation suivant l'ordre chronologique-->
<string_table>
<string id="start_dialog_shram_0">
<text>Incroyable! \nJe me nomme Igor Misyul et je suis un scientifique. A ce que je vois, Vassilina a réussi à vous sortir du coma. Je n'en crois pas mes yeux. Vu l'état de vos habits et de votre tête, c'est miraculeux que vous soyez vivant, mais tout semble fonctionner et en pas trop mauvaise forme, hormis ces cicatrices sur le visage.</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_1">
<text>Cicatrice, oui...oui...je me rappelle qu'on me surnomme le "Balafré"...ma tête me fait un mal de chien. Qu'est-ce qui c'est passé? et qu'est-ce que je fais là? Tchernobyl...Strelok...où est Lebedev?</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_2">
<text>D'après Vassilina, vos douleurs de tête devraient s'estomper dans peu de temps. Donc, vous êtes un ancien mercenaire et bossiez avec Lebedev. Les militaires vous ont trouvé, par hasard, en fouillant la Centrale et ont trouvé votre PDA, par la même occasion. Vous semblez avoir rencontré le dénommé "Strelok", d'après le peu de chose qu'il y avait dedans, où est-il maintenant... je n'en sais foutre rien. 
n\Nous avons nettoyé votre PDA, mise à jour la base de donnés et il est opérationnel. Depuis que vous avez détruit la protection psi de Strelok, il y a 2 ans déjà, Lebedev n'a pas coopéré avec nous et, en fait, est devenu un ennemi perfide. Il aide certains nouveaux clans apparut dans Zone, en transmettant nos connaissances et études scientifiques. Plus particulièrement à un groupe s'appelant "Les Maîtres" et un autre "Sorcières" ramassis d'anciens militaires des forces spéciales, snipers et autre nostalgiques de l'ancienne URSS. 
n\Ne vous étonnez pas de rencontrer des femmes dans la Zone. Le coin à bien changé depuis votre réveil, comme... Bref, c'est sans importance.</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_3">
<text>Strelok est vivant? Ho...bon sang, j'ai dormi pendant 2 ans et il est pas mort? Des femmes dans la Zone? Heu...je suis toujours en train de dormir ou c'est un cauchemar?</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_4">
<text>Vous devez avoir quelque chose de spécial, pour avoir survécu dans votre sommeil pendant 2ans aux mutants et à deux cataclysmes majeurs. Votre cas me fait penser au stalker qui a été découvert aux alentour du Cordon, à coté d'un camion renversé revenant du centre de la Zone, il y a quelques mois de ça. Il avait perdu la mémoire mais avait un tatouage sur le bras "S.T.A.L.K.E.R." d'où son surnom le "Tatoué". Il a bourlingué dans la Zone en quête d'un certain "Strelok", jusqu'au cœur de la centrale où était le quartier général de "Conscience-C". Il a fait beaucoup de chose pour la plupart des factions et à réussis à ouvrir le passage jusqu'à Pripyat et la Central. Ses exploits et l'aide qu'il a fourni à beaucoup de gens et groupes l'on rendu très populaire, il a été en mesure d'arrêter la "Conscience-C". Non seulement elle ne se développe plus, mais ses frontières régressent. Sur place il a détruit la "Conscience-C" avec ses nouveaux amis et c'est rendu compte que "Strelok" et lui n'était en faite qu'une seule et même personne.</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_5">
<text>Ouah! Sacré parcourt, si j'ai pu imaginer ça de ce gars. Mais j'ai été absent, au sens propre comme au figuré, pendant deux ans. Écouter Igor, je dois contacter urgemment ma fille, qui était gravement malade sous la surveillance d'un ami. C'est très important!</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_6">
<text>Malheureusement, nous aussi nous devons contacter nos supérieurs, mais hélas, notre émetteur ne marche plus, seul de réseau local à la Zone est encore opérationnel, à peine une quarantaine de kilomètres de portée, impossible de contacter qui que ce soit au-delà de la zone d'exclusion. On a peu de moyen propre. On est arrivé avec l'armé, du matériel et des générateurs en pagaille, mais tout a été détruit. Les "Maîtres" nous avaient trouvés et pour éviter qu'ils pillent le matériel, on a tout fait sauter. Avec les survivants, on s’est réfugié ici, oublié de l'extérieur, alors on se débrouille avec les moyens du bord. Il faudrait ouvrir un passage jusqu'à la Décharge, et à coté d'un tas de merde radioactif à la lisière du bois près la mare y'avait un émetteur dans un état incertain, si vous nous le ramené, on tachera de le faire marcher et je vous fournirai un artefact qui vous aidera dans votre recherche. Pour ce qui est de l'équipement, on n'est pas bien pourvu. Prenez votre temps en farfouillant de-ci de-là, passez voir le marchand local Sidorovich et le stalker Dimon qui est assis autour du feu de camp. C'est lui qui vous a ramené ici. En parlant de Dimon, il a aussi un but bien à lui. Il est la recherche de son père perdu quelque part dans la Zone. Il nous a beaucoup aidé, nous lui avons donné l'activateur du passage vers la Décharge. Demain, il va repartir à sa recherche, allez donc lui parler...</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_7">
<text>J'irai lui parler, et par la même occasion cet enfoiré de gros lard de Sidorovich. Je vous ramènerai ce putain d'émetteur même si je dois poue cela retourner la Décharge.</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_8">
<text>Tenez cet artéfact et soyez prudent, car la Décharge pullule de Bandits, mais ne sont pas aussi effrayant que les nouvelles factions, qui sont téléportés à différents points de la zone. Quand vous irez à la Décharge, le passage sera camouflé, dans un coin marécageux. Vous le trouverez. Une fois que vous aurez trouvé l'émetteur, vous le rapporterez à Vassilana, vous lui devez bien ça. Et j'oubliai, vous nous rendrez aussi l'artefact.</text>
</string>
<string id="start_dialog_shram_9">
<text>Je pense bien qu'en deux ans des choses ont du changer. Comme les téléporteur, je n'ai pas encore a oublié "l'anomalie Spatiale". Bien, je vais aller voir ce gars et Sidorovich...</text>
</string>

	<!--/dialogs_lesnik.xml#<dialog id="igor_pda_dialog">#KP3/-->
<string id="igor_pda_dialog_0">
<text>Quelque chose d'autre?</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_1">
<text>Lorsqu'on a démonté votre PDA, on a découvert un mouchard. Quelqu'un vous surveillait et suivait tout vos mouvements, depuis deux ans. Nous avons modifiés cette balise pour que cette personne ne puisse plus vous localiser et maintenant votre PDA est capable d'intercepter d'autres PDA distant de 500m. Le logiciel qu'on a mis à jour est capable de décrypter ces PDA, ils s'afficheront en clair sur la mini-carte en jaune ou vert, sinon... il n'y aura rien. Vous vous doutez bien, que les PDA hostiles ont un cryptage différents, tout comme le votre. Vous saurez qu'il y a quelqu'un, mais il ne sera pas localiser. C'est valable dans les deux sens. Vous verrez les spots rouge ennemi sur la mini-carte, uniquement si vous les avez vu. En générale, tous les PDA émettent un signal spécifique, lorsque le propriétaire est mort c'est spot gris clair, facile pour allez voir ce qu'ils ont dans leurs poches. Grâce au logiciel spécifique de votre PDA, vous pourrez recevoir des messages venants d'autres Stalker ou Factions.</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_2">
<text>Intéressant, mais pourquoi faites vous tout ça pour moi?</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_3">
<text>On a pas trop de choix. Simplement, vous êtes le meilleur qui soit disponible et j'ai confiance en vous. Maintenant, allez parler à Dimon.</text> 
</string>
<string id="igor_pda_dialog_4">
<text>Merci, je vais voir ce "Dimon".</text> 
</string>


	<!--/dialogs_lesnik.xml#<dialog id="esc_dima_dialog">/-->
<string id="esc_dima_dialog_0">
<text>Je vous dois une fière chandelle. On m'a dit que c'est vous qui m'aviez trouvé et ramené ici. Je vous en remercie.</text>
</string>
<string id="esc_dima_dialog_1">
<text>Ce n'est rien. Si vous étiez à ma place, vous auriez sûrement fait pareil. Je suis à la recherche de mon père, qui est quelque part au centre de la Zone. Mais je ne sais pas où. Peut-être que ces "Maîtres" le savent?</text>
</string>
<string id="esc_dima_dialog_2">
<text>J'aurais sûrement fait pareil, à charge de revanche. Igor m'a dit qu'il vous a confié l'activateur pour aller à la décharge, c'est vrai?</text>
</string>
<string id="esc_dima_dialog_3">
<text>C'est vrai. Vous voulez sûrement partir à la quête de l'émetteur qui est dans la Décharge? La dernière fois que j'ai essayé, je suis revenu bredouille, c'étais trop risqué tout seul. Par contre, n'allez pas là-bas nu comme un vers équipé d'un couteau de cuisine. J'ai laissé un fusil et un sac à dos dans le bunker de Sidorovich, mais sans les munitions, tachez de causer avec lui, peut-être qu'il vous en filera. Une fois armé correctement, on ira activer le passage de la Décharge. Se balader sans flingue, ni protection antiradiation est suicidaire, sauf si on est un "manipulateur".</text>
</string>
<string id="esc_dima_dialog_4">
<text>Merci du conseil. Je vais rendre une petite visite à cet enfoiré de Sidorovich.</text>
</string>


	<!--/dialogs_lesnik.xml#<dialog id="esc_sidor_dialog">/-->
<string id="esc_sidor_dialog_0">
<text>C'est le miraculé qui gueule à la porte? L'année dernière y'avait déjà un marqué qu'on ma apporté qui venait du centre de la Zone. On dirait que l'histoire se répète. Toi aussi t'as paumé la mémoire? </text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_1">
<text>Non, moi ça va, j'ai encore des restes. Il y a deux ans de ça, j'étais déjà venu te voir? Ce ne serait pas plutôt toi qui la perdrais? Mais passons. J'ai besoin du fusil que Dimon t'a laissé et des boites de munitions. Je te serais redevable au centuple. </text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_2">
<text>Allez vous faire foutre... les marqués, Balafré, Tatoué! ...ha-ha-ha-ha, non je ne te filerai pas comme ça le flingue ni quoi que soit gratos. Mais, pas très loin du pont, rapporte-moi ma tête et t'aura le flingue et 3 paquets de munitions. Je ne fais pas de cadeaux, ça t'intéresse? </text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_3">
<text>Comment ça, ta "tête"... T'a un sosie? Et tu pense que je vais aller chercher ça à poil? Avec les clebs et autre comiques armés jusqu'aux dents? </text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_4">
<text>Je suis bon prince, je vais te filer un couteau de chasse, ça devra te suffire pour cette tache. Non, je n'ai pas de sosie à butter. Les chasseurs m'ont fabriqué une tête en bois à mon effigie et quelqu'un l'a paumé dans le coin là-bas. </text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_5">
<text>%c[255,255,128,1]Cherche ta caboche tout seul, escroc! Tu peut garder le flingue de Damon.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_6">
<text>Tiens et trouve d'où elle a été tirée. Tu as deux cartouches . Une, si tu decide de l'abattre, puis la deuxieme pour toi en cas d'échec. Ensuite, reviens me voir!</text>
</string>


<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="esc_sidor_dialog">-->
<string id="esc_sidor_art_done_0">
<text>Tiens voici ta caboche. J'ai faillis shooter dedans! Ça faisait longtemps que je n'ai pas joué au foot et ça me démangeais en imaginant taper dans ta tête.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_art_done_1">
<text>Finissons en et arrête de me taquiner sinon t'auras rien. Tu vieillis pas, le Balafré, toujours à courir comme un gamin. Tiens voilà le paquet, comme convenus.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_art_done_2">
<text>Le paquet? J'espère qu'il y a au moins un flingue, des munitions et un sac à dos...sinon je te colle un pneu autour du coup et je l'enflamme! Parait que la fumé conserve et on pourra y coller la tête en bois.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_art_done_3">
<text>Toujours aussi caustique, aller dégage maintenant. Va voir en enfer si j'y suis.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_art_done_4">
<text>C'est ça! On se fera un bouffe!</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="esc_dima1_dialog">-->
<string id="esc_dima1_dialog_0">
<text>J'ai un truc qui ressemble à une arme... Mais vachement vieille.</text>
</string>
<string id="esc_dima1_dialog_1">
<text>Le saligot! Il l'a changée. Elle était en très bonne état celle que j'avais laissé.</text>
</string>
<string id="esc_dima1_dialog_2">
<text>Changé? Dimon! Je vais aller lui l'enfoncer dans le cul, à cet enfoiré!</text>
</string>
<string id="esc_dima1_dialog_3">
<text>Voyons...il y'a une dame! Non, laissez tomber. Il faut qu'on se bouge et de plus, le fusil parait être dans état suffisant pour tirer quelques cartouches. Vous en trouverez une autre plus intéressante ailleurs. C'est pas ce qui manque dans la Zone. Bon, en route. On est pas là pour causer, ni flirter avec la dame ou faire un pique-nique au bors du chemin...</text>
</string>
<string id="esc_dima1_dialog_4">
<text>Ouais, z'avez raison. Allons-y!</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="umnik_kod_dialog">-->
<string id="umnik_kod_dialog_0">
<text>Bonjour camarade! J'ai eu comme message que vous auriez des informations à vendre? </text>
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_1">
<text>Salut à toi stalker! Pour 50 mille, je vous vends un numero de code du coffre de Yury Semetsky.</text>
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_2">
<text>%c[255,0,255,0]C'est une affaire! J'achète. </text>
</string>
<string id="umnik_kod_dialog_3">
<text>%c[255,255,0,0]Ouais, je vois de quoi vous voulez parler. J'ai plus besoin d'argent, que d'illusions d'une hypothétique caverne d'alibaba quelque part dans la Zone. Et puis rien ne me dit que vous me donniez le bon chiffre.</text>
</string>

	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="andersen_peredatchik_dialog">/-->
<string id="andersen_peredatchik_dialog_0">
<text>J'ai trouvé ce que vous cherchiez. J'ai pu récupérer l'émetteur grace à l'artefact, sans lui je serai mort.</text>
</string>
<string id="andersen_peredatchik_dialog_1">
<text>Mais vous ètes ici en vie. Je vais m'occuper de cet émetteur immédiatement. Je pense que la transmission sera bientôt rétablis.</text>
</string>
<string id="andersen_peredatchik_dialog_2">
<text>Ceci est pour vous, je vous remercie. Si ce tas de ferraille pouvais marcher, vraiment, croyez-moi, j'aimerai parler à ma fille.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="and_muzlo_dialog">/-->
<string id="and_muzlo_dialog_0">
<text>L'émetteur est encore cassé, ou bien on ne reçoit plus rien?</text>
</string>
<string id="and_muzlo_dialog_1">
<text>J'ai juste coupé le son.</text>
</string>
<string id="and_muzlo_dialog_2">
<text>Et bien, montez le volume, la zone est déjà assez triste comme ça.</text>
</string>
<string id="and_muzlo_dialog_3">
<text>Comme je vous comprends, Balafré - le mélomane.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="uch_dialog">/-->
<string id="uch_dialog_0">
<text>Quoi de neuf?</text>
</string>
<string id="uch_dialog_1">
<text>Pour commencer, je tiens à vous remercier. Jusqu'à présent, tout se déroule comme sur des roulettes. Nos trois amis scientifiques sont enfin arrivés. Ils viennent de l'instutut de Recherche d'Agroprom, mais ce sont paumés dans le brouillard et ils ont foncés vers le tunnel à l'est de Cordon. Fort heureusement, ils ont évités les zones dangeureuses. Vassilina a réussi à remettre en fonctionnement l'émetteur. Je serais bien allé moi même, mais il ne me reste plus beaucoup de cartouches. Eh bien, vous pourriez les remener ici?</text>
</string>
<string id="uch_dialog_2">
<text>Je suis content de pouvoir vous aidez et que vos scientifiques soient vivants. Je vais vous les ramener...</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="solvador_dialog">/-->
<string id="solvador_dialog_0">
<text>Salut les blouses-blanche! Perdus? Je suis venus vous escorter jusqu'au village.</text>
</string>
<string id="solvador_dialog_1">
<text>Nous n'avons aucune arme, et nous voulions éviter de passer par l'usine à causes des bandits. Mais, nous nous sommes perdu dans le brouillard.</text>
</string>
<string id="solvador_dialog_2">
<text>Il n'y a plus de bandit dans le coin, par contre des mutants...c'est pas ce qui manque. Allez, en route...</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="uch_dialog1">/-->
<string id="uch_dialog1_0">
<text>J'ai ramené les scientifiques et un se fait sniper! c'est quoi ce bazar?</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_1">
<text>Bein... je n'en sais rien, je ne comprends pas. Serait-ce à cause de Klenov? Il faut en savoir plus. En attendant, ils vont rester planqués ici, dans une des caves à l'abri. Solvador a surpris une conversation avec des mercenaires, Lebedev envisage d'attaquer l'Institut de Recherche d'Agroprom. Comme les communications avec les militaires ne fonctionnent pas, il faudrait que vous puissiez aller avertir le commandant en charge de l'Institut de cette attaque. Mais...Ce n'est pas tout! Un signal de détresse persistant est émis depuis le Marais. Vérifier la véracité de ce SOS, c'est sur le chemin pour Agroprom, on ne sait jamais. Le responsable de l'avant-poste m'avait remis un fusil d'assaut, une lunette de visée et des munitions, contre quelque bouteilles d'alcool et de la bouffe qui change leur ration de combat, je vous les donne. Je vous communique les coordonnées du portail de transition pour se rendre au Marais et l'emplacement approximatif du signal de détresse. Et bien, c'est Agroprom ou le Marais?</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_2">
<text>Là où on a besoin de quelqu'un, le Marais! Pour Agroprom, il suffira d'envoyer un message pour les mettre en garde. Le bourbier du Marais... ça faisait longtemps que je n'y avais pas remis les pieds.</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_3">
<text>A qui vous voulez envoyer le message, vous connaissez quelqu'un?</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_4">
<text>Non, je ne connais plus grand monde...</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_5">
<text>Bon...on va essayer avec le général Voronin il a du monde, et les transmissions fonctionnent avec lui. Vous n'avez pas une autre personne en tête?</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_6">
<text>Un nom - Alex Alfeorov.</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_7">
<text>On fera avec. Allez au marais, et faite le nécessaire, mais si vous jugez que c'est trop risqué pour la mission d'Agroprom, oubliez le signal et tracez jusqu'à l'Institut.</text>
</string>
<string id="uch_dialog1_8">
<text>Je verrai sur place. Je vais au Marais.</text>
</string>

<!-- ____________________________________MARAIS__________________________________________ -->

<string id="kostya_dialog_par_0">
<text>%c[255,255,128,1]Écoutez, c'est digne d'une maison de fou...c'est..., vous avez vu la locomotive...fantôme?...</text> 
</string>
<string id="kostya_dialog_par_1">
<text>Une quoi? locomotive fantôme? Vous avez fumé quoi? ...</text> 
</string>
<string id="kostya_dialog_par_2">
<text>%c[255,255,128,1]Elle se déplaçait le long de la voie ferré... laissez tomber!</text> 
</string>

	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="kostya_dialog">/dialogs kostya_parler d'abord avec Kostya le trouver dans son souterrain dans les marais-->
<string id="kostya_dialog_0">
<text>Salut! C'est vous qui avez envoyé le SOS?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_1">
<text>Non, c'est le manipulateur dans la maison de l'embarcadère à coté, qui envoie de fausses demandes d'aide pour piéger les gogos. Au faite, vous êtes qui au juste?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_2">
<text>Le gogo scarifié!...Appeler moi le "Balafré", mercenaire dans une vie antérieure. Les scientifiques qui séjournent au Cordon ont interceptés le message de désespoir, et à leurs demande je suis venus voir de quoi il en retourne, pensant venir sauver une belle en détresse. Bon, passons...Vous auriez des informations sur les "Maîtres"? Et que faites vous ici?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_3">
<text>Des scientifiques au Cordon?...voyez-vous ça...Intéressant. Ok, je vais vous raconter. 
n\J'étais chimiste dans le laboratoire X-8 au Nord de la Zone. Un soir, j'étais de service avec deux gars, coincé dans le laboratoire. On étudiait un nouveau genre de mutant apparu dans la rivière vers "Pripyat", elle avait la forme d'un œuf gros comma un ballon de foot et lorsqu'on lui tirait déçu, ce n'était pas du sang qui giclait mais une espèce d'acide inconnue. Les deux assistants se sont absentés dans le local voisin et je restais seul dans la pièce où se trouvais cinq mini-antennes. Leur absence commençait par m'intriguer et j'entendis des pas. J'ai jeté un coup d’œil dans le local pour voir si c'était eux qui revenaient, mais quelque chose clochais. Une arme étais braqué dans ma direction, mais il n'y avait personne au bout! D'un mouvement de l'arme on m'indiquait la direction de la sortie et  me dit " Fiches-moi le camp d'ici!!!" Tout en se dirigeant vers les antennes. 
n\Les miracles il y en a beaucoup dans la Zone, mais aux fantômes et OVNI, je n'y crois pas. Quelqu'un d'autre avait demandé "Qu'est ce qu'on fait de lui? Il y a déjà deux morts, s’il est raisonnable il pourrait nous être utile?" Mais la réponse cingla "Compte là-dessus!". J'ai compris que mon seul salut était de foutre le camp le vite possible. 
n\Toutes les portes du labo étaient codées c'est par l'une d'elle que je réussis à me barrer, en la recodant au passage ça m'a sauvé la vie, car ils étaient bloqués. Entre les labo X8 et X18 il y avait un passage souterrain, et je me suis retrouvé dans le X18. J'ai modifié tous les codes des portes au cas où ils les connaîtraient. J'ai écris le code sous la forme d'indices qui pointent vers des dates marquantes à 4 chiffres. 
n\Les bandits m'ont capturé à la sortis du complexe et ont trouvé les indices pour le code des portes mais n'ont pas compris à quoi ça servais. Ils m'ont gardé un temps et ensuite m'ont remis à Lebedev. 
n\Voilà comment je me suis retrouvé dans la base de Lebedev dans le Marais. Hier, je m'échappais grâce à un "Trou Noir" et un portail temporel. Dans cette base, j'ai appris que la chose invisible qui tenais l'arme, c'était un des "Maîtres".</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_4">
<text>Et bien, z'êtes un sacré veinard! Il fut un temps où cette base étais un havre de paix où il faisait bon de se réfugier. Mais le seul moyen d'y accéder étais d'être guidé par un des membres avec les yeux bandés. Il y a un autre moyen pour y aller?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_5">
<text>Possible, mais c'est se jeter dans la gueule du loup. Pourquoi vouloir y aller?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_6">
<text>Ho, juste un brin de nostalgie, des souvenirs...Allez, Kostya! Je sais que vous pouvez ouvrir un portail, ensuite je vous accompagnerai jusqu'au Cordon. On y va?</text>
</string>
<string id="kostya_dialog_7">
<text>Balafré, z'êtes un sacré enfoiré! Ok, allons-y donc...</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="kostya2_dialog">/-->
<string id="kostya2_dialog_0">
<text>C'est quoi la suite?</text>
</string>
<string id="kostya2_dialog_1">
<text>Bon, alors, le Balafré... J'avais quatre artefacts "Trou Noir", un avec lequel j'ai ouvert un portail dans la base, un que j'ai jeté dans l'arbre dans un sac à dos juste au-dessus, et deux que j'ai avec moi. Je vais vous en donner un, que vous activerez en le plaçant dans votre emplacement d'arme de poing et le jetterez sur un sol meuble et stable, si vous ne le faite pas avant d'aller dans la base, vous ne pourrez plus revenir, car il faut deux "trou noir": un d'entrer et un de sortis. Le dernier sert à se rendre dans la base que je viens d'activer. 
n\Une fois sur place, aller dans le bâtiment du fond à droite, monter à l'étage et allez dans la pièce du fond où il y a un lit, vous trouverez un sac à dos avec les cinq "Absolus". Il ne vous restera plus qu'à trouver l'artefact dans l'arbre, l'activer et revenir par le portail que vous aurez crée ici. 
n\Toutefois, faite attention, je ne sais pas combien il y aura d'hostile de présent, peut-être une demi-douzaine, et si vous vous échappé par le portail, ils pourront aussi le prendre. Il faut absolument trouver et me rapporter ces artefacts pour que disparaissent chez Lebedev ses facultés magiques, sans eux, il ne pourra pas se "cacher" des balles.</text>
</string>
<string id="kostya2_dialog_2">
<text>Bein, vous alors! Mais comment diable peut-on se cacher des balles? C’est David Copperfield! Je me souviens du bâtiment où Lebedev m'a recueilli après un violent cataclysme, je me rappelle encore de notre première conversation, et comment il m'a enrôlé dans sa faction. Les "Absolus", pourquoi à vous? Vous pouvez le neutraliser?</text>
</string>
<string id="kostya2_dialog_3">
<text>Pour les "Absolus", je dois juste trouver un scientifique pour les étudier et les utiliser pour créer des modifications, des trous noirs. Si besoin, pour les déplacements rapides, adressez-vous à moi, j'ai seulement besoin de vous, juste quelques parties des monstres. Si vous le rencontré, ne parlez pas, tirez dans le tas sans réfléchir et serez convaincu de ses capacités. Mais, il ne devrait pas être là, car il doit planifier une énième atrocité dans la zone et les gardes ne pouvaient pas le suivre, donc prudence le Balafré! Maintenant, je vais installer le portail de ce coté et vous allez activer un le vôtre de "trou noir" pour le retour. Restez un peu à l'écart, et revenez pour "traverser la bulle".  Je vous ai fait un petit plan, regardez dans vos archives de votre PDA, ce sera plus explicite. Bonne chance!</text>
</string>
<string id="kostya2_dialog_4">
<text>Advienne que pourra! Je vais tacher d'activer le "trou noir" pour un saut dans l'inconnu!</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="kostya3_dialog">/-->
<string id="kostya3_dialog_0">
<text>C'est fait Arty! J'ai les cinq "Absolus" et y'avaient aussi quelques vilains dans la place.</text>
</string>
<string id="kostya3_dialog_1">
<text>Excellant le balafré! Vous êtes génial. Lebedev ne sera plus invulnérable bien longtemps sans ces artefacts. C'est avec ces "Absolus" qu'il recharge sa protection "Mort subite", l'artefact est accroché à sa ceinture depuis presque trois semaines. Une fois chargée, la "Mort subite" créer une espèce de portail autour du porteur. Quel que soit le projectile, balles, éclat de grenade, atteignant le rayon de protection toute vie est téléporté dans ce portail. Celui qui porte cet artefact, ne craint rien, car il est téléporté n'importe où dans un rayon de 500m au niveau du sol. Pareil pour celui qui n'en porte pas, il est projeter n'importe où, mais dans les 3 dimensions.</text>
</string>
<string id="kostya3_dialog_2">
<text>Non, le génie c'est vous! Mais est-ce que vous allez imaginer tout ça? Je comprends que dalle! Ok, prenez les "Absolus", personnellement je n'en vois pas l'utilité, c'est trop technique et abstrait pour mon cerveau en carafe.</text>
</string>
<string id="kostya3_dialog_3">
<text>Je ne suis pas seulement un technicien et technicien avec expérience ! Heu...c'est une blague. J'ai fait un bide!</text>
</string>

	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="kostya4_dialog">/-->
<string id="kostya4_dialog_0">
<text>Qu'est ce que c'est que ça?</text>
</string>
<string id="kostya4_dialog_1">
<text>Vous ne vous y attendiez pas! Ces "Absolus" sont vraiment formidable. Vous êtes bluffé? Oui, je vous ai envoyé quelques recettes dans votre PDA, vous pourrez les consulter à tête reposée. Maintenant, direction le Cordon.</text>
</string>
<string id="kostya4_dialog_2">
<text>Impressionné, mais je ne dirais pas bluffé, c'est du cirque. Bon, c'est le moment d'aller au Cordon... on fonce, passage devant l'église, une petite prière et direction le portail de transition par delà la Ferme, l'illusionniste!</text>
</string>
<string id="kostya4_dialog_3">
<text>Moarff...courrez ou marchez...Je passe devant.</text>
</string>
<string id="kostya4_dialog_4">
<text>Alors, passez devant et suivez moi...</text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="uch_dialog2">-->
<string id="uch_dialog2_0">
<text>J'ai rencontré un gars intéressant dans le Marais, il se nomme Kostya et il est chimiste. C'est aussi un spécialiste en téléportation, qui devrais surement vous rendre des services. Il m'a aidé à me rendre dans la base de Lebedev, qui étais fermée auparavant. Mais j'ai pu y jeter un œil et j'ai subtilisé des artefacts "Absolus", que j'ai remis à Kostya.</text>
</string>
<string id="uch_dialog2_1">
<text>Superbe le Balafré! Un messager est parti de l'Avant poste pour Agroprom et a disparut. On le localisait grâce au PDA, mais il y a eu comme un brouillage et plus rien. Balafré, je ne voudrai par insister, mais comprenez nous bien, les militaires nous ont aidés pour faire sortir les scientifiques d'Agroprom. Regardez, on peu passer à Agroprom par la Décharge en contournant les mercenaires, comme l'on fait nos trois exfiltrés. Voici quelques choses, si vous poursuivez la route jusqu'a l'Institut. Alors, partant?</text>
</string>
<string id="uch_dialog2_2">
<text>Bon, je vais tacher d'atteindre Agroprom, et causer à ce responsable de l'Institut. Je passerai par la Décharge.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="sidor_svalil_dialog">-->
<string id="sidor_svalil_dialog_0">
<text>Où est passé ce gros lard de Sidorovich?</text>
</string>
<string id="sidor_svalil_dialog_1">
<text>Seul le diable le sait... a vendu son bunker pour un tas de frics, mais il a enlevé la porte blindée. Un hélico est arrivé et il est parti avec Gastello, juste après. Pourquoi faire?...On en sait foutre rien.</text>
</string>
<string id="sidor_svalil_dialog_2">
<text>C'est une drôle de manie dans le coin... Comme la ruée vers l'or, je suppose.</text>
</string>
<string id="sidor_svalil_dialog_3">
<text>Mouais, étrange en réalité, venant d'un vieux comme Sido, avoir la bougeotte soudaine et embarquer sa porte...</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="esc_kostya_dialog">-->
<string id="esc_kostya_dialog_0">
<text>Et bien, vous êtes agile comme un écureuil.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_1">
<text>C'est grâce aux "Absolus"...</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_2">
<text>Je n'ai plus d'artéfacts digne de se nom en ma possession, on m'en avait prété un vraiment utile, mais j'ai dû le rendre. C'étais un "Symbiote", il n'existerait pas une recette pour en créer un?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_3">
<text>Si, il en existe bien une. Je l'avais trouvé dans le X-18, juste avant de m'enfuir, mais je l'ai laissé dans le local informatique, au deuxième sous-sol. Donc, si un de ces quatre vous passez dans coin...</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_4">
<text>Pourquoi ne pas l'avoir prise avec vous?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_5">
<text>Les circonstances, mon ami, les aléas de la vie. J'avais juste le temps de m'occuper de la porte et de prendre la fuite. Un espèce de "dinosaure" venait de surgir, avec un bon calibre 12 et de la chevrotines, j'aurais tenté de le tuer, mais je n'avais pas tout ça et de plus rencontrer ce bestiau dans X-18 était vraiment surprenant et impensable. Entre la recette et ma peau, j'ai choisi et je suis là pour en causer.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_6">
<text>Merci pour ce nouveu épisode de "American Horror Story". Dans la Zone y'a même des "dinosaures"... J'ai vraiment dormis trop longtemps et raté un paquet d'épisodes.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_7">
<text>Oui, à votre santé! A propos de "American Horror Story", vous ne pensez pas si bien dire. Il ne faut pas se fier aux apparences.
		Fondamentalement, c'est le cas dans le nord de la Zone. En bordure sud, on peut croiser de drôle de créatures, dans le Marais ou la Décharge, des espèce de monstres luminaissants ou translucides. Mais une bonne décharge de plombs dans leurs tronches les fait calmer. Et le X-18 doit regorger de documents d'archives, que je serais heureux d'étudier. Si par chance vous y passer, essayer de me ramener tous ce que vous trouverez, je vous en serais reconnaissant.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_8">
<text>Je n'ai pas l'habitude de faire de la spéléo dans les sous-sol, mais si le cas se présente je tacherais de ramener des documents. Brr... Rien que de penser trouver des monstruosités en vase clos, me fait froids dans le dos. Une autre bizarrerie, c'est la tache blanches sur la carte de la Zone sur le PDA entre Cordon et la Vallée obscure. C'est l'ouragan Monica qui arrive?</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_9">
<text>Non...c'est pas non plus une tache de lait. Cette curiosité entre la Vallée et Cordon est un zone spéciale, d'après d'anciens documents, mais quoi? rien n'est précisé. Si on fait gaffe à ce coin de la zone, il y a une vieille voie ferré qui s'enfonce dans ce lieu taché. Mais il doit y avoir une sorte d'indice, j'ai mon idée. Si vous regardez sur la carte globale, le long de la rivière Pripyat il y une ancienne voie ferrée, curieusement elle plonge dans cette zone mystérieuse. La taches est apparu il ya un an, après la destruction par Strelok des unités de la"Conscience-C" à Tchernobyl. Cette luminosité est dû à un champ d'énergie inconnue. Qui a -t-il? personne ne sait. Les hélicos ne peuvent pas survoler ce coin, trop de radioactivité et de phénomènes anormaux. Peut-être qu'il y aurait une bride de réponse dans les archives du X-18? ou bien, trouver des locaux qui ont vécu dans cet endroit avant l'accident de 1986. 
n\Oui, si nécessaire, je vous échangerais deux "trou noir", si vous m'apportez deux yeux de poltergeists et un artéfact "Clair de Lune" ou "Flash" . N'activez pas un "trou noir" à côté d'une personne neutre, et au Cordon je ne vous conseil pas de le faire. Je vais créé sur votre PDA une nouvelle partition, un onglet "Archives", une section spéciale pour stocker des informations que vous pourrez consulter à loisir.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_dialog_10">
<text>Vraiment un mystère, mais très intéressant. Si je passe dans ces parages, j'essayerais d'explorer cette partie opaque ou peut-être dans le X-18, pour trouver des documents. Pour la section d'archivage - merci! Le magicien.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="esc_teleport_dialog">-->
<string id="esc_teleport_dialog_0">
<text>Bien, j'ai un artéfact "Flash" et deux oeils de poltergeist. C'est suffisant pour avoir deux "Trou noir"?</text>
</string>
<string id="esc_teleport_dialog_1">
<text>Oui, c'est suffisant, mais rappelez vous de ne pas les activer auprès d'amis ou de neutres, ainsi que sur des niveaux différents.</text>
</string>
<string id="esc_teleport_dialog_2">
<text>J'en prends note.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="esc_teleport2_dialog">-->
<string id="esc_teleport2_dialog_0">
<text>Bien, j'ai un Artéfact "Clair de lune" et deux oeils de poltergeist. C'est assez pour avoir deux "Trou noir"?</text>
</string>
<string id="esc_teleport2_dialog_1">
<text>C'est correcte, mais attention activer les que sur un même niveau et eviter qu'il y est des amis ou des neutres à proximité.</text>
</string>
<string id="esc_teleport2_dialog_2">
<text>Je m'en souviendrais.</text>
</string>


<!-- ____________________________________AGROPROM__________________________________________ -->
	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="agr_lebed_dialog">-->
<string id="agr_lebed_dialog_0">
<text>Santé, Commandant!</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog_1">
<text>Et vous semblez l'avoir aussi! Qu'est-ce qui vous amène ici?</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog_2">
<text>Je viens de la part des scientifiques qui sont au Cordon. Il semblerait que votre radio, n'est pas opérationnelle, ils ont délégué un messager de l'Avant-poste, mais il a disparu. Donc, je suis là pour vous prévenir que vous allez être attaqué par des mercenaires d'un moment à l'autre.</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog_3">
<text>Vous avez eu plus de chance que le coursier. Lui, il est tombé dans les bras d'une sangsue, tout près d'ici. On en est désolé. En tout cas, merci de l'info. Entre temps, nous avons remis en marche la radio et sommes entrés en contacts avec les scientifiques de Cordon. Ils nous ont prévenus de cette imminente attaque et de votre venu. Il parait que vous êtes un sacré bon stalker, et réglos en plus. Je sais qu'en cas de coup de dur, on pourra compter sur vous, prenez ces quelques fournitures et je vous filerai la route pour Cordon.
		\nC'est quoi ce bordel?</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog_4">
<text>J'ai bien peur qu'il va falloir sortir les sulfateuses! Y'a comme de drôles d'insectes en l'air et au sol... C'est parti!</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="agr_lebed_dialog1">-->
<string id="agr_lebed_dialog1_0">
<text>Les mercenaires n'étaient pas seuls. Il y avait avec eux des gars d'une faction inconnue, Trèèèèès dangereux!</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog1_1">
<text>Ouais, j'ai vu ça. Très bien équipés et entrainés. Ils ont laminés mon détachement comme si c'était des lapins. Merci, le Balafré...</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog1_2">
<text>A ce propos, mon commandant, vous m'aviez promis quelque chose.</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog1_3">
<text>Oui, je n'ai pas oublié. Si vous allez vers le Sud-Ouest de l'Institut, le long de la lignes Haute-tension, il y a une butte et deux bosquets d'arbres. Dans la cuvette, il y a un Activateur et la dérnière fois que je l'avais vu, il y était toujours. Prenez le et le portail de transition s'activera. Et, cerise sur le gateau, ces quelques objets sont pour vous. Le minuteur, vous permettant d'afficher le temps, d'avoir un compte à rebour, et également, permet de visualiser la durée des soins et d'énergie.</text>
</string>
<string id="agr_lebed_dialog1_4">
<text>Le commandant dit - Le commandant fait! Pour le moment, merci pour tout, je vais retourner au Cordon.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="agr_lebed_dialog">-->
<string id="agr_lebedev_dialog_0">
<text>Hmmm, et bien, voila à quoi ressemble une légende, un ex-chef du groupe "Firmament" Devenu le Boss des criminels! Alors c'est bien vrai. T'as signé un pacte avec le diable, t'as vraiment plus aucune morale.</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_1">
<text>Cesse de déblatérer, Balafré! Ne te fait pas moralisateur, t'es pas un saint non plus. Je n'ai pas la mémoire la courte, moi! Si je t'ai demandé de venir, c'est pour causer sérieusement ton existence.</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_2">
<text>Qu'est ce qu'il faut comprendre par - mon existence? Qu'est ce tu veux exactement? On a déjà eu ce genre de discussion il y a deux ans!</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_3">
<text>Je veux que tu bosse pour moi. J'ai des experts, mais t'es d'une autre trempe! Ce sera mieux que d'aller aider ces "va-t’en-guerre", sans avenir, ni patrie. Je sais de quoi je parle, j'ai travaillé pour ces intellos qui récoltaient toutes les gloires, et qui m'ont jeté comme une merde, une fois ce qu'ils ont obtenus ce qu'ils cherchaient. Maintenant, ils se cachent au Cordon à l'abri de l'Avant-poste, mais par pour longtemps, crois-moi. Je le prendrai demain! Comprends-moi, je te propose l'invulnérabilité, la richesse, un tas de fric. En effet, tout comme toi, ma fille est gravement malade, et l'absence pèse énormément. Pourquoi les enfants devraient-ils payer les péchés des parents? C'est eux qui souffrent! On devrait leur fournir les soins et les cliniques les plus chers, pour arriver à se racheter de nos égoïsmes!</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_4">
<text>Ferme-la! Vermine!</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_5">
<text>On est, que ce qu'on est! Que de la poussière, mon cher. Dans la Zone il y a un stalker, qui a guéri sa fille de la même maladie que la tienne. Crois-moi, dans la Zone! Si tu veux me descendre, j'éviterais. Tu risque de te retrouver en chute libre de 1000m sans parachute, et vomir sur le sol comme une bouse, les tripes aux quatre coins cardinaux. Ha ha ha!</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_6">
<text>Qu'importe, mais permet de dire que ce qui te donne cette puissance, va disparaître sous peu. Je suis allé faire une balade dans ta base au Marais, et j'ai découvert tes "Absolus", qui sont maintenant bien à l'abri ailleurs. Je suis bien au courant de tes capacités espèce de fils de pute! Si t'as eu l'Activateur, moi je t'ai baisé avec les "Absolus", je te rends la monnaie de ta pièce.</text>
</string>
<string id="agr_lebedev_dialog_7">
<text>Quoi? Comment c'est possible? Où sont mes "Absolus", ordure! T'as intérêt de me les rendre, sinon tu vas le payer très cher!
</text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
	<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="sniper_dialog">-->
<string id="sniper_dialog_0">
<text>C'est réglé, la radio, le commandant, les mercenaires, mais ce n'est pas tout... Lebedev a participé à l'attaque du complexe. On a même causé en tête-à-tête après les combats, j'ai eu la désagréable expérience de ses capacités "Mort subite". Mais il n'était pas seul, il y avait aussi des "Maîtres", mais invisibles, très bien équipé et entraînés. Lebedev menace d'attaquer au Cordon, il sait où vous trouver.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog_1">
<text>Ouf, merci grand Dieu, rien ne c'est encore passé! Je suis au courant des capacités de Lebedev. Kostya nous à raconter tout ça et que Lebedev ne dispose plus des "Absolus". Il ne sera pas longtemps "invulnérable"... Mais en attendant, on a reçu un message anonyme, que le sniper qui à tué le scientifique c'était trompé de cible et qu'il va revenir pour finir son contrat.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog_2">
<text>Vous les avez bien plaqués? Vassilina, aussi, doit se planquer.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog_3">
<text>Vassilina n'est pas d'accord, car le sniper trouvera une autre solution. On a des infos, qu'un fusil de précision SVD est planqué dans un arbre dans l'enceinte de l'Avant-poste. Tachez de le trouver. Le mieux sera de monter sur le toit du dortoir et de sauter dans l'arbre. Une fois que vous aurez récupéré l'arme, on discutera de la meilleure façon de procéder pour se débarrasser de ce morpion tueur. Par contre, faite ça discrètement, si les trouffions vous remraques que vous piquer quelque dans leur enceinte...ça risque de chauffer.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog_4">
<text>Bon, c'est un bon moyen d'accès. Ok, je vais tacher de dégotter ce fusil dans l'arbre...en catimini.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog_5">
<text>Excellent le Balafré, soyez prudent, on compte sur vous.</text>
</string>


<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="sniper_dialog1">-->
<string id="sniper_dialog1_0">
<text>J'ai joué à Skippy le kangourou et j'ai le fusil, qui a en place un localisateur Ami/Ennemi. La crème des snipers!</text>
</string>
<string id="sniper_dialog1_1">
<text>Très bien Balafré! Avec ce dispositif, ça simplifiera la localisation du gugusse à dessouder.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog1_2">
<text>Ok, Mais, qui va tirer?</text>
</string>
<string id="sniper_dialog1_3">
<text>Voilà une bonne question... Vassilina serais la mieux apte, mais le sniper se rendra compte rapidement de son absence et risque de modifier sa position, voire la descendre en priorité, car c'est une cible potentielle de son contrat, s’il doit tuer un scientifique. La seule personne capable et anonyme pour lui, c'est vous. n\La meilleure position de tir, sera de monter sur la cheminée de la maison à coté de nous. Comme ça, vous aurez une meilleure vue de la situation. D'après les renseignements glanés auprès des novices, le coup de feu semblait venir du sud. Mais ce gars est un pro et d'après Vassilina, il va sûrement changer de position et se poster entre le bunker de Sido et la petite décharge. Enfin, dans cette zone Nord, Nord-Ouest. Soyez précis, je ne pense pas que nous aurons une seconde chance.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog1_4">
<text>Convaincu. Je vais jouer au Père-Noël sur la cheminée.</text>
</string>
<string id="sniper_dialog1_5">
<text>J'espère que vous m'apporterez un joli cadeau.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="uch_dialog3">/-->
<string id="uch_dialog3_0">
<text>Pleine tête! Subsistera un mystère-"Mais qui étais sa cible?!"</text>
</string>
<string id="uch_dialog3_1">
<text>Oui, seul son commanditaire le sait. Qui est-il ? Ce serais intéressant de le savoir. Mais réjouissons-nous du moment, vous avez sauvé la vie de quelqu'un, une fois de plus. Nous avons une dette envers vous, et encore une requête à vous soumettre. Lebedev est décidé de venir pour nos têtes, nous avons besoin d'aide qui est au Bar. On a personne de confiance, pour l'envoyer là-bas. La route est difficile et semée de pièges à cons. Solvador m'a parlé d'un groupe intéressant au Bar, qui les a libérés de l'emprise des mercenaires et aide les militaires d'Agroprom. Le chef de ce groupe est un certain Oleg "Tango", ils sont neutres et sans but apparent. Ce que je vous demande, c'est d'aller leur demandé de l'aide, que nous les rétribuerons en conséquence ou autres modalités. Par contre, il y a un point de contrôle du "Devoir" à la Décharge qui filtre l'entré du Bar. Le chef d'èscouade réclame un droit passage en monnaie sonnante et trébuchante, si on y vient sans laisser passer émanant d'eux. Faite valoir que vous venez voir le général Voronin, je le connais bien, vous devriez passer sans encombre. Au faite, je vous ai transmis une recette dans votre PDA. Alors, vous acceptez?</text>
</string>
<string id="uch_dialog3_2">
<text>Oui, tachez de les persuader de me laisser passer. Voronin, au bar, comme c'est amusant! Jamais j'aurais imaginé qu'il y serait un jour. Si "Tango" est là avec sa bande, j'irais lui causer.</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="uch_dialog33">/-->
<string id="uch_dialog33_0">
<text>Et merde! le Fanatique est mort! Est-ce que c'était lui la cible?</text>
</string>
<string id="uch_dialog33_1">
<text>J'en sais rien, à vrai dire. Fanatique est mort, on ne pourras pas lui poser la question. Lebedev est décidé de venir pour nous récupérer, nous avons besoin d'aide qui est au Bar. On a personne de confiance, pour l'envoyer là-bas. La route est difficile et semée de pièges à cons. Solvador m'a parlé d'un groupe intéressant au Bar, qui les a libérés de l'emprise des mercenaires et aide les militaires d'Agroprom. Le chef de ce groupe est un certain Oleg "Tango", ils sont neutres et sans but apparent. Ce que je vous demande, c'est d'aller leur demandé de l'aide, que nous les rétribuerons en conséquence ou autres modalités. Par contre, il y a un point de contrôle du "Devoir" à la Décharge qui filtre l'entré du Bar. Le chef d'èscouade réclame un droit passage en monnaie sonnante et trébuchante, si on y vient sans laisser passer émanant d'eux. Faite valoir que vous venez voir le général Voronin, je le connais bien, vous devriez passer sans encombre. Au faite, je vous ai transmis une recette dans votre PDA. Alors, vous acceptez?</text>
</string>
<string id="uch_dialog33_2">
<text>Oui, tachez de les persuader de me laisser passer. Voronin, au bar, comme c'est amusant! Jamais j'aurais imaginé qu'il y serait un jour. Si "Tango" est là avec sa bande, j'irais lui causer.</text>
</string>


<!-- ____________________________________DECHARGE__________________________________________ -->
	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="prapor_dveri">/-->
<string id="prapor_dveri_0">
<text>Prapor, votre cupidité vous tuera. Je dois me rendre au bar, aussi bien pour des affaires personnels, que pour aider les scientifiques qui séjournent au Cordon. Je pourrais raconter à Voronin, comment vous arrondissez vos fins de mois et finirez simple trou de balle ou clochard exclus du "Devoir".</text>
</string>
<string id="prapor_dveri_1">
<text>Ok, z'êtes pas tombé de la dernière pluie. Passons... Je vois dans votre regard la malice d'un ancien mercenaire. J'aurai une proposition à vous soumettre, négocier avec les bandits et éviter un bain de sang.</text>
</string>
<string id="prapor_dveri_2">
<text>J'ai pas mal bourlingué. C'est quoi cette histoire de négociation? Et c'est quoi le but?</text>
</string>
<string id="prapor_dveri_3">
<text>Bon, dans l'immédiat, allez à la rencontre des six gars de Borov et persuadez-les de ne rien tenter contre ce point de contrôle et de retourner d'où ils viennent dans la Vallée obscure. Sinon, l'issue finale risque de mal se finir pour nos gars comme les siens. Personne n'est en mesure de prévoir qui va gagner. Tachez de les faire changer d'avis et je vous en serai reconnaissant... je pense que vous me comprenez. Alors?</text>
</string>
<string id="prapor_dveri_4">
<text>Vous voulez mettre ma tête entre le marteau en l'enclume? Pfuiii... ça risque de vous coûtez ou me coûter cher. Pour mes honoraires, on fait ça sous le manteau ou officiellement avec un reçu?</text>
</string>
<string id="prapor_dveri_5">
<text>Ecoutez, faite ce qu'il faut, on en recausera une fois tout fini...</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="prapor_na_babki">/-->
<string id="prapor_na_babki_0">
<text>C'est fini avec les méchants. Aboule le fric, maintenant.</text>
</string>
<string id="prapor_na_babki_1">
<text>Va le prendre à Voronin au Bar.</text>
</string>
<string id="prapor_na_babki_2">
<text>Mais tu te fout de ma gueule? Je suis allez sauver ton cul et les morpions de tes gus et tu veux m'enfiler? Alors écoute bien! Je ne suis pas un suicidaire, mais je fait ça uniquement pour sauver ma fille! mais je vois que t'en à rien à foutre! Tu me fait un jolie officier du Devoir! La prochaine fois, j'espère qu'ils reviendront et que tu seras de faction et là, je regarderai en sirotant une mousse le spectacle. J'ai compris la leçon, connard!</text>
</string>
<string id="prapor_na_babki_3">
<text>C'est tout? t'as fini? alors va chialer ailleurs et te consoler au Rad100.</text>
</string>
<string id="prapor_na_babki_4">
<text>Connard!</text>
</string>

	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="prapor_na_babkip">/-->
<string id="prapor_na_babkip_0">
<text>On avais un accord, mais vos gars on commencé à tirer à tout va! Alors j'ai droit au minimum syndical.</text>
</string>
<string id="prapor_na_babkip_1">
<text>T'as qu'a faire un piquet de grève, si t'es pas content, mais t'auras que dalle. Mercenaire de mes deux!</text>
</string>
<string id="prapor_na_babkip_2">
<text>Vu comme c'est partis en couille, personne d'autre aurais fait mieux...Mais attends! T'as jamais eu l'intention de me refiler quoique ce soit! C'est ça? Espèce de tas de merde! Alors écoute bien! Je ne suis pas un suicidaire, mais je fait ça uniquement pour sauver ma fille! mais je vois que t'en à rien à foutre! La prochaine fois, j'espère que d'autre viendront et que tu seras de faction et là, je regarderai le spectacle, en sirotant une mousse. J'ai compris la leçon. Trou du cul!</text>
</string>
<string id="prapor_na_babkip_3">
<text>Dégage maintenant, tu veux sentir le canon de ma Kalash?</text>
</string>
<string id="prapor_na_babkip_4">
<text>Fout le toi dans le cul!</text>
</string>


	<!--dialogs_lesnik.xml#<dialog id="dja_dja_dialog">/-->
<string id="dja_dja_dialog_0">
<text>Wow, des bandits!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_1">
<text>Ho! un clochard! Passe à l'ombre mon gars, sinon c'est au paradis que tu verras le jour. Ha-ha!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_2">
<text>Ouais, et toi et tes sbires c'est avec Belzébuth et Méphistophélès que vous jouerez aux cartes, si l'envie vous tente d'attaquer ce point de contrôle. Juste pour votre informations, si toutefois vous avez la mémoire courte, ce passage est stratégique à tous les stalkers, Libertés, Devoir, Militaires et autres factions qui vous aiment de loin ou bien mort. Et qu'est ce que Borov vous donnent en échange? un cercueil? même pas! Ils vous à déjà oubliés. Si vous avez encore la prétention d'oublier ce que je viens de vous dire, Voronin à placer des snipers, et en ce moment il y a une bastos avec ton nom gravé dessus, comme pour tes rigolos qu'il faudra enlever le mot "exo" devant "squelette". Bah, allez-y et vous vous amuserez avec les nouveaux "Maîtres", monstres, Sorcières et touti quanti...qui voudront passer dans la zone du Bar.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_3">
<text>Les "Maîtres" on connais déjà et pour les Sorcières nous en avons capturées quelques unes, alors rien d'autre à offrir, "Mon frère"?</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_4">
<text>Si! Un tas de cercueils et linceuls, tu peut même appeler TOUS les bandits et tes potes pour venir attaquer le poste, comme ça, on en finira une bonne fois pour toutes avec vos sale gueules! Mais les premiers à servir d'engrais ce seront vos tête, avec une balle dedans, une fois que j'aurais tourné le dos.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_5">
<text>%c[1,1,1,1]___\n%c[255,255,255,255]Faut avouez que tu as des arguments... pesuasifs. Alors, écoute "Burin", je peux t'appeler "Burin"? moi c'est "Le Balafré", on sais tous les deux qu'il y a rien à gagner ici, mais plus à perdre. C'est bien plus lucratifs sur les voies d'accès que les points de contrôles. Tu sais très bien que vous ne tiendrez pas longtemps ce point de contrôle, dés que Voronin sera au courant, il rameutera tous ses gars, les Libertés et les stalkers indépendants et vous pulvérisera en même pas 1h. Est-ce que ça en vaut la peine? </text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_6">
<text>Mouais... Parfois il est sage d'attendre que le ver mange la pomme de l'intérieur. Et à ce moment, on n'aura plus qu'à venir ceuillir les fruits, une foit bien mure. Ce n'est que partis remise. Va donc dire au poltron du poste qu'on se casse pour le moment, mais qu'il garde un oeil ouvert!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_7">
<text>%c[1,1,1,1]___\n%c[255,255,255,255]Je manquerai pas de le lui dire. On se reverras "Burin".</text>
</string>


<string id="prapor_sebal_0">
<text>Hééé, il est passé où le responsble du poste, Prapor?</text>
</string>
<string id="prapor_sebal_1">
<text>Dieu seul le sait! Il a dit qu'il allait chier et n'est pas revenu. Les gars pense qu'il c'est fait chopper par un mutant, son PDA reste muet.</text>
</string>
<string id="prapor_sebal_2">
<text>Ouais, il a pas fini de nous emmerder celui-la. Mon cul! Il à du se barrer et voir ailleurs. Je suis sûr de le revoir un de ces quatre.</text>
</string>



<!-- ____________________________________BAR__________________________________________ -->

<string id="bar_tango_do_0">
<text>Bienvenue à toi léétrangé. Je sais pourquoi vous êtes là. Mais allez causer à Voronin en premier, il vous attends...</text> 
</string>
<string id="bar_tango_do_1">
<text>Voronin... Ok! J'y vais de ce pas. On se revois après...</text> 
</string>

<!--<specific_character id="bar_dolg_leader" team_default = "1">-->
<string id="voronin_dialog_bar_0">
<text>Je voue salue mon général! Quelque chose vous met de mauvaise humeur?</text>
</string>
<string id="voronin_dialog_bar_1">
<text>Saloperie! Les "Maître" viennent de kidnapper ma femme. Elle était journaliste dans la Zone, je lui avait dit d'éviter de venir ici, que ce n'était pas sécurisé, mais elle ne voulait rien entendre, "Je suis intouchable, avec ma carte de journaliste."...Tu parle, quelle conne! Le chef des kidnappeurs, veux une immunité et que notre groupe se barre d'ici, rien que ça! J'ai un mois de réflexion, sinon...ils la largue dans un nid de sangsues, les salauds. Je sais pourquoi vous êtes ici, j'ai entendu parlé de vos exploits au Cordon et à Agroprom. Quand vous aurez fini vos petites affaires, passer me voir et au causera. Tango et son équipe sont ici, au Rad100.</text>
</string>
<string id="voronin_dialog_bar_2">
<text>Je suis sincérement désolé...Bien, allons causer à Tango. Je repasserai vous voir.</text>
</string>
<string id="voronin_dialog_bar_3">
<text>Quelle horreur...Je les detestes! Je hais ce gros porc...!! Qu'ils crèvent TOUS!!!!</text>
</string>


<!-- 1er discussion avec Oleg Tango -->
<string id="bar_tango_dialog_0">
<text>Un cow-boy en Ukraine! ... pourquoi pas.\nJe viens du Cordon, de la part des scientifiques que vous avez déjà aidés à Agroprom. Ils sont en danger. Lebedev sait où ils crèchent et à fomenté un plan pour les enlever ou les liquider. Ils vous demandent, une fois de plus, de les aider, et ils sont prêt à vous payer, bien sûr. Si vous et vos partenaires ne voyez pas d'inconvénients, je viendrai avec vous au Cordon.</text>
</string>
<string id="bar_tango_dialog_1">
<text>Oh! Vous me prenez pour Blanche neige et les cinq Nains? OK, c'est une blague. Je suis au courant des problèmes au Cordon, mais nous avons aussi des soucis. depuis quelque temps, une taupe renseigne le groupe "Flèche" des Guerriers Stalker, de tout nos faits et gestes. Ils ont toujours un coup d'avance sur nous et ils piquent tous nos contrats et ils semblent avoir des fonds illimités. On m'a rapporté que de bonnes choses à votre égard, mais comment vous faire confiance? avec la pancarte qui vous colle au front "Je cherche du travail!", "Je veux qu'on m'embauche!",...etc... Ok, je suis désolé de vous emmerder avec mes sautes d'humeurs, mais la semaine a été pénible. D'accord, on iras au Cordon donner un coup de main aux scientifiques. Si vous venez avec nous, faite connaissance avec les gars du groupe. "Les dames d'abord"...</text>
</string>
<string id="bar_tango_dialog_2">
<text>Pétez pas un cable, je ne pense pas qu'il y est de psychiatre dans le coin. Allons donc, rendre visite à la charmante.</text>
</string>


<!-- 1er discussion avec Anya Beyvraga -->
<string id="vedma_reklama_0">
<text>Encore une fille dans la Zone? Ce n'est plus la Zone, c'est Gorky Park! Vous, vous êtes perdu dans les rayons lingerie fines? Serriez-vous une sorcière?</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_1">
<text>Parlez pas de ce que vous ne savez pas! Si vous rencontrez une Sorcière ici, vous verriez la différence! Vous voulez savoir de quelle rayons, j'ai visité? Si je me suis perdue?</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_2">
<text>Je suis tout ouïe!</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_3">
<text>Regardez, cette publicité pour vous faire saliver. Peut-être que, vous apercevrez votre fille, avec un de nos entraîneurs quelque part dans les images...</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_4">
<text>Laissez ma fille en dehors de ça...!</text>
</string>


<string id="vedma_reklama_0_1">
<text>Rien que ça! Elles rateraient un pseudo-géant dans la cave de Sidorovich.</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_1_1">
<text>Ha, ne croassez pas, c'est juste le début des entraînements. Si vous aviez vu une Sorcière de la Zone, vous auriez fait la différence avec ces demoiselles armées. Dans cette vidéo, elles apprennent à manier une arme, dans la Zone, elles n'auraient aucune chance de dépasser le Village des Novices de Cordon. Moi je suis déjà au Rad100, tirez en les conclusions adéquates. Vous n'imaginez pas de combien de façon je suis capable de tuer un homme avec un string ou un soutiff' Ah-Ah!</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_2_1">
<text>Heu...Vous n'avez pas tord. Donc vous n'êtes pas une des ces aventurières à la recherche  de sensations fortes?</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_3_1">
<text>Franchement, si Dimak m'a dans son équipe, ce n'est pas pour mon déhanché. Et gare aux questions que vous pourriez lui poser, me concernant. Ça risquerait de chauffer autour de vos bijoux de famille.</text>
</string>
<string id="vedma_reklama_4_1">
<text>Et bien...Les filles sont bizarre ne nos jours. Je vais donc allez causer à votre protecteur.</text>
</string>


<!-- 1er rencontre avec Dimak -->
<string id="prinesty_dimaku_stvol_0"><!-- Balafré-->
<text>Salutations!</text>
</string>
<string id="prinesty_dimaku_stvol_1"><!-- Dimak-->
<text>Oleg m'a causé à propos des scientifiques au Cordon et de vous. Je suis content de vous rencontrer. Vous pouvez m'appeler Dimak!</text>
</string>
<string id="prinesty_dimaku_stvol_2"><!-- Balafré-->
<text>J'ai bien vu que vous ne vouliez pas seulement taper une discute avec moi! je remarque que vous n'avez pas de flingue?</text>
</string>
<string id="prinesty_dimaku_stvol_3"><!-- Dimak-->
<text>Bien vu! Je n'aime pas venir ici avec une arme, même si parfois c'est nécessaire. J'ai laissé mes armes à l'abri des regards et de la convoitise de certains. Je serais bref: si les scientifique sont en dangers, nous vous aiderons! Mais je dois avoir confiance en vous, et pour cela je vous demanderais de faire quelque chose pour moi. Allez me récupérer mon sac, qui est planqué pas loin d'ici. Pour cela, passer le poste de contrôle qui est à l'entré du Bar en venant de la décharge, traverser la tranché, longer la clôture à droite et en arrivant au bout de celle-ci, sauter par dessus. Diriger vous, comme pour aller au bar, et pieds d'un arbre à coté d'un portail à deux battants, se trouve le sac. Vous y trouverez un lance flamme, un fusil à pompe, des munitions et des bonbonnes de mélange pour le lance flamme. Pour revenir, dirigez vous en direction du poste de contrôle, le long du grillage, monter sur le contenaire et sauter par-dessus ce grillage, sauf si vous trouver un autre chemin, mais je vous ai un plan, consulter le dans votre PDA. Si tout se passe bien vous aurez gagné un "12 à Pompe" et des munitions, un peu spéciale. Un conseil, faite gaffe au chiens!</text>
</string>
<string id="prinesty_dimaku_stvol_4"><!-- Balafré-->
<text>Heu... Bon, je vais tacher de ne pas perdre des morceaux, entre les clébards, clotures, gardiens...Je reviens fissa!</text>
</string>


<!-- Retour vers Dimak avec le colis-->
<string id="prines_dimaku_stvol_0">
<text>Je suis entier! Prenez votre arme et vos bonbonnes. Magnifique votre cracheur de flammes!</text>
</string>
<string id="prines_dimaku_stvol_1">
<text>Merci, le balafré, du service et du compliment. Un des ces quatre, je vous présenterai la personne qui à fait cette "chose".</text>
</string>
<string id="prines_dimaku_stvol_2">
<text>A mon tour de vous remercier pour ce magnifique "Remington". Exellente arme!</text>
</string>
<string id="prines_dimaku_stvol_3">
<text>Vous le mériter amplement, croyez moi! Assez Bavasser et s'autogratuler. C'est le moment d'aller au Cordon en évitant la Décharge.</text>
</string>
<string id="prines_dimaku_stvol_4">
<text>Sans passer par la Décharge? C'est possible ça? Alors en "y'a plus cas"!</text>
</string>



<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!-- dialogues avec Tango, un fois arrivé au cordon-->
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_0">
<text>Nous y voilà! Et on fait quoi maintenant?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_1">
<text>On a un peu de temps. Ils n'ont pas encore attaqués. Vous semblez bien connaitre les armes, vous...</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_2">
<text>No comment!... Parlez moi plutôt de Victor, il est bizarre...Non?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_3">
<text>Victor...Ah Victor! Je dois vous avouez que je l'ai fait venir avec nous, car sa commençait craindre pour lui au "Bar". Il à une mauvaise habitude de trop aimer la bouteille, ce dont je refuse comme gars dans mon équipe, mais comme le "Paras" est en mission et que je le connais bien, je l'ai quand même pris avec nous. Bon, allez prendre postion que Deamon vous a envoyé, sinon, couvrez la partie ouest du village et attendez.</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_4">
<text>Ok! Je ferai avec et on va attendre. Mais j'ai une autre question...</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_5">
<text>Allez-y, et c'est quoi qui vous turlupine?.</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_6">
<text>Vous avez dit que l'informateur prévenait les "Fleche", et qu'ils avaient toujours un coup d'avance. Ce pourrai-t-il que ce soit un des gars de votre groupe?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_dialog_7">
<text>Vous avez trop picollé! Je suis sûr des mes gars à 100%...</text>
</string>



<!--<specific_character id="esc_dimak" team_default = "1"> dialogues avec Dimak, un fois les mercenaires éradiqués du cordon-->
<string id="dimak_poehali_bolota_0">
<text>Alors, comment va le moral?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_1">
<text>Super bien, Balafré... Merci de votre aide. Les scientifiques sont sauf, tout comme la garnison. Bon, le Balafré, à Agroprom, je vous conseil d'aller retrouver notre artisan armurier, les armures sont, aussi, une de ses spécialités. Il se nomme "Loosers", passez le voir, c'est un touche-à-tout et il connaît beaucoup de secrets. Je vous filerai les coordonnées d'un accès. Quand vous serez à Tchernobyl 2, vous pourrez sortir dans Pripyat. Par le plus grand des hasards, vous sauriez piloter un hélico?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_2">
<text>Un peu, dans un vie antérieure, j'avais reçu un cour de pilotage accéléré, mais c'est une autre histoire... Pourquoi?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_3">
<text>On a demandé à un de nos vieux potes, "Gastello", de venir nous chercher avec son hélico. Mais c'est aussi rare de le voir sobre, qu'une vierge dans un bordel de campagne. Donc, piquez lui les commandes de l'hélico, pour que son amour propre prenne un coup, ça le dégrisera suffisamment, pour nous amener en entier jusqu'au Marais. Je sais que vous avez une affaire en suspend au Rad100, on vous déposera à coté du poste de contrôle du passage vers la Décharge. Juste au-dessus, sur la colline au nord-est, il y a une vieille carcasse de NIVA. Vous vous dirigerez là, vous n'aurez plus qu'à prendre le portail de transition du poste. Qu'en pensez-vous?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_4">
<text>Bah, si on ne se vautre pas avant, rien à redire. Je dois voir Voronin rapidement, mais je ferai, peut-être, un petit coucou à votre copain d'Agroprom, avant. Merci pour tous ces renseignements. Bon, allons-y faire une balade aérienne, ça me changera un peu!</text>
</string>


<string id="dimak_poehali_bolota_proval_0">
<text>Et merde... On à foiré la mission.</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_proval_1">
<text>Ouais, à ce qu'on dirais... Mais merci de votre aide. Les scientifiques sont sauf, mais pas les gars du poste avancé. Bon, le Balafré, à Agroprom, allezez trouver notre artisan armurier, les armures sont, aussi, une de ses spécialités. Il se nomme "Loosers", passez le voir, c'est un touche-à-tout et il connaît beaucoup de secrets. Je vous filerai les coordonnées d'un accès. Quand vous serez à Tchernobyl 2, vous pourrez sortir dans Pripyat. Par le plus grand des hasards, vous sauriez piloter un hélico?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_proval_2">
<text>C'est possible. Pourquoi?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_proval_3">
<text>Un de nos vieux potes, "Gastello", va venir nous chercher avec son hélico. Mais c'est aussi rare de le voir sobre, qu'une vierge dans un bordel de campagne. Donc, piquez lui les commandes de l'hélico, pour que son amour propre prenne un coup, ça le dégrisera suffisamment, pour nous amener en entier jusqu'au Marais. Je sais que vous avez une affaire en suspend au Rad100, on vous déposera à coté du poste de contrôle du passage vers la Décharge. Juste au-dessus, sur la colline au nord-est, il y a une vieille carcasse de NIVA. Vous vous dirigerez là, vous n'aurez plus qu'à prendre le portail de transition du poste. Qu'en pensez-vous?</text>
</string>
<string id="dimak_poehali_bolota_proval_4">
<text>Bah, au point où on en est, qu'est ce qu'on risque. Je dois voir Voronin rapidement, mais je vais aller dire boujour, à votre copain d'Agroprom, avant. Merci pour tous ces renseignements. Bon, allons-y , mais brûler une tonne cierges au cas où!</text>
</string>


<string id="lebed_tango_ataka_proval_0">
<text>On c'est fait rétammer!.</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_proval_1">
<text>Yep, z'avez vu ces enculés, comment ils étaient équipés?... Mais merci de votre aide. Pour les scientifiques, on ne peut plus faire grand chose d'autre. Bon, le Balafré, à Agroprom, vous pourrez trouver notre artisan armurier, les armures sont, aussi, une de ses spécialités. Il se nomme "Loosers", passez le voir, c'est un touche-à-tout et il connaît beaucoup de secrets. Je vous filerai les coordonnées d'un accès. Quand vous seraez à Tchernobyl 2, vous pourrez sortir dans Pripyat. Par le plus grand des hasards, vous sauriez piloter un hélico?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_proval_2">
<text>J'en ai eu l'occasion. Et pourquoi ça?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_proval_3">
<text>"Gastello", une de mes connaissance, va venir nous exfiltrer avec son hélico. Mais c'est aussi rare de le voir sobre, que d'avoir un pseudo-chien comme animal de compagnie. Donc, piquez lui les commandes de l'hélico, pour que son amour propre prenne un coup, ça le dégrisera suffisamment, pour nous amener en entier jusqu'au Marais. Je sais que vous avez une affaire en suspend au Rad100, on vous déposera à coté du poste de contrôle du passage vers la Décharge. Juste au-dessus, sur la colline au nord-est, il y a une vieille carcasse de NIVA. Vous vous dirigerez là, vous n'aurez plus qu'à prendre le portail de transition du poste. Qu'en pensez-vous?</text>
</string>
<string id="lebed_tango_ataka_proval_4">
<text>Je doit voir Voronin au Rad100 ou Losser à Agroprom, je ne sais pas qui d'abord, donc Ok. Merci pour ces infos. Bon, allons-y!</text>
</string>



<!-- ________________________________AGROPROM____________________________________ -->
<!-- Rencontre avec Looser, l'armurier du groupe d'Oleg -->
<string id="infa_stalk_dialog_0">
<text>Alors c'est vous l'artisan armurier que Dimak m'a recommandé. On me surnomme "Le Balafré" et j'aurai une petite question à vous posez.</text> 
</string>
<string id="infa_stalk_dialog_1">
<text>J'ai entendu parler de vous. Mais avant de répondre à votre question, j'aimerai que vous découvriez ce qui est arrivé à un de mes collègue. Il est allé fouiller le tunnel à la recherche d'un train fantôme et je n'ai plus de nouvelle de lui. Ramenez moi l'information et on discutera. </text> 
</string>
<string id="infa_stalk_dialog_2">
<text>Bon,ok. Je vais de ce pas faire un tour dans ce tunnel...</text> 
</string>


<string id="infa_stala_dialog_0">
<text>Je les aient trouvés, ton collègue et le train. Le train est vraiment fantôme et vivnat, mais ton collègue est réel mais bien mort.</text> 
</string>
<string id="infa_stala_dialog_1">
<text>Et merde... je l'appréciais ce gars. Alors la rumeur du train fantôme est réel... J'avais entendu dire, que "Celui qui prendra le train fantôme, aura la faucheuse comme conducteur."</text> 
</string>
<string id="infa_stala_dialog_2">
<text>Heureusement que je suis resté sur la quai...</text> 
</string>


<string id="start_taynik_0">
<text>J'aurai une petite question à vous posez. Que savez vous à propos d'un stalker solitaire appelé "Strelok"? et Dimak m'a dit aussi que vous connaitriez quelques secrets?</text>
</string>
<string id="start_taynik_1">
<text>Oui, j'ai fait quelques modifications d'arme pour Strelok. Après avoir désactivé le lobotomisateur, il est allé au nord dans la zone et j'en ai plus entendus parlé. Mais avant de partir, il a "bloqué" l'entré des catacombes, surement pour protéger sa cachette. un stalker a découvert son portable et a découvert un message non crypté, sur une "Astuce" pour accéder à sa planque. Il avait mentionné qu'un "Positionneur" et les coordonnés d'un portail de transition était planqué dans Agroprom sur "Le toit de la cabane de fer", qui permettrais de se rendre dans les catacombes. Un tas de stalkers ont retourné les tas de ferrailles, les bâtiments, les wagons, mais rien. Personnellement, je pense savoir où c'est, mais j'en ai rien à battre de sa cachette et des catacombes, c'est trop craignosse là-dessous. Essayer d'aller regarder sur la tour le long de voie ferré avant l'entrée du tunnel, je suis sûre que c'est là.</text>
</string>
<string id="start_taynik_2">
<text>"Le toit de la cabane de fer"... c'est très bien... tout simplement génial...</text>
</string>


<string id="buusty_gar_perehod_0">
<text>Regardez, j'ai trouvé une cachette. La chose la plus précieuse - c'est un lance-flammes, et le reste une info pour moi. La transition vers la Décharge est bloqué, et celle vers de Cordon - jusqu'au Bar, est fatiguante. Vous n'auriez pas la transition vers la Décharge?</text> 
</string>
<string id="buusty_gar_perehod_1">
<text>Si c'est pour la bonne cause, la voila.</text> 
</string>
<string id="buusty_gar_perehod_2">
<text>Merci pour la cause.</text> 
</string>


<!-- ____________________________________BAR__________________________________________ -->
<!-- Retrouver Voronin au Rad100 -->
<string id="voronin_borov_prapor_start_0">
<text>Je suis revenu, mon général. J'espère que vous avez encaissé le choc du kidnapping. Il me semble que oui... J'aurais une question: Pourquoi vous ne renforcer pas la partie sud du Bar?</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_1">
<text>J'ai repris mon contrôle, ça ira. J'ai été informé de vos faits et gestes au Cordon et je ne peux que vous féliciter comment les choses se sont passées. Vous êtes vraiment... quelqu'un d'étonnant et énigmatique. J'ai une proposition à vous soumettre. Avant d'apprendre le kidnapping de ma femme, j'étais hanté par cet ignoble et arrogant "Borov" le chef des bandit à la Décharge. Depuis quelques temps, je recevais des information sur le petit trafique de Papor, il empochait des pots de vin pour le passage jusqu'au Bar et n'exécutait pas mes instructions. D'après nos renseignements, Prapor c'est enfui avant que je puisse l'interpeller, mais il n'a pas dû allre bien loin c'est un court-sur pattes. Je suis bien conscient de notre vunérabilté dans la partie sud, mais la priorité reste la menace qui pourrait venir de la Vallée obscure. Les hommes de lebedev sont installé là-bas, pour le moment du moins. Tous on appris votre négociation réussie avec les bandit à la Décharge et j'apprécie vraiment votre capacité à négocier. Vous avez gagné le respect de notre groupe, même si vous êtes un ancien mercenaire. \nJ'ai une bonne nouvelle pour vous. Votre amis dans la Zone c'est arrangé pour placer votre fille dans hopital spécialisé en Allemagne, mais les soins et les traitements coutent une fortune. 2.000.000 de Roubles. Donc je vous suggère de trouver un emploi lucratif...</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_2">
<text>Merci général de cette bonne et mauvaise nouvelle. Bonne pour ma fille, moins bonne pour mon porte monnaie. Que me proposez-vous comme offre?</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_3">
<text>Vous avez eu à faire avec des armes silencieuses?</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_4">
<text>Ce n'est pas une de mes spécialité, mais dans ma jeunesse je tirais à l'arc. Je me prenais pour Robin des Bois.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_5">
<text>Excellent! Si au lieu d'un arc, vous prenez une arbalète, l'affaire est faite. Ce que je vous propose, c'est ni plus, ni moins de descendre ce porc de Borov dans la Vallée obscure. Ne m'interrompez pas, laissez moi finir. Je n'ai pas un homme dans mes rangs qui vous arrive à la cheville. Le deal c'est 100.000 roubles d'avance et 400.000 une fois l'affaire réglée. Croyez moi, je serai heureux de résoudre votre problème avec votre fille et j'ai plaisir à travailler avec une personne de votre tempérament, vous me redonner espoir, et c'est si rare ces temps-ci. 
		\nJe vais vous ouvrir un portail secret juste à la sorti du Bar, à coté de la tranchée et qui vous meneras jusqu'a la Vallée. C'est un peu plus long que de prendre celui de la Décharge, mais vous passerez par la Repaire du Loup. Vous arriverez dans la forêt a coté de la cabane du Vieux Shukar. C'est mon informateur et il se cache des autorités parce qu'il a fui une zone de traitement spécial. Je ne rentrerai pas dans les détails, il vous en dira plus s'il est bien luné, mais il a en sa possessions une arbalète d'un maitre quelconque. Je vais le prévenir de votre visite, pour ne pas l'effrayer, rien de plus. 
		\nEnsuite, il vous donnera la piste de la tanière à la Vallée, où vous trouverez mon meilleur chasseur-éclaireur, "Cartouche" qui sera dans la partie nord-est de la Vallée obscure. Lorsque vous descendrez dans la vallée, éviter de vous faire remarquer des bandits, soyez très discret si vous voulez rester en vie. 
		\nSur près de la base, il y a un chantier, ils ont installé un émetteur de rayonnement psi de protection, si par malheur vous y rentré, vous ètes zombifié. Trois de nos combattants, n'ont pas vu plus de lumière. Cet type protection de Borov pour nous est encore un mystère pour le moment. "Cartouche" nous a signalé, que Borov sort à l'air libre quotidiennement pour nettoyer son arme, entre 20h00 et 21h00, du coté de l'extension. "Cartouche" pourra vous fournir d'autres détails, si il en a eu plus. 
		\nTachez de ne pas trainer à coté de la base, une fois l'affaire exécutée. Revenez sans vous soucier de "Cartouche", il sait se débrouiller tout seul.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_start_6">
<text>Oui, je vais surement pas camper, général! Bon, je vais allez faire la connaissance du vieux Shukar et de "Cartouche" et noter tout ça sur le PDA pour rien oublier.</text>
</string>


<!-- ____________________________________REPAIRE_DU_LOUP__________________________________________ -->
<!-- 1er rencontre avec Fée -->
<string id="bratva_gde_0">
<text>Quelle vision, une "biche" dans la forêt, sous la menace de quadrupèdes comme de bipèdes. La Zone est de plus en plus pleine de surprises agréables, comme désagréables. Mais passons, sauriez-vous où je pourrai trouver la cabane du Vieux Shukar?</text>
</string>
<string id="bratva_gde_1">
<text>Et  bien, avant toute chose, je ne suis pas seule, la forêt n'est pas si grande que ça et les bébêtes n'ont qu'à bien se tenir tout comme les humains. Je me nomme "Fée", pour votre plaisir...des yeux. Passez à travers la colline vers la droite et en bas du chemin se trouve la cabane du grand-père.</text>
</string>
<string id="bratva_gde_2">
<text>Merci de ces précisions. Et que faite vous ici? Surement pas vendre des produits cosmétiques?</text>
</string>
<string id="bratva_gde_3">
<text>Quoique... Vous en auriez besoin, pour cacher votre balafre. Non, je fait du commerce et par la même occasion, vous pouvez laisser les objets qui vous encombres dans le coffre, contre 500 roubles, je vous donne le code de la serrure.</text>
</string>


<string id="feja_parol_dialog_0">
<text>Ok. Tenez 5000 roubles, et j'espère que personne ne va se servir dans mes affaire!</text> 
</string>
<string id="feja_parol_dialog_1">
<text>N'ayez crainte je veille. Le code est triple sept, comme à Las Vegas "Jackpot" ou ..."Bingo"!</text> 
</string>
<string id="feja_parol_dialog_2">
<text>Avec la chance que j'ai...</text> 
</string>

<!-- 1er rencontre avec Sidorovich -->
<string id="zdarovo_0"><!--scar-->
<text>Si je m'attendais à trouver ta carcasse dans un coin aussi paumé! De plus la fille sur la porte ne voulais pas te suivre, alors t'as embarqué la porte? ... Ha-ha-ha, Sidorovich, t'es clownesque! Je pensais que tu irais te planquer au centre da la Zone.</text>
</string>
<string id="zdarovo_1">
<text>Allez tous vous faire foutre!Tatoué, Balafré, etc...! Bondieu, moi qui pensais être peinard dans ce coin paumé de tous, mais Non! ça fait pas 1 semaine et que le blaireau lacéré débarque! et Merde!!!</text>
</string>
<string id="zdarovo_2"><!--scar-->
<text>Alors comme ça tu vends de la vodka frelatée... un peu contrebandier sur les bords... je comprends mieux ton choix te d'exiler.</text>
</string>
<string id="zdarovo_3">
<text>Tu comprends que dalle, le lacéré. C'est de l'alcool fait maison, rien que du naturel et ici je trouve tout ce dont j'ai besoin comme ingrédiens, je n'ai plus besoin de les faires venir du dehors. Tiens goutte moi ça, si t'en meurs pas, c'est que tu la mérite.</text>
</string>
<string id="zdarovo_4"><!--scar-->
<text>Minute papillon! Tu veux finir ce que les tarrés de la conscience-C avais commencé? Déjà que ma tête par en couille de temps en temps...</text>
</string>
<string id="zdarovo_5">
<text>Ne crains rien. Je ne t'ai jamais laissé tombé au Cordon, c'est que du naturel, pas de la trafiqué.</text>
</string>
<string id="zdarovo_6"><!--scar-->
<text>Mouais, juste une gorgé alors, en souvenirs du bon temps!</text>
</string>
<string id="zdarovo_7">
<text>Fait pas le timide, bois et on oublie tout pendant cinq minutes. Si tu pouvais voir ta gueule!</text>
</string>
<string id="zdarovo_8"><!--scar-->
<text>...ouah!... C'est du brutal!</text>
</string>
<string id="zdarovo_9">
<text>Une recette famillial, transmise de génération en génération. Avec Pépé, on faisait des litres...on en buvait aussi. 104 ans qu'il a vécu le vieux!</text>
</string>
<string id="zdarovo_10"><!--scar-->
<text>La .ache! Belle longéévité, ton grand pa.\nY'a du génévièvre dedans, non?</text>
</string>
<string id="zdarovo_11">
<text>Y'en a...</text>
</string>
<string id="zdarovo_12"><!--scar-->
<text>Y'a quoi dans l'coin? ça à l'airrr mort.</text>
</string>
<string id="zdarovo_13">
<text>Bah, je sais même paaas si ya des zozombies. Mais on on imagine pleinnns de dangerrrs dans c'te forêt, siiii paisible à première...vue.</text>
</string>
<string id="zdarovo_14"><!--scar-->
<text>Immmmaaaginaaationnn! Prfff...Zozombiiies, même pas pe...ur!</text>
</string>
<string id="zdarovo_15">
<text>Grannnd gueuule... t'as l'air de tennnir le ch..oc. C'est pas de la boisson de...novissssse. Tu...</text>
</string>
<string id="zdarovo_16"><!--scar-->
<text>Alllllez, verse!</text>
</string>
<string id="zdarovo_17">
<text>Alllllez, deeee ce nec...taaare?</text>
</string>
<string id="zdarovo_18"><!--scar-->
<text>...est pas tard? Ah...ma fille me... manque, ...</text>
</string>
<string id="zdarovo_19">
<text>T'as une fifille? toi? Oh...! Et...t'as des nou..nou..velles?</text>
</string>
<string id="zdarovo_20"><!--scar-->
<text>Hooooo...Sidoooo...! Elle va... creverrr...si...je trouve pas l'arrrgent pour...soins.</text>
</string>
<string id="zdarovo_21">
<text>Mheuuuu noooonn...mourra pas.</text>
</string>
<string id="zdarovo_22"><!--scar-->
<text>Unnnne au..treu!</text>
</string>
<string id="zdarovo_23">
<text>Tuuuu va a...llez z ici. Bonn, alorrrs pourr ta .ille! j'aii envo..yéé ...ton PDA. Profite zan pen..dant que j'suis...bourréee.</text>
</string>
<string id="zdarovo_24"><!--scar-->
<text>A ma...ma filllle...Sant.....é...</text>
</string>


<!-- Rencontre avec Torych -->
<string id="aver_tor_nout_dialog_0">
<text>Chouette vue! La fille, vous la protégé, c'est votre copine ou autre chose?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_1">
<text>Vous pensez à quoi, que je c'est ma régulière? surement pas! J'aurai plus de chance avec une sangsue des marais. Ce genre de gonzesse, c'est une sangsue qui parle, capable de se défendre toute seule. Mais il est préférable de travailler en duo, dans la forêt. Les bestioles du coins sont vicelardes.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_2">
<text>Mouais... Je me disais aussi, ce n'est pas le genre à conter fleurette dans le sous-bois. Je me nomme "Le Balafré", ancien mercenaire, stalker indépendants, prèt à aider et ouvert à toutes propositions d'emploi.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_3">
<text>Torych, stalker dépendant et fermé à toute délocalisation. J'ai entendu parlé de vous. La Pie m'a rapporté quelques hauts-fait de votre part. Vous chercher de quoi vous occupez?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_4">
<text>"La Pie"? Connais pas. Sinon, je suis ouvert à toute propositions qui paye bien. Et c'est quoi comme "occupation"?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_5">
<text>Les scientifiques du Cordon ont rétablis le réseau de communication, et le nouveau poivrot qui est dans la cabane et avec l'ivrogne volant, Gastello. Je sais pas ce qui c'est passé, mais ces deux idiots on laissé tombé le portable tout neuf que nous avions commandé, dans un des deux marais près d'ici, ils sont incapable de se souvenir duquel! Alors c'est soit la petite mare, mais pas celle où crêche le monstre aquatique, soit l'étang au centre. Je m'en serais bien chargé mais...je ne sais pas nager. Je me doute que c'est chercher un aiguille dans une meule d'orties. Je vous promet une belle récompense, si vous le ramener. Je vous ai fait un petit plan, regardez dans vos archives de votre PDA. Alors, ça vous parle?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_6">
<text>Pfuiii... J'espère que le portable est étanche, sinon ça servira à rien. Quoique, j'ai besoin de prendre un bain, la fille m'a sentie venir. Ok, je vais aller barboter dans la mare des conards.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_7">
<text>Je n'osais pas vous le faire remarquer, mais effectivement, vous...</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_dialog_8">
<text>Un mot de plus et je vous noie avec la bibine de Sidorovich!</text>
</string>

<!-- Portable de Torych Trouvé -->
<string id="aver_tor_nout_ok_0"><!--SCAR-->
<text>J'ai trouver votre portable, et je suis lavé.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_1">
<text>Ouf! Vous ètes pro...fessionnel. Merci le Balafré.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_2"><!--SCAR-->
<text>Je ne suis pas venu là, pour que vous me félicitier de ma pro..., mon professionalisme. Je gagne quoi dans l'histoire, un savon?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_3">
<text>Heu...pas vraiment, j'ai peur que c'est vous qui me savonniez. Ces deux têtes de cul de bouteille n'ont pas voulu me dédommager du préjudice subit.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_4"><!--SCAR-->
<text>Non, sans blague! Vous ne vous fouteriez pas de ma cicatrice, par hasard?</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_5">
<text>Non, écoutez. Le portable est en rade. Mais "Fée" pourra surement le redémarrer, mais il me faudra un logiciel de récupération de donnés, qu'on a pas ici. Je connais un gars au Bar, Dimas Kalter qui a tout ça. Faites-moi une faveur et aller le chercher, et je partagerai des infos importantes, et vous saurez tout ce que je sais. Juste pour vous avertir, le portail s'ouvrira derrière le Bar- de sorte que vous aurez à passer par-dessus une ou deux clotures. S'il vous plait, aidez nous.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_6"><!--SCAR-->
<text>Ok, j'ai du temps à perdre, je vais allez voir votre gars.</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_7"><!--SCAR-->
<text>Allez vous faire foutre! Vous m'avez déjà pris pour un guignol une fois, deux c'est trop. Rien à cirer de vos "infos importantes". A la revoyure... ducon!</text>
</string>
<string id="aver_tor_nout_ok_8">
<text>...merci...Balafré!</text>
</string>


<!-- ____________________________________BAR<->REPAIRE_DU_LOUP__________________________________________ -->
<!-- Demander Disque de Torych à Dimas Kalter -->
	<string id="kalter_disk_dialog_0">
		<text>Salut Dimas! Torych m'a dit que vous aviez un CD-ROM de récupération pour PC.</text>
	</string>
	<string id="kalter_disk_dialog_1">
		<text>C'est exact, mais je l'ai plus.</text>
	</string>
	<string id="kalter_disk_dialog_2">
		<text>Ah merde! Où vais-je pouvoir en trouver un autre...</text>
	</string>
	<string id="kalter_disk_dialog_3">
		<text>Là où, je l'ai jeté. Il y deux jour de ça, j'étais de faction à l'autre point d'entrée celui qui va vers Rostok et les Entrepôts militaires. Je n'avais plus de place dans mes poches, et j'avais revendu mon PC, le CD ne me servait plus à rien. Je l'ai jeté derrière une des clotures, ou dans l'entrés de Rostok...Et merde, je ne sais plus exactement où, mais tenez un plan, je vous ai marqués les quatres endroits possible. Par contre faudra que vous sautiez des clôtures pour y parvenir et faites attention, la zone est un vrai gruyère.</text>
	</string>
	<string id="kalter_disk_dialog_4">
		<text>Ok, je vais encore devoir jouer à saute-mouton!</text>
	</string>
	<string id="kalter_disk_dialog_5">
		<text>Bonne chance! Vous passerez le bonjour de ma part à Torych.</text>
	</string>


<!-- Disque pour Torych trouvé-->
<string id="aver_tor_disk_ok_0">
<text>Quel bordel, pour avoir votre CD. Dimas l'avait balancé dans une poubelle, au faite, il vous passe le bonjour.</text>
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_1">
<text>Merci, et vous l'avez?.</text>
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_2">
<text>Ouaip! Par contre c'est quoi comme disque? Dés que je l'ai pris j'ai eu un message concernant -Téléporte "Y"- et des espèces de sorcières sans balais sont apparues, comme par magie. Elles ont mis un de ces bazars! C'est quoi ces choses?</text>
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_3">
<text>Heu... vous vous êtes arrêté au Rad100, non? Téléporte "Y", ça me dit quelque chose, mais je n'arrive pas à m'en souvenir.</text>
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_4">
<text>Pas grave. Prenez votre disque et faite le nécessaire sur votre portable.</text>
</string>
<string id="aver_tor_disk_ok_5">
<text>Chose promise chose du. Il y a un gros coffre dans le Radar à coté de la Forêt Rouge. Il appartenait à un certain "Semetsky". Personne ne c'est risqué dans le coin à cause de la présence de chimère électrique et c'est le coin où traîne les "Maître".</text>
</string>


<!-- Discussion avec le Vieux Shukar à propos de l'arbalète -->
<string id="ded_dialog_0">
<text>Alors Grand père, je suis assez pressé et j'ai besoin de l'arbalète pour une affaire dans la Vallée obscure.</text>
</string>
<string id="ded_dialog_1">
<text>Et c'est en demandant comme à une putain, que vous serez servis? Espèce de petite merde arrogante! Je n'ai pas d'arbalète, qui vous à raconté ces conneries?</text>
</string>
<string id="ded_dialog_2">
<text>Je suis désolé, je me suis mal pris. J'ai mal au crâne, à cause du tord boyau de Sidorovich. Je viens de la part de Voronin. Il m'a vaguement expliqué que vous en possédiez une, avec les carreaux et m'a parlé aussi de votre fuite héroïque de la zone de traitement spéciale.</text>
</string>
<string id="ded_dialog_3">
<text>Qu'est ce que j'en faire! Voronin est un âne. Allez en enfer tous les deux, vous croyez qu'il suffit de venir taper une bavette avec le vieux Shukar, et hop! il vous refile son caleçon et l'arbalète? Non mais vous me prenez pour qui!...Et puis, je ne l'ai plus. Je me suis casser la gueule de la colline après avoir passé la soirée avec Sidorovich lorsqu'il est arrivé. L'arbalète est fond de la mare et les carreaux parmi un tas de rocher, à coté. Puis je m'en balance de cet arme, je vous transmet sur votre PDA la zone où doit se trouver l'arbalète au fond de l'eau. Je n'ai aucune envie de retomber nez à nez avec le monstre du Lac, je n'ai plus de pantalon de rechange, l'autre il sèche toujours. Allez, je vais vous y mener jusqu'au rocher où son les carreaux, mais pas dans la mare. Débarrassez nous de cette saleté et je vous communique l'endroit du portail de transition pour la Vallée obscure. La nuit cette bestiole se cache quelque part, avec un peu chance, ce sera moins compliqué. Allez, suivez moi.</text>
</string>
<string id="ded_dialog_4">
<text>Ok, je vous suis, mais faite bien attention, je sent les traquenards à 100m, et j'aurai mon arme dans la main. Pour l'arbalète je me débrouillerai tout seul, vous pourrez retournez picoler avec le "gras-du-bidon" dans la cabane, en matant la serveuse. En avant...</text>
</string>

<!-- Revenir voir Vieux Shukar avec l'arbalète -->
<string id="ded_dialog_ok_0">
<text>Dite le vieux! Vous auriez pu me prévenir qu'il y avait des espèce de cafards géants!</text>
</string>
<string id="ded_dialog_ok_1">
<text>Ho..Ho!! On se calme et on bois frais! C'est quoi cette histoire de cafards?</text>
</string>
<string id="ded_dialog_ok_2">
<text>Quand je pourrissait le monstre à coups de bastos, des cafards sont arrivés me bouffer les pieds! Bon Dieu! c'est pas des dents qu'ils avaient, mais des tronçonneuse en diamants! J'ai faillis y rester!</text>
</string>
<string id="ded_dialog_ok_3">
<text>Allez au diable! Vous avez ce que vous vouliez, une arbalète et des carreaux. Vous nous avez débarrassé du monstre aquatique, mais j'en savais rien de ces cafards. Je vous communique le portail de transition pour la Vallée obscure. Tachez de trouver le stalker "Cartouche", mais il est très habile en camouflage, quasi invisible. Chercher dans le coin nord-est de la vallée. Gaffe au portail, tarder pas trop, il risque de ne pas rester ouvert toute la vie.</text>
</string>
<string id="ded_dialog_ok_4">
<text>Allez le vieux, j'y vais de ce pas et je vous laisse jouer avec vos nouveau amis rampant.</text>
</string>



<!-- ____________________________________VALLÉE-OBSCURE__________________________________________ -->

<!-- Rencontre avec Cartouche -->
<string id="dark_pulja_dialog_0">
<text>Wouaww...! Pour du camouflage, c'est du camouflage! J'ai l'impression d'être dans la série "l'homme invisible"! Alors c'est vous "Cartouche"?</text>
</string>
<string id="dark_pulja_dialog_1">
<text>Effectivement, je suis "Cartouche" et c'est pas du cinéma, on meurt vraiment ici. Comme vous pouvez le constater, les "Maître" ont une sacré technologie d'avance sur nous, mais nous avons réussis à copier une de leurs protection et ce n'est encore qu'un prototype. Concernant notre affaire, Borov n'apparaitra qu'à 20:00, donc profitez pour piquer un roupillon, mais évitez de vous balader. ce n'est pas le moment de se faire repérer.</text>
</string>
<string id="dark_pulja_dialog_2">
<text>Pourquoi attendre 20h00? Ce ne serais pas plus simple de lui coller une bastos dans la tête et de se casser en vitesse? C'est quoi le problème?</text>
</string>
<string id="dark_pulja_dialog_3">
<text>Borov est malin et bien protégé. Ils ont des scanners de détections radio qui détecte les PDA et autre émetteur radio. Toute approche directe est sanctionné par une volée de roquette de RPG, tiré par le sniper dans le mirador. De plus un émetteur d'émission psi est activé en permanence. 
		\nPassons à la mission. 
		\nLe meilleur moyen de le descendre, c'est de loin et avec une arme silencieuse, afin d'éviter d'avoir une armé de bandit sur le dos et une pluie de roquettes. Voilà pourquoi Voronin vous a demandé de trouver une arbalète, qui est l'arme idéale pour notre objectif. A l'heure dite, Borov sort faire un tour vers le coin où se trouve un mégaphone et deux gardes. Il fume, câline son arme et cause avec un des ces acolytes. Il ne s'approche jamais d'une fenêtre. A ce moment là, les gardes sont en alertes, impossible de trop s'approcher, donc il va falloir tirer de loin et être rapide. J'ai repéré la meilleur position pour tirer, le long de la clôture, et j'ai disposé un medikit pour marqué le point de tir. Dés que vous avez décoché un carreau ou deux, il ne faudra pas trainer et se barrer en vitesse vers l'endroit d'où vous êtes arrivé de la Tanière. Surveillé ma progression sur votre PDA.
		\nUne fois arrivé vers l'endroit du portail et que je vous aurais rejoint, j'activerai le portail de transition jusqu'à le Tanière et vous pourrez rendre compte au général Voronin de la mission.
		\Bien, je crois avoir tout dit. Attendez 20:00, placez vous à l'endroit indiqué par le medikit, faite mouche dans le melon de Borov, demi-tour, Tanière et "Good-morning General"!</text>
</string>
<string id="dark_pulja_dialog_4">
<text>Je n'ai rien à rajouter, vous avez bien planifié la mission. Plus qu'à attendre l'heure d'exécution.</text>
</string>
<string id="dark_pulja_dialog_5">
<text>Y'a plus qu'à...patienter.</text>
</string>



<!-- ____________________________________BAR__________________________________________ -->
<!-- Rendre compte de la mort de Borov -->
<string id="voronin_borov_prapor_ok_0">
<text>Bien général, Borov est mort.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_1">
<text>Un travail bien fait, vous souhaitez nous rejoindre?</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_2">
<text>Non Merci général, je ne souhaite pas me joindre à vous.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_3">
<text>OK, Eh bien en ce qui concerne vos frais, Je dois encore verifier votre travail.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_4">
<text>Il y a rien à verifier, tout ce que vous devez savoir, c'est que Borov est mort</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_5">
<text>Je ne dis pas que je ne vous crois pas au sujet de la mort de Borov. Pendant que vous étiez au Cordon, Sidorovitch ma appeler, sa radio a détecté une alarme - c'était très court, mais claire. D'après Sidorovich le signal était proche, environ 2 km de sa cabane dans le Repaire du Loup. Auparavant, il y avait des scientifiques qui travaillaient et étudier dans les grottes. Il y en a quelques une dans le coin, une près de la maison et l'autre sous le marais central, mais le signal indique la partie nord-ouest du Repaire et quelque part dans cette région devrait se trouver une troisième grotte, vers l'endroit où campent le groupe Oleg Tango. 
\nVous n'auriez pas envie de trouver cette grotte et voir ce qu'il y a dedans? Et puis, si vous acceptez, vous aurez votre argent. Sidorovitch veut vous voir quand vous serez sur place.</text>
</string>
<string id="voronin_borov_prapor_ok_6">
<text>Je ne sais pas trop... Bon, ok  général, je vais aller à la recherche de cette grotte, au moins  dans une grotte l'air est plus propre et il y a moins d'anomalies. En ce qui concerne Sidorovitch, j'irai à sa cabane, voir s'il a des informations supplémentaires.</text>
</string>




<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!-- Demander à Kostya comment désactiver la protection de la base de Borov. -->
<string id="esc_kostya3_dialog_0">
<text>La base des bandit de la Vallée Obscure, commandé par le défunt Borov est protégée par un rayonnement psy. Vous ne sauriez pas comment la désactiver?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_1">
<text>Il y a bien un moyen. Ce moyen est un pseudo-chien blanc un peu spéciale...Les bandits le séquestre dans la prison au sous-sol de leur base.</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_2">
<text>Un chien? ... Pourquoi pas, plus rien ne m'étonnera dans la ZOne. Et comment on fait pour le libérer si on ne peut pas approcher cet endroit?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_3">
<text>Un Chien nommé Backs. un Pseudo-chien albinos, tout blanc. Il déteste les bandits. Pendant ma captivité, quelqu'un avait commander à Backs ces mots: "Backs, prenez le Désactivateur!". Le chien a foncé à travers la grille du sous-sol, à couru vers les garages et prendre quelque chose dans sa gueule, il était tellement rapide que ses gardiens était resté béa comme des ados devant un pute à poil! En fin compte, ils se sont tous dirigés vers la Décharge l'on attrapé et l'on ramener dans sa geôle. Mais pendant tout ce temps la base n'était plus protégé du rayonnement! Donc, c'est le seul moyen que je connaisse pour désactiver la protection. Le mieux sera de faire un brin de nettoyage en éliminant les garde dans les tours et des empécheurs de tourner en rond qui surgiront. Lancer la commande "Backs, prenez le Désactivateur!". Si des chats mutants apparaissent, dégommez les rapidement, sinon Backs s'en chargera et risque d'oublier de faire ce qu'il devrais faire. Il faudra les tuer de loin, dirigez vous vers le camion de pompier et le bâtiment à droite, mais ne vous approchez pas à moins de deux mètres de l'arrière, sinon vous serez zombifier et c'est fini pour vous, sans antidote approprié, que personne n'a en ce moment. En fin de compte, buttez tous les opportuns qui risque de détourner Backs de son but, il se fera un malin plaisir à leur tomber dessus et perdre du temps bêtement. Notez que le chien est en éveil que le matin ou l'après-midi, donc pas la peine d'essyer un autre moment. Vous voulez que je vienne avec vous?</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_4">
<text>Non, restez ici.Je préfère vous savoir près les scientifiques, au cas où. J'ai l'habitude de travailler en solo. De la chance, j'en aurai besoin un sacré wagon.</text>
</string>
<string id="esc_kostya3_dialog_5">
<text>Faite attention, le Balafré et bonne chance. Rappelez-vous qu'il vaut mieux y aller le matin ou l'après-midi.</text>
</string>


<!-- ____________________________________VALLÉE-OBSCURE__________________________________________ -->

<!-- Rencontre avec Burin dans la ferme-->
<string id="bur_val_one_dialog_0">
<text>Et bien! Quelle surprise de vous trouvez ici! Trois ex-bandits chez les Stalkers et encore en vie! J'aimerai comprendre?</text>
</string>
<string id="bur_val_one_dialog_1">
<text>Etonnant, non? On a dû se barrer, car Borov ne nous a pas pardonné l'affaire du poste de contrôle du Devoir à la décharge. Lorsque nous sommes revenus, ils nous à réservé... le peloton d'éxecution avec une balle dans la nuque, mais on a réussit à s'enfuir, sur les cinq, seuls nous trois sommes vivants, les autres...je te laisse deviner. Borov a mis nos têtes à prix.
		\n Dit moi Bonhomme, que viens-tu faire dans ce coin lugubre? T'as besoin d'un coup de main, par hasard?</text>
</string>
<string id="bur_val_one_dialog_2">
<text>Remuer la merde... Je suis là pour régler des comptes pour quelqu'un.</text>
</string>
<string id="bur_val_one_dialog_3">
<text>Ah! t'as un contrat, c'est vrai que t'es un mercenaire. Bah, si t'as besoin d'aide, tu sais où me trouver</text>
</string>
<string id="bur_val_one_dialog_4">
<text>Apelle moi le "Balafré". Ouais... On ne se refait pas. Non, je n'ai pas besoin d'aide pour ce coup là, c'est déjà assez compliqué comme ça.</text>
</string>


<!-- Burin dans la ferme après la mort de Borov-->
<string id="dja_dja_dialog_val_0">
<text>Euh, votre ami Borov, ..uhmm... Il a eu un accident. En fait, il a arreté une flèche avec sa tête.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1">
<text>Quoi ?  Borov? !  Wow... et... euh... c'est quoi déjà ton nom ?</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_2">
<text>Le Balafré - je suis sûr que je te l'ai déjà dit auparavant? Non? De toute façon, Voronin m'a envoyé. Maintenant, vous devriez me dire comment désactiver cette zone de radiation artificielle.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_3">
<text>Bon, Le Balafré, Bienvenue.  Maintenant, comme toi, nous ne pouvons pas passer par cette zone, puisque Borov a désactivé notre défense, sauf pour les membres du clan de Borov. La protection fonctionne sur les 80 mètres alentours, qu'on ne peu désactiver qu'avec le comutateur, qui je pense, se trouve dans le camp - près des garages. Il n'y a simplement aucun antidote si on est affecté par les rayons, mais je suis sûr que t'as déjà compris ça? 
\nIl y a un cyber chien "réformé"- de couleur blanc - appelé "Backs". Intéressant, Non?, il volera pour toi un disque qui peut t'aider à être immunisé contre la zone de mort. Toutefois, Borov détestait ce chien et il l'a enfermé dans le sous-sol. Bref, Le Balafré... tu devras attendre prés de la porte Sud du complexe, de façon à ce que le chien s'échappe et vole le disque. Il filera en direction de la transition vers la décharge. Essaie de ne pas le perdre de vue. Là, il laissera tomber le disque et ouvrira la transition vers la décharge. Un fois le disque récupéré, ton PDA sera mis à jour afin que tu sois ignorée par le champ - tu ne pourra pas le refaire deux fois, bien sûr ! Ensuite, tout ce que tu auras à faire, sera de pénétrer dans la base et trouver le désactiveur. Il suffiras de cliquer!  Ah oui, le chien  "Backs", ne pourras pas s'échapper pendant la nuit, il faudra le faire le matin ou l'après-midi.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_4">
<text>Dit moi le cynologue, c'est une blague? Trouver un cyber-chien! N'importe quoi!?!?!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_5">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Ouais, bien sûr... Pourquoi pas... Je vais y aller en volant...</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_6">
<text>Si t'avais des ailes, peut-être, le Balafré, mais le mieux sera de faire un brin de nettoyage en éliminant les garde dans les tours et des empécheurs de tourner en rond qui surgiront. Si des chats mutants apparaissent, dégommer les rapidement, sinon Backs s'en chargera et risque d'oublier de faire ce qu'il devrais faire. Il faudra les tuer de loin, dirige toi vers le camion de pompier et le batiment à droite, mais ne t'approche pas à moins de deux mètres de l'arrière, sinon tu seras zombifier et c'est fini pour toi, sans antidote approprié, que personne n'a en ce moment. En fin de compte, butte tous les opportuns qui risque de détourner Backs de son but, il se fera un malin plaisir à leur tombé dessus et perdre du temps bêtement. Si tu réussis alors je te serai redevable au centuple, j'ai des infos qui pourrai t'être utile. J'ai intercepter la conversation que t'avais eu avec Prapor, t'as une fille gravement malade à ce que j'ai compris, peut-être que je pourrai, aussi, t'aider.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_7">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Merci bien Burin, toutes les infos son bonnes à prendre, concernant ma fille! Advienne que pourra, je vais me transformer en maître-chien. Si tout est OK, alors rendez vous sur le trône de Borov.</text>
</string>


<!-- <string id="dja_dja_dialog_val_1_0">
<text>Eh bien, qu'est ce que vous avez pour cela ?</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_1">
<text>Je vous aiderais à capturer la base et le prendre la place de Borov ?</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_2">
<text>Je préfèrerais mieux vous entendre me dire comment faire pour désactiver la zone psi. Un représentant m'a dit à ce sujet. Vous voulez prendre la place de Borov, alors Aidez-moi a désactiver cette merde.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_3">
<text>Bon, Le Balafré, Bienvenue.  Maintenant, comme vous, nous ne pouvons pas passer par cette zone, puisque Borov a désactivé notre défense, sauf pour les membres du clan de Borov. La protection fonctionne sur les 80 mètres alentours, que vous ne pouvez désactiver qu'avec le comutateur qui je pense se trouve dans le camp - près des garages. Il n'y a simplement aucun antidote, mais je suis sûr que vous avez deja prévu cela ? Il y a un cyber chien 'réformé' -  de couleur blanche - appelé '"Backs"'. Intéressant, Non?, il volera pour vous un disque qui peut vous aider à être immunisé contre leur zone de mort. Toutefois, Borov détestait ce chien et il l'a enfermée dans les sous-sols. Bref, Le Balafré... vous devrez attendre prés de la porte sud du complexe, de façon a ce que le chien s'échappe et vole le disque. Il filera en direction de la transition vers la décharge. Essayez de ne pas le perdre de vue. Là il laissera tomber le disque et ouvrira la transition vers la décharge. Après que vous ayez le disque, votre PDA sera mis à jour afin que vous soyez ignorée par le champ - vous ne serez pas en mesure de répéter, bien sûr ! Ensuite, tout ce que vous aurais a faire sera de pénétrer dans la base et trouver le désactiveur. Il suffiras de cliquer !  Ah oui, le chien  "Backs", ne pourras pas s'échapper pendant la nuit, il vous faudras y aller  le matin ou l'après-midi.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_4">
<text>En résumer, aller jusqu'aux portes  Sud, guetter le chien, le suivre jusqu' à la transition, ramasser le 'Truc', revenir à la base, tuer tous les bandits et trouver comment désactiver le champ de force ? Vous plaisantez??? Donner moi au moins une ou deux astuces?!?!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_5">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Ouais, bien sûr... Pourquoi pas... Je vais y aller en vollant ... Ha-ha!</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_6">
<text>C'est bien, le Balafré. "Backs" très en colère contre nous pour Alexandre et qu'il s'est précipité pour déchirer tout le monde, c'est-à-dire axée sur l'histoire et a pris désactiveur, Aidez le dans se fuite en éliminant, si possible, les tireurs embusqués des tours - c'est mieux. Si les chats sauvages surgissent, abattez les de loin, dirigez vous directement au camion de pompier et a droite - l'entrée du batiment. mais si vous vous approchez a moins de trois mètres - vous serez transformer en zombie. Par la fenêtre n'est également pas appropriée, parce que zone avant est dangeureuse. Si vous ne savez pas où est la boîte, alors je vais vous expliquer : c'est le coin près du chantier, vu ici, c'est à dire là et un sous-sol avec kichmanom. Si cela marche, alors je vous devrais beaucoup. Lorsque nous aurons la base, je vais vous montrer le secret de Borov, cependant, je n'ai pas vraiment boom-boom, mais vous avez cette infa probablement Hotness. Il parait que vous avez une fille qui est gravement malade. Peut-être que nous pourons vous aider.</text>
</string>
<string id="dja_dja_dialog_val_1_7">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Ne pleur pas comme une femme, c'est pas bon ! Pas dans le Fe - ES-être ! INFA vous avez vraiment besoin. Au diable, je vais me transformer en maître-chien. Si tout est OK, alors rendez vous sur le trône de Borov.</text>
</string> -->

<!--dialogs_lesnik.xml<dialog id="bur_ataka_gastello_dialog"> après avoir tué hog et suivre pour ramasser la protection sur le terrain bandit mort dans Dark vallée-->
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_0">
<text>C'est fait! La transition vers la décharge est de nouveau ouverte. Maintenant c'est à vous.</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_1">
<text>Excellent, le Balafré... attends un peu. On nous a prévenu par radio qu'une vague de mutants arrivent dans la région  par le Nord-Est.</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_2">
<text>Ok, bien espérons juste que vous n'avez pas demandé l'hélicoptère de ce bouffon poivrot de Gastello aux commandes!</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_3">
<text>Uhmm... Eh bien en fait... </text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_4">
<text>Bon alors Laisse moi faire, je sais piloter ce genre d'engin et, si se passe bien, j'aurais une puissance de feu air-sol contre les mutants qui arrivent du nord-est... ainsi que l'élimination des bandits et après un bon nettoyage, je me rendrais à l'usine, près de l'entrée du X-18, pour vous y attendre.</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_5">
<text>%c[255,255,128,1]Bon, on se passera de lui, il est sans doute déjà ivre, de sorte qu'il s'occuper des mutants et de la base par nous même. On se donne rende-vous dans l'usine où il y a l'entrée de X-18. Ensuite, une fois tout nettoyé, tu pourras prendre tes fonctions à la place de Borov. Allons y!!!</text>
</string>
<!-- <string id="bur_ataka_gastello_dialog_3">
<text>Uhmm... Eh bien en fait, nous avons fait exactement ce que... Je ne doute pas de vos compétences! Après que vous ayez tuez les mutants, essayer de trouver un stalker appelé Boer - il vous dira comment aller plus loin dans X-18 - si vous ne le trouvez pas - on ne sais jamais - je vous suggère d'essayer au Bar, ou peut-être Kostya au Cordon - on ne sait jamais ce qu'il entend !  Ensuite, venez me trouver - je peux me déplacer vers un nouvel emplacement dans la vallée Obscure - quelque part près de X-18 - nous pourons avoir une conversation.</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_4">
<text>Laissez moi faire, je suis un expert et, si tout réussit, j'aurais une puissance de feu aérienne pour les mutants dans le nord-est... et après un bon nettoyage, ainsi que l'élimination des bandits, je me rendrais à la base, près de l'entrée du X-18, pour vous y attendre.</text>
</string>
<string id="bur_ataka_gastello_dialog_5">
<text>%c[255,255,128,1]Bien, ne provoque pas Gastello, il est sans doute deja ivre, de sorte que nous nous distinguons à la fois sur la base, et a l'entrée de X-18, là, tu pourras prendre tes fonctions à la place de Borov. Distinguons nous!!!</text>
</string> -->

<!-- Tour d'hélico pour tuer les monstres dans lee NE de la Vallée et parler avec Burin -->
<string id="bur_val_baza_ok_dialog_0">
<text>Maintenant qu'on est là. C'est quoi la prochaine destination?</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_ok_dialog_1">
<text>Nous devons attendre.</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_ok_dialog_2">
<text>Pourquoi attendre?</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_ok_dialog_3">
<text>"Backs" a pris désactivateur? Si c'est le cas, on va pouvoir aller jusqu'à la station-service.</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_ok_dialog_4">
<text>Oui, c'est fait. Pourquoi tu ne me crois pas? C'est bon, on bouge! Je n'ai pas toute la journée.</text>
</string>

<!--A la station d'essence avec Burin-->
<string id="bur_val_baza_dialog_0">
<text>Donc, comme tu peux le voir, tout va bien.</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_dialog_1">
<text>Bon travail, merci, le Balafré!</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_dialog_2">
<text>Tu vas prendre le relais de Borov?</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_dialog_3">
<text>Pour devenir un nouveau Borov et être ton ennemi? Non merci! Je vais rester indépendant, et qui m'aime me suive, mais pas en tant que Bandit. Dans le bureau de Borov il doit y avoir des documents. Au sous-sol, il y a un arsenal, tu pourras trouver des choses intéressantes et reconstituer ton stocke. Borov avait une nouvelle base. Mais il ne me faisait pas suffisamment confiance pour me dire où elle se trouve. Par contre, son homme de confiance "Ace", est au courant de cet endroit. D'après les rumeurs que j'ai entendus, il doit trainer entre le Cordon et la Vallée, dans l'ancienne Décharge vers la zone opaque que l'on vois sur la carte. Qu'est ce qu'il fait là-bas? j'en sais rien, mais Borov avaiy envisagé de déménager à cet endroit avant que tu ne lui détruise son "Avenir radieux". Pour le X-18, les codes des portes intérieurs ont étés modifiés. Borov nous avait envoyé là-bas une fois, impossible d'ouvrir la première porte. D'après nos renseignement, un certain Kostya avait travaillé dans ce labo et c'est le dernier a en être sortis après que les Maîtres avaient tenté d'en prendre le contrôle. Donc Trouve ce gars et porte ouvrira...</text>
</string>
<string id="bur_val_baza_dialog_4">
<text>Je connais ce gars, j'ai déjà bossé avec lui. Il est au Cordon avec des scientifiques et je pense qu'il me donneras les codes sans trop de problèmes. Sur ce... Je poursuis ma route et fait bon usage de t'as nouvelle position. Si t'as besoin de moi, n'hésite pas... Tchao!</text>
</string>

<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!-- demander à Kostya les codes des portes du labo X18 -->
<string id="kostya_val_codes_dialog_0">
<text>Salut, Kostya. La porte principale du Laboratoire X-18 est déverrouillée, mais comme vous avez changé les codes des autres portes, il m'est impossible d'aller voir à l'intérieur. Vous pourriez me les communiquer? S'il vous plait?</text>
</string>
<string id="kostya_val_codes_dialog_1">
<text>Après ce que vous avez fait pour nous, je ne vois pas pourquoi, je ne vous les communiqueraient pas. Tenez, les voilà. Et pendabt que vous y serez, fouillez les étages, il se peut que vous trouviez des documents que vous pourriez me remettre pour les étudiers, on ne sait jamais ce qu'ils pourraient nous apprendre.</text>
</string>
<string id="kostya_val_codes_dialog_2">
<text>Merci, beaucoup. J'appréhende ce que je vais y trouver... Je regarderai avec attention et je resterai sur mes gardes.</text>
</string>



<!-- ____________________________________DECHARGE__________________________________________ -->
<!-- Parler avec Cartouche après être aller dans le labo X-18 -->
<string id="gar_baks_dialog_0">
<text>Salut Cartouche! Avez-vous vu un gros chien blanc appelé "Backs"? Il n'avais semblé l'apercevoir dans les parages, c'est grâce à lui que la transition fonctionne de la Vallée vers la Décharge.</text>
</string>
<string id="gar_baks_dialog_1">
<text>Effectivement il est dans le coin. Je le connais bien on est devenus...pote, en quelque sorte. La première fois j'ai été surpris de rencontrer un pseudo-chien blanc amical. On pas mal trainé dans la vallée ensemble à pourchasser les bandits. Je suis heureux de le revoir sain et sauf, c'est vous qui l'avez emmené ici?</text>
</string>
<string id="gar_baks_dialog_2">
<text>"Backs" est venu de son propre chef. Burin, l'ex-bandit de Borov, m'a demandé de le libérer des geôles du gros porc, pour désactiver sa zone de protection psy. C'est un véritable héros ce chien!</text>
</string>


<string id="gar_baks2_dialog_0">
<text>Voue êtes désormais le chef de poste, ici.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_1">
<text>Effectivement, Voronin m'a nommer ici, ça me changera un peu d'avoir un peu de compagnie. J'aurais quelque chose à vous demander, le Balafré.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_2">
<text>J'écoute?</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_3">
<text>Vous n'iriez pas, par le plus grand des hasards, dans la Vallée Obscure?</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_4">
<text>Je n'ai plus rien à y faire. Pourquoi?</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_5">
<text>Et bien, dans la précipitation de notre fuite, après avoir déssouder le Gros, je n'ai pas eu le temps de récupérer mes affaires que j'avais laissé en planque là-bas. Il y avait, entre autre chose, ma combinaison du devoir améliorée, que j'aimerais récupérer. Le sac se trouve au Sud-Est du pont qui emjambe les deux marigots, à une dizaine de mètres de la berge. En contrepartis, je vous donnerai une combinaison de stalker améliorée. En accords avec Voronin et le Barman, le téléportail pour se rendre dans la Vallée est déclassifié et aussi celui pour aller dans les Territoires Sauvage à Rostock, si le Barman ne l'a pas déjà fait.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_6">
<text>Ok, je vais retourner dans la Vallée et récupérer vos affaires.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_7">
<text>%c[255,255,128,1]Mille excuses "Chef"! Mais ce n'est pas sur ma route. J'ai vraiment d'autre chats à fouetter.</text>
</string>
<string id="gar_baks2_dialog_8">
<text>Ok, je vais trouver quelqu'un d'autre, je vous transmet quand même les points de transition dans votre PDA.</text>
</string>


<string id="gar_baks3_dialog_0">
<text>Voilà votre tenue réglementaire, Cartouche. Par contre presque tous les artéfacts, ne sont plus qu'à l'état de gravas.</text>
</string>
<string id="gar_baks3_dialog_1">
<text>Merci le Balafré! J'en ai un peu marre de me prendre pour "Gemini Man". Attention... Abracadabra!</text>
</string>
<string id="gar_baks3_dialog_2">
<text>J'ai déjà vu des tours de magie, mais là! Faut avouer que c'est toujours surprenant!</text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!--Parler à Kostya après avoir trouvé des documents dans X-18-->
<string id="esc_kostya2_dialog_0">
<text>J'ai trouvé un vieux document dans X-18, et une carte...</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_1">
<text>Vous avez survécu au X-18 ... Wow, c'est du beau travail. Permettez-moi de jeter un oeil sur ces documents.</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_2">
<text>Les voici, mais il n'y a rien de spécial...</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_3">
<text>Effectivement, rien de nouveau. Cela confirme l'étrangeté de cette voie ferrée allant vers l'ancienne décharge abandonnée depuis 86, et cette tache blanche recouvrant cet endroit précis, pourquoi? Je n'en sais rien! Qui sait ce que c'est vraiment maintenant!?</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_4">
<text>Je crois savoir que Borov avait l'intention de changer de base, mais personne ne sais où. C'est peut-être ça, sa nouvelle base? Mais comment ont-ils fait pour s'y rendre?</text>
</string>
<string id="esc_kostya2_dialog_5">
<text>Je ne sais pas mon cher amis. Eh bien, nous allons tacher de trouver des indices. Vous allez vous diriger vers le Nord. Attention, Balafré, et si quelque chose se présente, contactez moi.</text>
</string>


<!-- ____________________________________REPAIRE_DU_LOUP__________________________________________ -->
<!--/Parler à Sidrovich après avoir parler à Voronin, après avoir tué Borov, sur la façon de chercher la 3eme grotte/-->
<string id="aver_sidor_haker_dialog_0">
<text>Qu'est-ce qui t'ennuie, Sidorovitch?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_1">
<text>Balafré, tu respectes les gens qui portent des lunettes?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_2">
<text>je ne fais pas de différence, et pourquoi cette question?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_3">
<text>Eh bien, j'ai décidé de surfer sur Internet et j'ai tout de suite attrapé un virus à partir de l'un de ces sites de téléchargement russes. Sur l'écran apparait une tasse avec un sourire et le texte "Votre ordinateur est infecté par le virus le plus dangereux qui existe." Pour détruire ce virus, il vous donne un numéro d'un compte où envoyer de l'argent, c'est au Nigéria. Quand ils ont l'argent, vous obtenez un code pour éliminer le virus, sinon le virus détruit le système... Ils ont trouvé une bonne poire! Comme si il y avait un distributeur automatique dans la grotte sous le marais, avec comme garde- un contrôleur! Dieu récompense ces gens qui regardent les ordinateurs toute la journée avec des lunettes, ha-ha!!</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_4">
<text>Eh bien il semble que c'est un cheval de Troie, et non le virus carthaginois. Ceci peut être fait par n'importe qui, n'importe où. Sans blague, même sur des sites avec des filles nues, un jpeg infecter... Je vous suggère de télécharger AVG ou Avira ou un anti-virus similaire.... Quoi qu'il en soit, je peux vous aider pour éradiquer le virus, en jetant l'ordinateur portable dans un marécage, je pense que votre virus ne survivent pas. Ha-ha!</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_5">
<text>Oui, c'est très drôle. Vous pensez à un cheval de Troie? Je connais un gars qui pourrait résoudre ce problème. Le Pharmacien, il récoltait des racines de différentes plantes et des échantillons de sol. Quoi qu'il en soit, je l'ai payé pour un travail, mais il s'est enfui avec mon argent. Un peu plus tard, j'ai découvert qu'il a mis en place une base de données pour le général Voronin, puis il c'est barré avec son argent aussi. Mais maintenant, j'ai entendu dire qu'il est en compagnie d'un groupe de bandits au Cordon. Ils se sont installés, dans les ruines, avant le pont en venant de la Décharge. Pourquoi sont-ils au Cordon? Dieu seul le sait. Je pense que le pharmacien leur rend des services, mais lesquels, je ne sais pas.</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_6">
<text>Ok je vois...et tu veux sans doute que j'aille au Cordon, face à tous ces bandits, persuader le pharmacien et l'amener ici? Ou préféres-tu que j'aille récupérer ton fric?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_7">
<text>Pas besoins de le trainer jusqu'ici. Tache de lui demander ce qu'il fout avec les Bandits. Je pense qu'il sera plus malléable, une fois que tu te sera débarrassé de ses "amis", car je ne pense pas qu'il soit avec eux de sont plein gréer, tache d'en savoir vplus sur les plans des Bandits, par la même occasion. Tu lui donneras les coordonnés pour venir jusqu'à moi et t'en profiteras pour lui coller un traceur GPS dans son sac, comme ça je pourrai le suivre à la trace sur mon PDA, tout comme sur le tiens aussi. Si tu m'aide dans cette affaire, je te récompenserai, ne crains rien.</text>
</string>
<string id="aver_sidor_haker_dialog_8">
<text>Tu peux être très persuasif Sid, ce ballot est apparemment le seul à ne pas tomber dans le panneau. Mais ... en général, et je déteste dire cela, t'as raison, alors donnez-moi la balise et je vais jouer James Bond au Cordon pour toi.</text>
</string>

<!--SPLAT - Pharmacien parlant à Cordon pour Sidrovich-->
<string id="atp_barman_dialog_0">
<text>A nous deux, binoclard!</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_1">
<text>Comment ça "à nous deux"? Je ne vous connais pas et je suis un scientifique respecté. Qui diable êtes-vous?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_2">
<text>Un scientifique? et moi je suis James Bond. Donc soit on cause, soit je vous récite un prière.</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_3">
<text>Je crève de peur!</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_4">
<text>Assez joué. Soit vous me dite ce que vous faites ici avec les Bandits, soit vous aller les rejoindres comme nourriture pour clébars.</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_5">
<text>J'ai plein d'autres amis au Sud d'ici...</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_6">
<text>Écoutez moi le clown scientifique, je suis le seul debout maintenant, alors raconter moi une belle histoire...</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_7">
<text>Bon daccord. Ils sont venus au Cordon pour établir un réseau pirate, car le coin est plus calme et plus facile d'accès avec l'extérieure. Ils m'ont obligés à bosser pour eux pour la même raison que la votre, Marche ou crève!</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_8">
<text>Vous pouvez remercier Sidorovich, qui ne comprends rien aux ordinateurs et que les bandits en vérolé, sinon il n'aurait jamais pensé à vous chercher. Il a besoin de votre aide pour débloquer son PC, il est dans le Rapaire du Loup, voici ces coordonnées, c'est plus calme qu'ici et moins craignosse que vos ex-amis les bandits. Prenez le temps de la réflexion, mais souvenez-vous que vous n'êtes rien ici, qu'un tas de viande servant de nourriture pour les chiens et autres animaux familiers. Alors...Pirate...qu'en dites-vous?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_9">
<text>Je vais y réflaichir...sérieusement...</text>
</string>


<!--/Parler à Sid après avoir parlé au pharmacien/-->
<string id="escape_dimon_0">
<text>Eh bien, Sidorovich, vous avez le traceur du Pharmacien sur votre PDA?..</text>
</string>
<string id="escape_dimon_1">
<text>Merde, je ne vois pas de marque. T'essaie pas de me mentir?</text>
</string>
<string id="escape_dimon_2">
<text>T'as de la merde devant les yeux, ou quoi? Je lui ai causé et il est d'accords pour t'aider. Les bandits voulaient créer un réseau pirate dans Cordon, mais j'ai mis une fin définitive à leur projets. Il y avais des gars avec des armes que je n'avais encore jamais vu dans la zone. Tu m'avais promis un truc, si j'éxécutais ta demande?</text>
</string>
<string id="escape_dimon_3">
<text>Ouais, bon d'accord. J'espère que t'as raison à propos de ce Pirates pseudo-Scientifique, et qu'il seras enclins à me remettre en état mon portable. Je vais essayer de répondre à toute les questions que tu te pose.</text>
</string>
<string id="escape_dimon_4">
<text>Informe-moi sur Semetsky, car j'ai reçus un tas de SMS différents sur sa mort.</text>
</string>
<string id="escape_dimon_5">
<text>Ok, je pensais que tu le savais. Semetsky était un marchand et un proche des scientifiques. Un alcoolo de première ligne. Il aimait recueillir toutes sortes de merde comme, PDA, briquets, montres, etc... mais les PDA étaient ce qu'il préférait le plus. Un jour un gros cataclysme se déclencha et il a disparu. Au début, tous pensais qu'il s'était perdu dans la zone ou bien qu'il était repartis sur le continent. Mais un jour, un stalker envoya un message, disant avoir découvert la cachette de Semetsky et se propose de partager le butin avec celui qui viendrait le rejoindre. Certain se sont précipités jusqu'à l'endroits supposé de la cachette, mais ils ne découvrir que le cadavre du Stalker avec dans sa main un des PDA de Semetsky. Sur le reseau local de la Zone était apparu le message "Yury Semetsky mort - Cordon - Tremplin". En effet, le stalker était mort dans une anomalie Tremplin dans Cordon et ce n'était pas la cachette de Semetsky. Plus tard, il y eu deux autres cas semblable à la Décharge, un neutre et un bandit morts dans des circonstances quasi identiques, avec un des PDA de Semetsky en main. La malédiction des PDA de Semetsky de propagea dans toutes la Zone, Beaucoup de message de ce genre apparraissent de temps en temps, mais à chaque fois, on ne découvre qu'un cadavre, au lieu d'un butin extraordinaire. Pourtant, il y six mois un Stalker affirme avoir découvert la cachette dans la region du Radar, dans le Forêt rouge. La cachette aurait une combinaison chiffrée, qu'il n'avait pas pu ouvrir. Il avait du partir précipitament à cause d'electro-chimère qui ont élu domicile à cet endroit, il en est devenu fou. Depuis, les Maîtres se sont installés et contrôlent région du Radar. Plus personne ne se risque plus à courir derrière cette illusion, trop de cadavres, trop de rumeurs, trop de risques.</text>
</string>
<string id="escape_dimon_6">
<text>Ouais, Sidorovich, c'est angoissant, mais c'est d'autant plus intéressant.</text>
</string>


<!-- Trouver la grotte et l'envoyeur du signal de détresse -->
<string id="aver_kruglov_dialog_0">
<text>Levez-vous! Allez, qu'est ce qui vous fait croire que je suis venu pour vous tuer?</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_1">
<text>Zdddrrrraste! J'ai vue votre visage et votre cicatrice... J'ai crus que l'on vous avais envoyé pour me tuer...</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_2">
<text>Venez, mon nom est Le Balafré. Le général Voronin m'a envoyé après que Sidrovich ai entendu votre appelle de détresse.  Dites-m'en davantage sur ces "Maîtres".</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_3">
<text>J'ai envoyer un signal jusqu'à ce que la batterie soit morte, vraiment. Okay. La base des Maitres est quelque part prés de Zaton ou de Jupiter, mais la puissance du groupe se développe à pas de géant. Le groupe en lui-même se compose d'ancien Firmamanent, des militaires et recrute aussi, malheureusement, des scientifiques. Le fondateur et patron est un psychopathe, mais il est intelligent. De complice, Lebedev est devenu patron d'un des factions créer sur mesure cachant au monde la véritable finalité du Firmamant.
\nQuand j'étais prisonnier, j'ai tendu l'oreilles pour écouter leurs conversations et l'un d'eux s'adressais au chef un certain "Mark", "Markan", ou "Marco", en bref -  un nom dans ce genre. Dans la Zone il y a un grand transfert d'argent entre les  maîtres, les mercenaires, les sorcières, mais ce n'est pas l'essentiel. Il y a des hommes, en exosquelettes invisible. La nuit c'est plus facile de les combattres que de jour. Et pourtant, ils lanceront bientôt la production en masse, de ce qu'ils appellent -Les "Tank", c'est comme un cyborg-soldat universel. Tuer avec avec une arme standard est presque impossible la seul façon de les endomager, ce serais de les écraser, ou d'utiliser une arme à gravité. Dés que la production de leurs "Tank" aura commencer, ils les vendront à n'importe qui, à ma connaissance ils ont déjà des ordres du continent, Lebedev aussi en a commander. Tout a commencé après les deux dernière grosses émissions, ils ons des pointures de la sciences, de grands progrés ons été effectués, mais pas dans l'intérêt de la science. Je suis parvenu à faussé compagnie aux maîtres de Yantar, en passant par les territoires sauvages. Mais mon patron, Sakharov n'est pas venu avec moi parce qu'ils tiennent son épouse en otage et le force à travailler pour eux. J'ai traversser les territoires sauvages de nuit, parce qu'ils sont remplis de mercenaires, et j'ai aussi vu des sorcières. Je suis arrivé ici par une transition que je suis seul à connaitre.</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_4">
<text>Wow ! Vous voulez dire que...\nBon! Vous me couduisez à Yantar et vous resterez en retrait. Je vais tacher de libérer Sakharov, il est d'une importance vitale qu'il soit vivant et libre, pour nous indiquer comment vaincre ces "Tank". Maintenent, parlez moi des défences dans Yantar et de ses gardiens.</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_5">
<text>Balafré, Etes-vous sûr? Je vous préviens qu'il y a, dans un rayon de 100 mètres, une zone de protection, ainsi qu'un minuteur. Sans protection particulière, on ne peut y survivre plus d'une minute a la 61eme secondes c'est la mort instantanée.. La protection peut être désactiver, le commutateur est dans le bunker. D'aprés moi, il n'y a seulement que Sakharov et 5 gardes. En principe, quatres  à l'extérieur et un gardien à l'intérieur du bunker avec Sakharov, lorsque vous serez près du bunker, éliminer les gardes sans blesser Sakharov, tous ça en une minute! \nNous devons arriver dans une grotte sous le marais, pour traverser vers les territoires sauvages, mais il y a deux contrôleurs qui y sont en ce moment, suivez-moi s'il vous plaît, j'ai besoin de vous pour les éliminer, afin que nous puissions aller au territoires sauvages, ok? En chemin, au premier niveau, il y a une boîte avec une bonne armure et une armes, pensez a la prendre. Oh, et désolé mais vous risquez de rencontrer d'autre créatures...</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_6">
<text>Merci du tuyau, professeur, je vais vérifier la boîte à l'aller. Je connais la grotte dont vous parlez et je pense qu'il y a également des cafards des marais sur le chemin, alors allons-y ensemble. Lorsque nous atteindrons le marais, il est préférable que vous m'attendiez en haut, alors que je fait le menage en bas. Encore des créatures? Vraiment...quelle variété...Allez! en avant la musique!</text>
</string>
  <string id="aver_kruglov_dialog_7">
<text>%c[255,255,128,1]Le temps presse, de sorte que - pas de musique! Il ne faut pas allez plus vite qu'elle, il faut écouter la zone avant tout!</text>
</string>

  
<string id="aver_kruglov_dialog_perehod_0">
<text>C'est fait, j'ai nettoyé les grottes. Deux contrôleurs là-dedans, mais aucune sangsue fumeuse.</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_perehod_1">
<text>Nettoyer? Le Balafré - Cela prouve une fois de plus que la sangsue peut imiter les anomalies comme elle le souhaite, mais plus rapidement - comme un déguisement. Bon, venez avec moi dans la grotte, j'entrerai par le côté du ravin, et nous pourons aller aux territoires sauvages. Vous êtes prêt?</text>
</string>
<string id="aver_kruglov_dialog_perehod_2">
<text>OK, Allons y.</text>
</string>


<!-- ____________________________________ROSTOK__________________________________________ -->
<string id="ros_kruglov_ustal_0">
<text>Vous allez bien?</text>
</string>
<string id="ros_kruglov_ustal_1">
<text>Je vais bien, merci Le Balafré! Reposez-vous, reprenez votre souffle, vous semblez un peu secoués.</text>
</string>
<string id="ros_kruglov_ustal_2">
<text>Je ne comprends plus rien! Lebedev s'en sors une deuxième fois, j'ai tiré et je sais que je l'ai touché à la tête et au lieu de s'écrouler sur le sol, j'ai de violents maux de tête et je reçois un drôle de SMS , et cette fois il m'a expedié tout en haut de la grue, ça me tue. Ce Lebedev - c'est un magicien ?</text>
</string>
<string id="ros_kruglov_ustal_3">
<text>Moi-même je ne comprends pas, le balafré, mais je ne pense pas que la magie à quelque chose a voir dans ces extraordinaires facultés. Le professeur Sakharov est peut être en mesure de nous aider !</text>
</string>
<string id="ros_kruglov_ustal_4">
<text>Bien, je suis reposé, il est temps d'y aller, professeur. Tous nos espoirs repose sur Sakharov, Dieu nous préserve, il va m'aider à résoudre un certain nombre de problèmes. Venez, allons y!</text>
</string>

<!-- ____________________________________YANTAR__________________________________________ -->
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_0">
<text>Vous êtes okay, professeur? Qu'est-il arrivé à Kruglov !</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_1">
<text>Et bien c'était le pire des mauvais timing, Kruglov a passé le coin quand je suis arrivé avec mes gardes, ils l'ont pas reconnu et ont tiré. Ils m'auraient tiré aussi si vous n'étiez pas intervenus.</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_2">
<text>Zut, je suis désolé, je n'aurais pas du lui dire de passer devant! Nous venions pour vous sauver... damn, quel enfer...  Eh bien au moins je suis arrivé ici à temps pour vous sauver. Bon, nous allons terminer le plan de Kruglov, combien de ces gardes dans Yantar? Même approximativement? Et, soit dit en passant, vous souvenez-vous de moi?</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_3">
<text>Vous êtes le Balafré? J'ai entendu Kruglov prononcer votre nom. Aaah c'est inutile - Trois d'entre eux, ils s'appellent, "Maître" sont invisibles et presque impossible à tuer. Il n'y a que pendant la nuit que vous avez une chance... Je ne sais pas ce que Kruglov pensait vraiment. Tout ce qu'il aimait était dans la zone, les anomalies, la compagnie de monstres... Oh quel dommage, pourquoi est il revenu ici! à Yantar, ils signifient tout deux ici, appelez-les comme vous voudrez.</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_4">
<text>Oui, on m'appelle le Balafré. Je regrette de ne pas être venu ici seul, mais je ne conaissais pas les téléportails. J'ai de la peine pour votre partenaire...  Maintenant que j'ai connu le professeur... Ne me dites pas pofesseur que pendant ce temps, tout a changé, de plus j'ai deja vu ce genre d'invisibles dans dans la Vallée obscure. Parlez sans aprioris.</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_5">
<text>Eh bien, il sont six. Un gardien dans le bunker, qui me gardais, parfois deux mais ils changent de place. Dehors, deux ou trois invisibles, comme ceux que vous avez éliminer. Pour le bunker, il y à 120 mètres, environ, de protection psy active avec une minuterie de 45 secondes, et si vous tombez sous son influence, vous vivrez aussi longtemps qu'un clignement de paupière, il n'y a aucun moyen pour vous de le rendre inactif. Je vois une seule option, le Balafré. Mes "gardiens", ahem, me permettent de sortir prendre l'air frais, mais je n'avais aucune psi-protection, pour cela, vous aurez besoin de l'armure spéciale et d'une injection. On ouvrirs alors un téléportail temporaire, à sens unique. L'appareil de téléportation, est un URT, il a été laissé sous un camion, un ZIL. Je peux ajuster le URT mais j'aurai besoin de me réchauffer pendant cinq minutes au coin du feu, si le Téléportail de retour s'ouvre trop tôt ils seront alerter et prêt à vous descendre. Entre-temps, arrêtez n'importe quels zombies qui s'approchera de trop près - n'en tuez pas plus que necessaire car ils attaqueront les Maîtres aussi. Ensuite, je vais prendre l'URT et l'essayer et vous l'utiliserez, nous devrons faire une ondulation de nos armes. Ensuite, vous allez dans un très court délai vous téléporter dans le bunker, éliminer le garde et vite lancer le SMS pour me prevenir. Alors je me téléporterai aussi, éteindrai la protection psi et fermerai toutes les portes. Alors vous serez libre, sans injections ou casque psi, pour éliminer ceux de l'extérieur. Eh bien, que pensez vous de mon plan, le Balafré ?</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog1_6">
<text>Mouais, très serré comme timing, mais c'est faisable. Bravo, professeur, on vois que vous êtes aussi un fin stratège. On procédera donc comme vous avez dit.</text>
</string>


<string id="yan_saharov_new_dialog_0">
<text>Vous êtes professeur, la mère de ses enfants, après un coma de 2 ans, la première fois que je... En bref, je vais mourir d'une balle, à cause de votre inattention?</text>
</string>
<string id="yan_saharov_new_dialog_1">
<text>Excusez-moi, le Balafré. En effet - je vois mal. La porte est verrouillée de l'extérieur.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_new_dialog_2">
<text>Dépéchons, téléporter moi sur leurs arrières, il faut les neutraliser avant qu'ils fassent sautre la porte avec des explosifs!</text>
</string>
<string id="yan_saharov_new_dialog_3">
<text>Tout est Ok, le Balafré. Téléportez vous à l'exterieur du complexe, à distance du bunker.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_new_dialog_4">
<text>Bon, alors en route!</text>
</string>


<string id="yantar_general_ucheniy_story_0">
<text>Je me suis occupé des "Maîtres", ne vous en faite plus. Il y a eu comme mini explosion atomique, mais heureusement que le bunker a résisté. Connaissez vous Strelok?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_1">
<text>Oui, c'est de la bonne fabrication Russe post guerre froide. J'ai rencontré cet homme l'année passé, tout le monde est au courant, Sidorovich ne vous en a pas parlé?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_2">
<text>Non. A part vomir des insultes, rien de plus.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_22">
<text>Donc que vous voulez savoir?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_23">
<text>C'est bien lui qui a désactivé le lobotomisateur?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_24">
<text>Oui, et pas seulement le "brûleur de cerveaux", mais surtout toute l'installation, qui était située dans laboratoire X-16, mais ça n'a pas duré longtemps.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_25">
<text>Comment ça?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_26">
<text>Strelok, a désactivé l'installation du X-16 et par la même occasion a découvert le cadavre de son ami "Spectre", des enregistrements laissé par d'autres lui on permis de retrouver la mémoire et de pénétrer dans le centre de la zone. C'est grace à lui, que le lobotomisateur du labo X-10 au Radar a été désactivé. Il jouit d'un grand estime des autres clans de Stalkers et des militaires aussi.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_27">
<text>Et ensuite?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_28">
<text>Ensuite, son destin n'est pas cellé. Il y a six mois, tout le monde parlait d'un nouveau clan violent avec lequel vous avez déjà eu à faire. Sur le moment, nous pensions tous que ce n'était que des rumeurs, surtout Jan Markovna. Je lui ai dit - "Ne vas pas à Zaton.", mais en vain. J'ai peur pour elle. Qu'est-ce qu'elle devient maintenant?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_29">
<text>Elle n'est plus ici?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_291">
<text>Non, pas ici. Jan a travaillée à Zaton ces six derniers mois et un jour j'ai reçu un message qu'elle avait été capturée. On me dit de faire ce qu'ils demandent, sinon ils m'enverront Jan en puzzle. Je devais leur transmettres toutes les formules et données sur les protections psi. Néanmoins, ils ont réussi à relancer l'installation et je crains qu'ils sont sur le point de relancer le lobotomisateur du Radar. Vous l'avez rencontré Strelok?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_292">
<text>Oui et non. Quand je pense que je vais devoir refaire les mêmes choses que lui, j'ai comme un sentiment de culpabilité envers ce gars. Il y a deux ans, je le pourchassais jusque dans la central de Tchernobyl, là j'ai détruit sa protection et...plus rien depuis. Dans l'immédait, je suis dans l'incapacité de vous aider à sauver votre femme, mais garder espoir, rien n'est perdu, je vous l'assure.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story_33">
<text>Je veux croire. Oh, j'ai failli oublier. Regardez dans votre PDA, j'ai mis quelque chose à lire, une recette.</text>
</string>


<string id="yan_saharov_laba_dialog_0">
<text>Eh bien, merci pour la recette, que signifie-t-elle? Et que savez-vous de X-16?</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_dialog_1">
<text>Cela signifie que vous devez désactiver, une foi de plus, l'installation du laboratoire X-16. Le problème est, qu'il n'y a aucun passage vers X-16 et pour ouvrir la transition vous devrez trouver un désactiveur pour le champ psi autour de l'entrée au laboratoire. C'est le même qu'il y avais autour du bunker mais avec seulement un rayon de 80 mètres et une minuterie de 60 scondes. Vous devrez penser et agir rapidement. Une chose, je ne sais pas combien de "Maître" ou de garde sont à l'entrée du laboratoire, et certains peuvent être invisibles, donc vous deverez faire très attention. Ils viennent toujours du Radar. Je sais à peu près où est le désactiveur.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_dialog_2">
<text>Et où est-il?</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_dialog_3">
<text>Il est dans le bâtiment de briques abritant l'entrée du laboratoire, c'est au 3ème étage, sur le cadre de la fenêtre à coté de la porte, dans un sac à dos, bien sûr... A moins qu'il n'est été déplacé. Ce n'est pas un dispositif complexe. La désactivation de la zone de protection ouvre automatiquement la transition vers X-16 et elle apparaîtra dans votre PDA. Je vous en demande beaucoup, le Balafré, désactivez ce dispositif et je vous parlerais de certaines modifications de valeur et aussi - tenez... Prenez ce casque psi. Voronin a promis d'envoyer ses hommes pour garder le bunker.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_dialog_4">
<text>C'est bon.  Il y a un gars, appelé Dimon. Il est à la recherche de son père, quelque part dans la Zone. Peut-être que vous savez quelque chose ? Si vous savez quoi que ce soit, il vous aiderais surement. Le casque psi a un look horrible, mais merci quand même ! Allez, je file vers le X-16.</text>
</string>


<string id="yan_dima_dialog_0">
<text>Dimon, qu'est ce que vous faites ici? Vous avez trouvé votre père?</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_1">
<text>Non, pas encore. Gastello m'as largué ici. J'ai appris sur mon père par la télé du canal 2. Il est recherché par les Stalker Militaire. Sur sa poitrine, il a comme effigie un Tigre et il est surnommé - Dimak.</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_2">
<text>Je connais ton père. On a fait deux-trois trucs ensemble ces derniers temps avec son équipe. Ils crèchent dans le Repaire du Loup, mais ils sont souvent en déplacement.</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_3">
<text>Balafré!... C'est... c'est la meilleure des nouvelles que j'ai entendus depuis des lustres!</text>
</string>


<string id="yan_dima_dialog_0_1">
<text>Dimon... Faut que je vous parle. Le professeur est en danger et je dois m'absenter pour m'occuper des "Maître". Pourriez-vous rester ici un moment et le protéger?</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_1_1">
<text>Je serais bien venus avec vous.</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_2_1">
<text>Non, Dimon. Je n'ai besoin de personne pour faire ce que j'ai à faire et vous le savez bien. J'ai une certaine immunité contre les rayons psy et pas vous.</text>
</string>
<string id="yan_dima_dialog_3_1">
<text>Ok,le Balafré, je vais reste ici et m'occuper du prof. Soyez prudent!</text>
</string>


<string id="yan_saharov_laba_est_dialog_0">
<text>Ok, donc j'ai fait ce que Strelok a fait et le complexe du X-16 est de nouveau éteint, mais qui sait ce que la machine fait en fait. J'ai besoin d'une transition au Radar. Je suis sûr que Strelok est aussi allée la bas.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_est_dialog_1">
<text>Je vous remercie, le Balafré! Vous êtes un vaillant Stalker. Si vous décidez d'aller au Radar, alors un avertissement, les "Maîtres" s'efforcent d'accélérer le re-démarrage du lobotomisateur. Si vous avez de la chance, le Balafré, trouver mon disque avec les formules, c'est le travail de la moitié de ma vie, ramenez le moi, s'il vous plaît! Aller rapidement dans le laboratoire X-10, qui se trouve au Radar, il se peut qu'il y est des scientifiques recrutés qui travaillent sous la protection des "Maîtres". Le redémarrage du lobotomisateur et des 5 antennes psi ne peut être fait que de l'intérieur de ce laboratoire. Je vais essayer de prendre contact avec l'armée pour qu'ils vous aident au Radar, mais je n'ai plus beaucoup d'espoir que mon épouse soit libérée vivante. Il s'avère que la femme du général Voronin a aussi été kidnappée. Les "Maître" ont tenté de communiquer avec lui et ensuite avec moi. Je n'ai rien dit.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_est_dialog_2">
<text>Vous avez bien fait. S'ils vous recontacte dite leur que c'est moi que ça regarde maintenant que vous n'êtes pour rien dans toute cette histoire. Le générale Voronin est déjà au courant de l'enlèvement de sa femme. Pour votre sécurité, vous feriez mieux de partir au Cordon rejoindre les autres scientifiques déjà présent. Demandez à Dimon de vous escorter et avec un peu de chance, je vous retrouverai là-bas avec votre disque.</text>
</string>


<string id="che_za_hernja_0">
<text>C'est quoi toute cette merde, Dimon... où sont les gardes? Bizarre tout ça!!!</text> 
</string>
<string id="che_za_hernja_1">
<text>Vous avez de la merde dans le yeux, le Balafré? Vous n'avez pas remarqué l'explosion? C'est fragile ces engins bricolés, ils ont peut-être marchés dessus... Ne vous approchez pas de la porte, on ne sait jamis...</text> 
</string>
<string id="che_za_hernja_2">
<text>Je garderai mes distances...</text> 
</string>


<!-- ____________________________________LABO_X-10__________________________________________ -->
<string id="x10_uch_dialog_0">
<text>Eh bien, il semble que l'installation est sous mon contrôle maintenant, et dans ce cas, vous devriez venir à la surface avec moi. Seulement je me demande, ce que vous savez. Si vous ne respectez pas les rêgles, je vous descends, si vous les respectez, vous vivrez...mais sans armes. On remonte? </text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_1">
<text>Pozhzhzhzhzhaluysta, ne me tuez pas! J'ai été obligé de travailler ici. Je n'ai rien à voir avec... Pour démarrer l'installation, il faut encore attendre au moins une semaine et maintenant tous... .</text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_2">
<text>Je ne vous crois pas. J'ai rencontré des scientifiques, il y a quelques jours, ils ne savent pas utiliser les armes, mais ces voyous portent des fusils mitrailleurs et savent se battre, et vous êtes ici, pour tenter de remettre en marche ce qu'autrefois un stalker surnommé "Strelok" a détruit, il l'a fait pour sauver des vies pas que pour l'argent. Dites-moi maintenant qui sont les responsables - les "Maîtres"? Et où sout-ils?</text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_3">
<text>Je ne sais vraiment pas. Une seule chose que je peux dire. C'est qu'ils sont quelques part dans le nord de la Zone et communiquent par radio avec une voix déformée. S'il vous plaît ne me tuer pas !</text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_4">
<text>Oui, bon... Autre chose, où est le disque avec les formules du professeur Sakharov ?</text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_5">
<text>Le CD-Rom? Oh... C'est derrière cette porte, mais elle ne doit pas être ouverte. Derrière, se trouve une copie défectueuse du cyborg "Tank". Il doit y avoir une forte dose de rayonnement psi. Nous avions prévu de relancer l'installation à la fin de la semaine et de commencer les expériences sur ce cyborg.</text>
</string>
<string id="x10_uch_dialog_6">
<text>Allons y, ouvrez moi cette porte, jetons un œil à votre rejetons de cyborg, je ramasse le disque et nous pourrons sortir d'ici.</text>
</string>



<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!-- Rendre le disque à Sakarov -->
<string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_0">
<text>Et voila votre disque, Professeur. Ce n'était pas facile, mais maintenant, le lobotomisateur marchera moins bien.</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_1">
<text>Merci, le Balafré. Vous avez réussi, pour votre peine, voila un peu d'argent comme dédommagement et une recette de transmutation. J'ai reçus un message des "Maîtres", j'ai répondus comme vous me l'aviez dit. Il m'ont promis de retourner la tête de ma femme, si je ne vous livrais pas. Mais je vous fait confiance, je sais que ferez l'impossible pour me la ramener vivante. Je tenais à remercier le jeune homme qui m'a escorter jusqu'ici, mais il est repartis retrouver quelqu'un, son père il me semble. C'est un endroits fort agréable et beaucoup plus calme que Yantar. J'avais pensé m'installer dans le bunker de l'ancien propriétaire, mais sans la porte, c'était moins intime et cette cave me conviens parfaitement pour faire un peu de commerce et quelques réparations de fortune. Oh... j'allais oublier. Le général Voronin m'a contacté et me fait vous dire que le groupe d'Oleg est dans leur camp au Repaire du Loup et qu'il sera content de vous voir dans leur "colonie de vacances".</text>
</string>
<string id="yan_saharov_laba_x10_dialog_2">
<text>Des vacances, j'en aurai besoin. Bien, donc Dimon est parti au Repaire retrouver son Popa, comme c'est attendrissant, très bien, je pense que je vais aller les rejoindre là-bas, moi aussi.</text>
</string>


<string id="yantar_general_ucheniy_story2_0">
<text>Professeur, j'aimerai savoir si il existe un moyen radical de traitement contre le cancer du sang. Sauriez-vous quelque chose sur ce sujet?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_1">
<text>Pourquoi cette question? et cet intérêt pour cette maladie?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_2">
<text>C'est pour ma fille. Elle est atteinte de leucémie myéloïde chronique. Nous avons tout essayé comme traitements biologique, chimiothérapie, des rayons... mais les rechutes sont de plus en plus fréquentes. J'ai peur qu'elle ne me survive pas. Je suis ici, c'est un peu cause de ça, il faut énormément d'argent pour les soins, et en ce moment elle est dans une clinique en Allemagne très onéreuse. Lebedev a fait une allusion à un gars qui avait guéris d'une leucémie en phase terminale, grâce à la Zone ou quelque chose venant de la Zone.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_3">
<text>Ne vous emballez pas. Effectivement, il y a eu un cas de ce genre de guérison miraculeuse. Mais ce gars à gardé la solution pour lui et ne l'a communiqué à personne que je connaisse, ami ou ennemi. J'avais eu l'occasion d'en parler avec "Le Radin" un usurier des Libertés qui est dans les Entrepôts Militaire. Il m'a raconté l'histoire de ce gars, dont j'ai oublié le nom. Ce gars revenait d'une parti de chasse, il avait avec lui des artefacts, des sangliers l'avaient pris en chasse et a cour de munition, il a enfilé tous ses artefacts, pour ne pas les perdre, sur lui. Pris de panique, il avait foncé dans des anomalies, et croyez moi ou pas, il s'en était tiré indemne en traversant ces choses.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_4">
<text>Professeur, c'est certainement intéressant comme anecdote, mais en quoi ça a de l'importance concernant la leucémie?...</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_5">
<text>Oui, oui, le Balafré! J'en viens au fait qui vous concerne. Ce stalker était atteint d'une leucémie chronique très avancé, il ne lui restais plus beaucoup de temps à vivre, c'est pour ça qu'il prenait tous les risques possible et inimaginable. Quelque jour plus tard après son bain dans les anomalies, il était en voix de guérison et sa maladie s'effaçait miraculeusement.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_6">
<text>Il est clair que ça tiens du miracle! Et comment ça ce fait?</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_7">
<text>Balafré, je ne suis pas magicien, ni devin. Pour savoir ce qui c'est passé, il faut savoir quelles sont les artefacts qu'il avait au moment du passage dans l'anomalie, et quelle type d'anomalie, une seule suffirait? ou bien plusieurs. Voila toute les questions qu'il faudrait poser. Le mieux aurait été que je puisse l'interroger personnellement, mais vous pouvez aussi lui demander le maximum d'information, et je pourrai, peut-être, faire une simulation pour connaitre la procédure de guérison. Donc, dans un premier, la première chose à faire est d'aller voir et de demander a "Radin" où trouver ce miraculé.</text>
</string>
<string id="yantar_general_ucheniy_story2_8">
<text>Bien, merci de ces infos Prof. Je vais tacher de trouver "Le Radin" et obtenir le maximum de renseignements.</text>
</string>


<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->

<string id="aver_dimon_0">
<text>Le pharmacien est arrivé, à ce que je vois...</text>
</string>
<string id="aver_dimon_1">
<text>Et partout où il ira, on le déshabillera des yeux! Ha ha...</text>
</string>
<string id="aver_dimon_2">
<text>Mouais, sans moi... A faite, a t-il éradiquer ton virus?</text>
</string>
<string id="aver_dimon_3">
<text>Oui, sans problème. Chose promise, je vais te filer les coordonnés d'une planque au Radar dans la Forêt Rouge. Tu y trouvera un tas de bonnes choses et aussi le cadavre du mystérieux Semetsky.</text>
</string>
<string id="aver_dimon_4">
<text>Ah, je m'attendais plutôt à de l'argent...</text>
</string>
<string id="aver_dimon_5">
<text>Ne soit pas trop déçus, on m'a affirmé que c'est la caverne d'Ali baba, cette cache et tu ne perdras pas au change, crois moi..</text>
</string>
<string id="aver_dimon_6">
<text>Question à un kopeck: C'est quoi ces grenades exotiques? Et d'où viennent-elles?</text>
</string>
<string id="aver_dimon_7">
<text>Ha, voilà une bonne question! Quand les militaires ont laissé les Entrepôts Militaire aux Libertés, Ils ont embarqués tout se dont il avaient besoin, excepté un stock de grenade RGD5. Pourquoi? et bien, la zone de stockage se trouvais en pleins dans un anneau formé d'une multitudes d'anomalies. Crois moi, aucun ne se risquais dans ce coin. Il y a un an, un an et demi, cet anneau de désagrégea et les anomalies ont disparus. Les Libertés ont longtemps hésités à tripoter ces grenades, jusqu'au jour où un abrutis particulièrement éméché , Screw il me semble, en a piqué quelques uns et c'est amusé à les balancer. Et il c'est avéré qu'en explosant elles avaient les même propriétés que l'anomalie dans laquelle elles étaient en contactes. Au final, elles sont presque plus dangereuse pour l'utilisateur qu'envers l'hostile. Elles servent plus comme monnaies de transactions que les Libertés ont disséminée dans toutes la Zone. C'est pour ça que t'en trouve pas mal dans les inventaires de la pluparts des Stalkers et Militaires.</text>
</string>
<string id="aver_dimon_8">
<text>Et bein, je me coucherai mon con...</text>
</string>


<!--<specific_character id="aver_dimak" team_default = "1">parler à Parachutiste après avoir parlé avec Dimak dans le Repaire de Loup-->
<string id="dimak_s_bara_0">
<text>Salut Dimak! On dirait que vous avez passé la soirée à picoler au Bar! Ça va? Vous semblez un peu bizarre...bouleversé?</text>
</string>
<string id="dimak_s_bara_1">
<text>Ouais, on est tous un peu...fatigués, maintenant on n'est plus qu'un ramassis d'anarchistes, juste bon à foutre le bordel. Victor, comme d'habitude fait bande à part et surveille le campement, c'est le seul qui à encore les neurones en place. Parachutiste à pété son cable au Rad100 et c'est pris de gueule avec Oleg, maintenant il fait la gueule dans son coin sur le rocher avec la mitrailleuse. Tiens, ce serais bien que vous alliez lui causer un peu, peut-être qu'il vous parlera, moi c'est peine perdu pour aujourd'hui. Mais je suis tout exité à l'idée de retrouver mon gamin, depuis le temps...Il ne devrait plus tarder à me rejoindre.</text>
</string>
<string id="dimak_s_bara_2">
<text>Ok, je vais aller faire un brin de causette avec le Para'. Enfin une bonne nouvelle, je suis heureux que vous vous êtes enfin retrouvé en vie. Nous sommes de tout coeur avec vous.</text>
</string>
<string id="dimak_s_bara_3">
<text>Merci, le Balafré!</text>
</string>


<string id="vdv_s_bara_0">
<text>Heureux de vous rencontrer le "Para"! Vous semblez un peu contrarié ?</text>
</string>
<string id="vdv_s_bara_1">
<text>Allez parler avec Oleg, il est assis autour du feu de camp juste là-bas, c'est le gars avec le chapeau de cowboy. Je ne suis pas d'humeur à parler d'argent ou quoi que ce soit avec personne.</text>
</string>
<string id="vdv_s_bara_2">
<text>Bon, je vais parler avec le cow-boy, mais je n'ai pas mentionné d'argent...</text>
</string>
<string id="vdv_s_bara_3">
<text>Va te faire foutre!</text>
</string>


<string id="oleg_kabak_0">
<text>Hé, Oleg! Comment va? Et qu'est-ce qu'il a le Parachutiste, on dirai qu'il vous a dans le collimateur.</text>
</string>
<string id="oleg_kabak_1">
<text>Un peu, ouais. C'est moi qui l'ai désigné de garde, mais ce n'est pas par plaisir. Il fallait que je lui donne une leçaon, il ne faut pas qu'il se frite avec n'importe qui, pour n'importe quoi. De plus, des choses bizarre se passais lorsque je le perdais de vue et qu'il étais de factions dans notre base, de l'argent disparaissait et de l'équipement aussi, mais de là à le soupçonner directement...non, mais...enfin basta! J'ai entendus beaoucoup de bien de vous, le Balafré, vous avez pas mal fait de trucs assez dangereux et aidé un sacré tas de personnes. Ah, tiens, voila Jora Dalnoboy qui est arrivé, allez lui parler un peu, il est juste à coté du camion.</text>
</string>
<string id="oleg_kabak_2">
<text>Eh bien, je vais parler a Jora, mais vous êtes certain de se que vous dites à propos de Para'? - Il vaut mieux vérifier. Ces choses ne sont pas à prendre à la légère, ça risque de couter cher si il savère qu'on ne puisse plus lui faire confiance.</text>
</string>
<string id="oleg_kabak_3">
<text>Oui, Il se passe des horreurs ici le Balafré. Le Diable est c'est installé ici...On verra bien. Allez voir Jora...!</text>
</string>


<string id="aver_goga_0">
<text>Bien le bonjour, Jora. Mon nom est le Balafré, mais vous préférez peut-être que je vous appelle- George?</text>
</string>
<string id="aver_goga_1">
<text>Jora, tout court. On se connait?</text>
</string>
<string id="aver_goga_2">
<text>J'ai récemment rencontré ce groupe atypique. Que des "Gueules". Oui,c'est plutôt rare, comme Strelok. Venez près du feu.</text>
</string>
<string id="aver_goga_3">
<text>Ah... c'est bon de vous rencontrer, le Balafré! J'ai bien sûr entendu parler de vous. Aller venez, j'ai envie d'une tasse de thé, mais nous avons aussi besoin de parler sérieusement...</text>
</string>


<!--SPLAT - réunion dans le repaire du loup continue, maintenant parler à Dimon-->
<string id="aver_vdv_sms_0">
<text>Dimon, Bonjour mon pote ! Bienvenue! Vous auriez vu le Para' ?</text>
</string>
<string id="aver_vdv_sms_1">
<text>C'est bon de te voir, le Balafré! Ouais, je l'ai vu, il courait comme un fou en direction des buissons pour... je vous laisse deviner. Je suppose qu'il avait plein de papier chiotte dans l'espèce de sac qu'il transportait.</text>
</string>
<string id="aver_vdv_sms_2">
<text>De la forme d'une  mallette? Alors c'est lui... Merci Dimon, oui c'était du papier, mais pas du papier cul... Bien, je vais le dire à Oleg.</text>
</string>
<string id="aver_vdv_sms_3">
<text>Je vois... Oleg... Bien sûr, d'accord...</text>
</string>


<string id="aver_vdv_s_ebal_0">
<text>Oleg, Dimon a vu le Para' partir en courrant avec une malette, ce qui signifie qu'il a pris votre pognon et c'est fait la malle.</text>
</string>
<string id="aver_vdv_s_ebal_1">
<text>Wow! le Balafré, vous êtes meilleur que Colombo! Aidez-nous à le rattraper et à récupérer nos affaires et nous vous donnerons ce que vous voulez, dans les limites du raisonnable, bien sûr... l'argent est rare pour nous...</text>
</string>
<string id="aver_vdv_s_ebal_2">
<text>Eh bien, je vais vous aider à capturer ce fugitif.</text>
</string>
<string id="aver_vdv_s_ebal_3">
<text>n\Non, Oleg, j'ai d'autres choses à faire, mais honnêtement je ne sais pas quoi...</text>
</string>

<!--SPLAT - parler à Oleg dans le Repaire du Loup, après l'attaque des zombies et mercenaires-->
<string id="vdv_dostat_0">
<text> Eh bien, Oleg, on va vers Pripyat-Est?</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_1">
<text>Jora dit que de l'autre côté du Repaire, il a tiré sur des hélicoptères, ce qui signifie qu'ils sont ici. Je suppose que Parachutiste est avec eux. Jora a vu deux hélicoptères et Para' est probablement dans l'un d'eux, et s'il ne veut pas partager l'argent, pas avec n'importe qui, donc, il doit déjà être en vol. On doit les attaquer et capturer un hélicoptère. Vous savez piloter un de ces engins et c'est la seule chance qu'on a de rattraper Parachutiste. Je sais où est la transition pour Pripyat-Est, mais c'est un long voyage en tant que groupe, il est souhaitable d'y aller en hélicoptère.</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_2">
<text>Ensuite, il faut décider qui va chercher l'hélicoptère et qui doit rester au camp.</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_3">
<text>Et merde! on ne sait pas où est cet embibé de "Gastro"! Bon, on vas se réunir autour du feu et décider qui fait quoi, mais je pense que vous irez avec 6 ou 7 gars cherchez l'hélico, et les autres resteront ici. Un fois dans au commande de l'hélico, une transition sera effective au Nord pour se rendre à Pripyat-Est, là faudra mettre la main sur le Parachutiste.</text>
</string>


<!-- ____________________________________JUPITER__________________________________________ -->
<!--SPLAT - trouvé Parachutiste à Jupiter ...-->
<string id="keys_goni_0">
<text>Te voilà mon gaillard! T'as de la chance que je suis là, sinon Torych ou Dimon te faisaient la fête et le béton aurait pris la teinte rouge-brique. Donc fait ton choix camarade, soit tu me refile la malette et libère ceux que t'as piégés du groupe d'Oleg, soit... Je te laisse au bon soins des mes deux accompagnateurs, ici présent.</text>
</string>
<string id="keys_goni_1">
<text>Écoutez, on peux s'arranger, on partage l'argent, il y en a assez pour finir nos vieux jours dans le luxe et l'abondances. Et ensuite vous n'entendrez plus parler de moi.</text>
</string>
<string id="keys_goni_2">
<text>Et avec ceux qui sont piégés, on fait un méga barbecue et on invite des filles? Tu te foutterait pas un peu de notre gueule? Déballe ce que tu sais sur le piège, sinon on t'emballe dans des sacs en plastique de supermarché!</text>
</string>
<string id="keys_goni_3">
<text>Ok, on se détend... Ils sont piégés dans l'un des deux hangars en bas, à gauche en sortant par le portail d'entrée. Ils sont coincé par une anomalie temporel qui les renvoie dans l'hangar à chaque tentative pour sortir. Je vous suggère de me laisser partir avec 300m d'avance avec la malette et une fois en sureté, je désactiverai l'anomalie. Sinon, il y a un minuteur qui se déclencheras, et au bout de 5 minutes... il faudra reconstituer huit boites de puzzles de ce qui restera de vous et de vos amis.</text>
</string>
<string id="keys_goni_4">
<text>J'ai une meilleur idée! Tu ne pars pas à 300 mètres, tu ne touche pas à la malette et tu désactive le piège. Sinon, je commence à jouer au puzzle par toi. Allons voir ce piège.</text>
</string>
<string id="keys_goni_5">
<text>Va te faire foutre! ils trouveront comment contourner le piège et pour la malette, ce ne sera bientôt plus ton problème...</text>
</string>


<!--stable_dialogs_lesnik.xml<dialog id="dryka_svoy_dialog">Parler à Dryka pour appeler l'hélicoptère-->
<string id="dryka_svoy_dialog_0">
<text>Alors! on cause?</text>
</string>
<string id="dryka_svoy_dialog_1">
<text>Causons donc. \nOleg m'a contacté par hasard. Je suis arrivé ici il ya une semaine. La transition de Pripyat-Est, est tombé après une puissante explosion. Quelqu'un a trouvé une grosse mines. Le détonateur déclenchée et... sur 16 personnes, 10 sont restés sur le carreau. On est allé à la gare de Yanov - pour quelques buts lucratifs, mais il y a des saloperie de cafards, des stalkers-militaire, ainsi que toutes sortes de pièges à cons, et nous avons dû manger les animaux du coin. Je suis tombé, par hasard, sur votre chef, Oleg Tango. On avais servi ensemble dans l'armée. Il m'a expliqué la situation, j'étais d'accord, pour partagé 25% de la malette et de ne pas laisser partir l'hélico du Para trop loin, dans le cas où vous n'auriez pas le temps de l'intercepter. Après que j'ai descendu le "Hind", mes anciens collègue ne veulent pas 25% mais la totalité de la malette, j'ai expliqué que cela ne se faisait pas, que je n'avais qu'une parole, mais ils n'écoutent pas et se ligue contre moi. J'ai eu de la chance que les "Flêches" avaient commencé à nous tirer dessus, j'ai pu éviter les balles de mes anciens collaborateurs et des "Flêches", et vous ètes arriver au bon moment, je suis donc doublement chanceux, merci. Maintenant, je ne sais pas où aller. Si Oleg me prend dans son groupe, je vous en serais reconnaissant. J'ai entendu récemment Gastello vociférer dans la radio. Il a apparemment senti que votre équipe pétait de joie.</text>
</string>
<string id="dryka_svoy_dialog_2">
<text>Je pense qu'il ne devrait pas y avoir de problème. Avec le coup de main que vous nous avez donnés et votre intégrité, ce ne sera qu'une formalité. Grace à vous, Parachutiste est resté bloqué ici, sinon il serat déjà loin en train de se marrer plein aux as!</text>
</string>
<string id="dryka_svoy_dialog_3">
<text>Si on part dans l'hélico de Gastello, ce ne sera pas gagné non plus, vu l'épave volante qu'est son appareil, on risque de passer à travers le planché à 1000m d'altitude, qui est bouffé par les radiations et l'oxydations dû à la pollution chimique dans zone!</text>
</string>
<string id="dryka_svoy_dialog_4">
<text>On tachera de marcher sur des oeufs dans la carlingue, et en évitant les embrassades, ça devrais faire l'affaire. Ce qui m'inquiète le plus, c'est que le Hind fume plus que la scientifique du Cordon!</text>
</string>


<string id="dryka1_svoy_dialog_0">
<text>Et merde! je suis arrivé trop tard. Pourquoi êtes-vous encore là?</text>
</string>
<string id="dryka1_svoy_dialog_1">
<text>Oleg m'a contacté par hasard. Je suis arrivé ici il ya une semaine. La transition de Pripyat-Est, est tombé après une puissante explosion. Quelqu'un a trouvé une grosse mines. Le détonateur déclenchée et... sur 16 personnes, 10 sont restés sur le carreau. On est allé à la gare de Yanov - pour quelques buts lucratifs, mais il y a des saloperie de cafards, des stalkers-militaire, ainsi que toutes sortes de pièges à cons, et nous avons dû manger les animaux du coin. Je suis tombé, par hasard, sur votre chef, Oleg Tango. On avais servi ensemble dans l'armée. Il m'a expliqué la situation, j'étais d'accord, pour partagé 25% de la malette et de ne pas laisser partir l'hélico du Para trop loin, dans le cas où vous n'auriez pas le temps de l'intercepter. Après que j'ai descendu le "Hind", mes anciens collègue ne veulent pas 25% mais la totalité de la malette, j'ai expliqué que cela ne se faisait pas, que je n'avais qu'une parole, mais ils n'écoutent pas et se ligue contre moi. J'ai eu de la chance que les "Flêches" avaient commencé à nous tirer dessus, j'ai pu éviter les balles de mes anciens collaborateurs et des "Flêches", et vous ètes arriver au bon moment, je suis donc doublement chanceux, merci. Maintenant, je ne sais pas où aller. Si Oleg me prend dans son groupe, je vous en serais reconnaissant. J'ai entendu récemment Gastello vociférer dans la radio. Il a apparemment senti le roussi pour votre équipe.</text>
</string>
<string id="dryka1_svoy_dialog_2">
<text>On ne peux plus rien pour eux. Putain! je n'arrive toujours pas réaliser qu'ils soient morts! \nJe pense qu'il ne devrait pas y avoir de problème. Avec le coup de main que vous nous avez donnés et votre intégrité, ce ne sera qu'une formalité, de plus Oleg à besoin de gars maintenant. Grace à vous, Parachutiste est resté bloqué ici, sinon il serait déjà loin en train de se marrer. Fils de pute de Parachutiste de mes deux!!!</text>
</string>
<string id="dryka1_svoy_dialog_3">
<text>Moi aussi j'ai perdu des amis, et ça fait toujours mal, mais la vie continue. Si on part dans l'hélico de Gastello, ce ne sera pas gagné non plus, vu l'épave volante qu'est son appareil, on risque de passer à travers le planché à 1000m d'altitude, qui est bouffé par les radiations et l'oxydations dû à la pollution chimique dans zone!</text>
</string>
<string id="dryka1_svoy_dialog_4">
<text>On tachera de marcher sur des oeufs dans la carlingue, on n'est plus très nombreux, ça devrais faire l'affaire. Ce qui m'inquiète le plus, c'est que le Hind fume plus que l'hangar de nos défunts amis.</text>
</string>


<string id="dryka_neytral_0">
<text>Vous devez être Dryka, Oleg m'a demandé de me rapprocher de vous. J'avoue que je suis un peu paumé en ce moment.</text>
</string>
<string id="dryka_neytral_1">
<text>Écoutez, on causera une fois que toute l'équipe sera présente autour du feu. Je n'aime pas répéter les mêmes chose plusieurs fois.</text>
</string>
<string id="dryka_neytral_2">
<text>C'est compréhensible. Ok, on se tapera un causette en famille autour du feu de camp.</text>
</string>
<string id="dryka_neytral_3">
<text>Ouais, comme au temps des pionniers du Komsomol. \nHé... Avez-vous vu le Para...?</text>
</string>

<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->
<!--SPLAT - Causeria avec Gastello, après le crashe dans l'étang-->
<string id="gastello_dialog_0">
<text>Heu...pouvez m'expliquez, où vous avez appris à piloter? Dans un Luna-park?</text>
</string>
<string id="gastello_dialog_1">
<text>Allez vous faire foutre... Seulement un grand pilote aurait pu reussir un vautrage comme celui que j'ai fait dans l'étang, autrement, nous serions tous morts. Vous également, mon ami!</text>
</string>
<string id="gastello_dialog_2">
<text>Bon, OK. Mouais... Je suppose que vous avez en partis raison. Désolé, pour votre épave volante.</text>
</string>
<string id="gastello_dialog_3">
<text>Épave! épave! si vous connaissiez la durée de vie d'un engin dans la zone... Bon, c'est pas tout, mais il faut que je sorte de la Zone pour en trouver un autre, maintenant. Vous pourriez m'enmenez jusqu'au camp de Oleg? Je suis un peu paumé, les pieds sur terre.</text>
</string>
<string id="gastello_dialog_4">
<text>OK, alors allons-y, mon canard...</text>
</string>

<!--SPLAT - Compte rendu de Jupiter à Oleg dans le Repaire du loup-->
<string id="prishli_s_up_0">
<text>Salut Oleg. Voici la malette.</text>
</string>
<string id="prishli_s_up_1">
<text>Wow, c'est incroyable le Balafré! Où sont les autres? Reposer vous un peu, quand tout le monde seras là, vous me donnerez la malette.</text>
</string>
<string id="prishli_s_up_2">
<text>Ok, ainsi soit-il.</text>
</string>
<string id="prishli_s_up_3">
<text>En attendant, cherchez ces vidéos sur le net "les sœurs de la miséricorde" et "This Corrosion", de grands classique du glam-punk sombres des années 1987...</text>
</string>


<string id="keys_prines_ok_0">
<text>Voila. Je vous rapporte les affaires de Parachutiste. On a tous faillis y passer là-bas! Para' avait sur lui une quantité phénoménale d'explosif...Il aurait éclaté 
comme une capote collective dans un bordel militaire de campagne, on a eu du bol sur ce coup!</text>
</string>
<string id="keys_prines_ok_1">
<text>Balfré, voyons...Y'a une dame ici...Sinon, tout le monde est entier?</text>
</string>
<string id="keys_prines_ok_2">
<text>Oui, nous avons ramener Gastello. Il n'a nulle part où aller maintenant que son hélicoptère sert de crêche aux poissons. On a eu du bol de s'être vomis dans l'étang.</text>
</string>
<string id="keys_prines_ok_3">
<text>Ouai, nous avons entendu l'explosion. Comme promis, un demie million et aussi, deux des caches du Para, le contenu vous appartient de droit. Je pense que vous serez heureux. Une cache est dans le tas de rochers où le para se tenais à votre arrivé et la seconde sur l'arbre mort près de notre feu.</text>
</string>
<string id="keys_prines_ok_4">
<text>Wow, merci Oleg pour ces friandises...</text>
</string>


<string id="keys_prines_proval_0">
<text>Les affaires sont la, Prends les. Dryka est arrivé à temps pour intercepter l'hélico de Para'. Le Para' par contre, était bourré d'éxplosifs et prés à éclaté comme un preservatif, on a été chanceux sur ce coup là.</text>
</string>
<string id="keys_prines_proval_1">
<text>C'est bon. Tout le monde va bien?</text>
</string>
<string id="keys_prines_proval_2">
<text>Malheureusement, non. Cinq des gars sont passé de vie à trépas, avant que je puisse désamorcer le piège. Nous avons ramener Gastello. Il n'a nulle part où aller maintenant que son hélicoptère joue avec les poissons. Il nous a aidé à sortir de Jupiter, mais l'helico s'est écrasé à cause de l'usure et de la corrosion. On a eu de la chance d'avoir atterri dans l'étang.</text>
</string>
<string id="keys_prines_proval_3">
<text>Oui, nous avons entendu l'explosion. C'est triste maintenant, c'est vide... Tenez un peu de monnaie, comme maigre consolation.... Ok, buvons au repos des âmes... Et à la mémoire de Dimak le para.</text>
</string>
<string id="keys_prines_proval_4">
<text>Buvons... On ne les oubliera pas!</text>
</string>


<string id="oleg_na_as_0">
<text>J'ai trouvé les cachettes du Para. C'est étrange, de ce qu'il y avait dedans, 5 artefacts du type "Absolus". La seule fois que j'ai eu l'occasios d'en voir, c'était dans la base de Lebedev. Coïncidence?</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_1">
<text>Oui, très étrange...La chose qui me surpprend d'après votre compte rendu, c'est que Para' avait des explosifs sur lui, alors que c'était le genre chose qu'il avait en répulsion, je ne l'avais jamais vu en manier ou en transporter, même pas un pétard. Même Anya trouve ça bizarre, pourtant elle le connaissait bien. Il faut noter que sont comportement était devenu très étrange depuis quelques jours.</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_2">
<text>Et,si Para' n'était pas Para'?</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_3">
<text>Que voulez-vous dire?</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_4">
<text>Que ce n'était pas le Para' que vous connaissiez qui a fait tout ce bordel, mais un agent double, qui voulait se barrer hors de la zone plein aux as. Mais comme je n'ai jamais vu son visage...</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_5">
<text>Pas con, comme hypothèse. Ça expliquerait pas mal de chose inexplicable. Il me semble qu'il a commencé à changer depuis sa mission d'il y une semaine, sur le Radar dans la Forêt Rouge. Auparavant il était fière de porter sa tenu des Troupes Aéroporté Russe (VDV), et depuis son retour il avait un exosquelette intégrale. Je lui avait fait la remarque , mais il à rigolé en me disant "Le béret n'arrête pas les radiations, et la tenue est juste bonne pour défiler sur la Place Rouge!". Depuis il était iiritable et restais souvent à l'écart du groupe. Juste après son retour du Radar, on était dans le Entrepôts Militaire. Dans la ferme près de la base des Libertés, on a rencontré un gamin nous demandant comment entrer dans la faction des Libertés et tout les deux semblaient bien se connaitre. Le gamin s'appelais "Raphaël", si je m'en souviens bien. Lukash, le chef des Libertés, ne voulait pas de lui,pourquoi? je n'en sais rien. Le gamin est le seul lien qui nous relie avec le pseudo-Para', ce serai bien si vous alliez voir ce Raphaël pour en savoir plus.</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_6">
<text>Ok Oleg, je vais allez lui causer, mais j'ai besoin d'une transition vers l'Entrepôt.</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_7">
<text>Je vous indique la dérnière position du gamin, dans les Entrepôts, sur votre PDA.</text>
</string>
<string id="oleg_na_as_8">
<text>Merci. J'ai la vague impression que l'histoire du Para' est loin d'être terminer...</text>
</string>


<!-- ____________________________________ENTREPOTS MILITAIRE__________________________________________ -->

<string id="raf_dialog_0">
<text>Bonjour Raphaël, mon nom est le Balafré. Certains de mes amis ont un gros problème. Vous les aviez déjà rencontré il y quelques jours de ça, leur chef a un chapeu de cow-boy et vous sembliez bien connaitre un des gars équipé d'un exosquelette vert se prénommant "Parachutiste". De quoi avez-vous parlé, si cela n'est pas indiscret?</text>
</string>
<string id="raf_dialog_1">
<text>Non, il n'y a rien de secret. J'avais rencontré "Dima", c'est comme ça qu'il m'a dit s'appeler, au Radar, mais à ce moment là il avait un béret bleu sur la tête. Après les présentation de son équipe faite par le cow-boy, car je n'avais pas reconnue Parachutiste dans sa tenue intégrale, je lui demandais comment il allait après notre capture au Radar. On avait beaucoup picolé là-bas, mais la vodka était dégueulasse et je me suis évanouie. Au réveil nous étions capturés par les Spécialiste des "Flèches".</text>
</string>
<string id="raf_dialog_2">
<text>Plus concrètement, qu'est-ce que tu fait ici et que faisais-tu sur le Radar ? Car, si on presse sur ton nez, il en sortirai du lait! T'as à peine l'air d'avoir 18ans!</text>
</string>
<string id="raf_dialog_3">
<text>Presque 18ans. Mais j'ai une ceinture noire de karaté et d'arts martiaux. Je peux faire le moonwalk comme Michael Jackson et je suis parfois dans la Lune...ou sur Mars...</text>
</string>
<string id="raf_dialog_4">
<text>C'est ça! "J'ai"..."Je suis...". C'est du flan, arrête de me la jouer, je ne suis pas tomber de la dérnière pluie, mais d'un hélico, et ça c'est vrai!</text>
</string>
<string id="raf_dialog_5">
<text>Ok, j'arrête de me la jouer... J'en avais marre de rammasser les patates dans la ferme de mon pêre, je n'avais pas envie de finir comme paysan. Je suis tombé par hasard sur un pilote de la Zone, Gastello on c'est lié d'amitié et il m'a embarqué avec lui par arriver ici. Je voulais entrer dans la "Libertés" mais le chef Lukash me trouve trop jeune et inexpérimenté, un morveux. Et puis j'ai croisé Dima sur ma route, qui allait au Radar, il a bien voulu de moi. Voila comment on c'est connus le Parachutiste Dima et moi.</text>
</string>
<string id="raf_dialog_6">
<text>Gastello - quel idiot! A sa place je t'aurais filé une paire de baffe et un coup de pieds au cul! Au lieu de t'embarquer dans cette merde! Pour en revenir sur Para', comment il a fait pour s'échapper? Et t'as rien trouvé d'étrange, lors de vos retrouvailles?</text>
</string>
<string id="raf_dialog_7">
<text>Si, il a juste dit qu'il avait fui! Mais ce n'était pas le Para' que j'avais rencontré, celui qui m'a escorter, étais joyeux, bavard comme une PKM et protecteur. L'autre était distant et silencieux comme une tombe. Dima m'a montré une ses cachette au Radar dans la Forêt Rouge. Il y avais une protection de parachutiste dedans. Je suis repassé hier pour voir, mais elle était vide.</text>
</string>
<string id="raf_dialog_8">
<text>C'est pas bien de fouiller dans les affaires des amis! Bon, je te remercie pour ces info.!</text>
</string>
<string id="raf_dialog_9">
<text>Attends un peu j'ai un truc à te prposer. J'ai trouver un caisse d'explosifs dans un marais. Elle est presque vide, mais je l'ai mis à secher.
Ecoute, j'ai acheté une boîte de dynamite. Je l'ai trouvé dans les zones humides et les terres. Presque vide déjà et vous pouvez utiliser.</text>
</string>
<string id="raf_dialog_10">
<text>Pourquoi pas. Je vais te l'acheter, mais à une condition. Moi aussi j'ai trouvé une mitrailleuse PKM dans une mare. Elle est fortement rouillée. J'aurai besoin d'un lubrifiant spéciale "Durex Play", c'est idéale pour un va et viens répétitif et régulier de la culasse dans le canon. Le seule truc cocasse, c'est que ce sont les fille qui l'utilisent le plus.</text>
</string>
<string id="raf_dialog_11">
<text>Et vous ne pouvez pas en trouver chez un des marchand?</text>
</string>
<string id="raf_dialog_12">
<text>Malheureusemnt non. Elles ne se fournissent que dans un endroit que je ne connais pas. Faudrait demander à des "Sorcières", mais elles tires à vue sur les vieux, comme moi. Peut-être que toi t'aura plus de chance avec la fille qui est dans la grange...</text>
</string>
<string id="raf_dialog_13">
<text>Bon, je vais aller voir "Feng", c'est comme ça qu'elle se fait appeler et c'est comme si c'était fait! Aucune fille ne me resiste! Commencer à astiquer votre canon, je vous rapporte le lubrifiant...</text>
</string>
<string id="raf_dialog_14">
<text>Je veux bien voir ça...</text>
</string>


<string id="ari_menstra_0">
<text>Pourquoi avez-vous cogné ce gosse?</text>
</string>
<string id="ari_menstra_1">
<text>C'est vous qui avez envoyé cet imbécile avec cette histoire de lubrifiant intime?</text>
</string>
<string id="ari_menstra_2">
<text>Oui, je voulais voir jusqu'où il était gamin. Là faut avouer, qu'il viens à peine d'arrêter de regarder Disney Channel. C'était nécessaire la torgnole?</text>
</string>
<string id="ari_menstra_3">
<text>Que ça vous servent de leçon, vieux et jeune cons! La prochaine fois, vous viendrez demander vous même et on verra comment ça finira!</text>
</string>
<string id="ari_menstra_4">
<text>Ok, d'accord. Je m'excuse. Je tacherai de ne plus tomber en panne de lubrifaint la prochaine fois que je vous rencontrerai...</text>
</string>



<string id="raf2_dialog_0">
<text>Et voila. Je...Oui, je suis!</text>
</string>
<string id="raf2_dialog_1">
<text>Oui, vous êtes plus expérimenté que moi sur beaucoup de choses. Je suis encore jeuns pour la Zone, j'ai encore besoin d'apprendre...
Oui, vous allez le Balafré! Eh bien, je suis encore jeune, et je pense que quelques jours apprendrez la zone, parce que je...</text>
</string>
<string id="raf2_dialog_2">
<text>Bon, assez de se lamenter! Dit moi, où est-ce que les "Flèches", ont bien pu enmener Parachutiste, après l'avoir capturé?</text>
</string>
<string id="raf2_dialog_3">
<text>À Pripyat, bien sûr!</text>
</string>
<string id="raf2_dialog_4">
<text>"Bien sûr", "bien sûr"... Allez, montre moi cette caisse d'explosifs, que tu veux me refourguer.</text>
</string>


<!--Parler à Lukash après l'explosion du mur par Rafael-->
<string id="as_lukash_dialog_0">
<text>Salut Lukash! Toujours aussi constipé du faciès?</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_1">
<text>Bonjour le Balafré, z'êtes toujours aussi cinglant et marqué, à ce que je vois. Quant à cet espèce d'impubère de Raphaël, il explosé un pan entier de notre mur d'enceinte! Punaises! C'est des taloches qui se perdes! Je suppose qu'il a trouvé les explosifs laissés après la guerre avec les "Devoir" du temps de Strelok, il y'a quelques mois de ça. Et ce connard, d'un seul coup, a démoli nos défenses. Ce chieur m'a averti qu'il trouverait le chemin pour enter dans la faction. Tu parles! il l'a même explosé, pour mieux entrer...</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_2">
<text>Ho, vous abuser un peu, ce n'est qu'un tout petit morceau de mur, réparé en une journée. Mais il a du potentiel, le morveux, croyez moi...laissez lui le temps de faire ses preuves.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_3">
<text>Des preuves? C'est pas une colonie de vacances que je dirige, le Balafré! De plus il a démolie un bien de la faction, faudra bien qu'il paye d'une manière ou d'une autre. J'ai bien un truc à lui proposer et rien qu'a lui! Depuis trois jours, des mutants assez coriaces ont élus domocile à l'entrée du tunnel ferroviaire. Elles sont invisibles, mais nos capteurs les ont découverts. Il doit y'en avoir deux ou trois maxi. Elles ressemblent à des zombies civils invisibles et crachants de l'acide très corrosif. Donc si ce merdeux veut se racheter, il n'a qu'à nous débarrasser de ces merdes acides translucides. Vous ne pourrez le regarder qu'à distance, c'est SON job! Pas le votre, alors rester à distance sur le pont. Compris?</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_4">
<text>Putain! Vous l'envoyez au suicide! Mais avec une bonne arme, je pense qu'il a une chance de s'en sortir. Il des couilles ce jeune veau, on en ferra peut-être un taureau.</text>
</string>

<!--Parler à Rafael après Lukas définit la mission de la Base Militaire-->
<string id="raf3_dialog_0">
<text>Bon, Lukash te propose de dégager l'entrée du tunnel. Tu sais tirer? Sinon, tu pourras toujours lui reconstruire un nouveau mur...</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_1">
<text>Bien sûr, j'ai un fusil et je sais m'en servir!</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_2">
<text>T'as un fusil?... Alors il est où?</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_3">
<text>Heu... Non en faite, je n'en ai pas. Mais Dima m'avait appris a me servir d'un fusil à pompe, d'un fusil d'assaut et d'un lance-flamme avec les gars à la Barrière! Il m'a dit que le meilleur pompe est le Remington, je sais très bien utiliser le AK-104 comme celui de Feng, elle me l'avais promis en échange d'un AR-F. Et qu'à la Barrière, entre les Entrepôts et la Forêt Rouge, ils ont un lance-flammes et un bon en plus! Fait à la main par Screw! S'il vous plait...ne me laissez pas tomber. Essayez de me trouver une des ces trois armes...Sinon, je devrais refaire le mur pendant des semaines et de n'avoir aucune chance d'être admis chez les Libertés par Lukash...</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_4">
<text>Punaise! Ce qu'il fallait pas faire pour avoir ce chalumeau de pacotille! Prend ce lance flamme et t'auras beaucoup plus de chance de te débarraser des ce merdes vitreuse! Pas besoin de savoir bien viser et en plus elles n'aiment pas le feu ces créatures!</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_5">
<text>Bon, si tu préfères te la jouer Mad Max, prends ce 12 à pompe de chez "Remington and Co"! Avec les bonnes bastos, t'auras pas besoin de refaire le mur, mais peut être un caveau...</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_6">
<text>Ça m'apprendra à écouter les jolie filles! Avec elles, il y a toujours un tas t'emmerde qui te tombe sur la gueule! Voilà son AK-104! Tu pourra straffer ou balancer des grenades...</text>
</string>
<string id="raf3_dialog_7">
<text>D'accord, et pour la première fois, tonton Balafré est perplexe! Eh bien, t'auras quelque chose de tes trois souhaits et peut-être un putain de Rambo, tu deviendras! Je vais parler à Feng à propos du ménage mal fait autour de l'enceinte de la base...</text>
</string>

<!--SPLAT - Feng parler après Lukas donne tâche de tuer les monstres de l'eau-->
<string id="ari_ak_dialog_0">
<text>J'ai un service à vous demander, pour le gamin. Vous lui devez bien ça, après l'avoir bléssé dans son amour propre en le torgnollant devant tout vos gars. Il a faillis exploser avec la dynamite que votre faction à laisser aussi négligement à porter de main. De plus vous lui aviez promis un fusil d'assaut, en échange de... je ne sais quoi.</text>
</string>
<string id="ari_ak_dialog_1">
<text>Rien que ça! Alors le pisse froid s'en est sortis? Il est plus corriace que je ne le soupçonnais. Ok! J'ai un deale à vous proposer. J'ai envie d'un nouveau fusil d'assaut en échagne du AK-104, c'est un AR-F. Si vous en avez un, tant mieux! Sinon, je sais où en trouver un autre, mais je n'y vais pas parce que les hordes de monstres y traînent, comme des sangsues et un sacré tas! Déjà deux gars n'en sont pas revenus. C'est dans le château d'eau, tout en haut des escaliers. En plus, je vous donnerais quelques chose en échange, pas moi bien sur, mais de l'argent.</text>
</string>
<string id="ari_ak_dialog_2">
<text>Voici votre favorit, l'AR-F!. Une belle... arme.</text>
</string>
<string id="ari_ak_dialog_3">
<text>Eh bien, je me contenterai de l'argent à défaut de... bon passons, j'irais danser avec les sangsues.</text>
</string>
<string id="ari_ak_dialog_4">
<text>Merci, le Balafré! Depuis le temps que je révais d'avoir cet arme! Choses promises, choses dû...</text>
</string>



<string id="as_lukash_dialog_ok_0">
<text>Et voila!</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_ok_1">
<text>Eh bien, vous aviez raison, il en a dans le caleçon le p'tit. Ok, je le prend, mais à la première entoutloupe de sa part, le renvoie à coup de pieds au cul, dans sa ferme familiale.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_ok_2">
<text>Très bien. Un bonne chose de réglée, passons à la suivante. J'ai besoin de parler à votre marchand, un certain "Radin".</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_ok_3">
<text>"Radin", oui... Et bien, il est en isolement dans la cabane de pécheur du marais qui se trouve à droite en sortant de la base. Il est tombé, soit disant, malade à cause de rayonnements psy, qu'il dit, avoir contracté en allant faire un viron dans la ferme. Il est comme un zombie en sursis, si vous allez le voir ne le tuer pas, sa maladie est peut-être soignable, mais en attendant, il reste en quarantaine dans la cabane.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_ok_4">
<text>Je pense connaitre la personne qui pourrais guérir ce mal, c'est un professeur du nom de Sakharov, vous connaissez surement. Il n'est plus à Yantar, mais au Cordon avec d'autres scientifiques.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_ok_5">
<text>Sakharov...Mais oui! Si quelqu'un est en mesure de traiter ce genre d'infection, c'est bien lui. Alors, je vais vous ouvrir une transition jusqu'au Repaire du Loup, vous passerez par la Décharge pour finir au Cordon. Ce serait génial, si vous nous ramenez notre "Radin" à la maison en pleine santé. Bonne route, le Balafré.</text>
</string>


<!--SPLAT - Parler à Lukash après Rafael meurt dégager l'entrée du tunnel de «l'eau»-->
<string id="as_lukash_dialog_proval_0">
<text>Et merde! C'est de ma faute!</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_proval_1">
<text>Un peu, ouais...Dommage pour le môme, j'aurais pensé que vous l'aideriez mieux que ça, tant pis.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_proval_2">
<text>J'aurais dû lui trouver le lance-flamme artisanal. Ma paresse lui à couté la vie! Bon, passons, je ferais le deuil du gamin plus tard. J'ai besoin de rencontrer votre marchand, le "Radin". Vous savez où il est.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_proval_3">
<text>"Radin", oui... Et bien, il est en isolement dans la cabane de pécheur du marais qui se trouve à droite en sortant de la base. Il est tombé, soit disant, malade à cause des rayonnements psy qu'il dit, avoir contracté en allant faire un viron dans la ferme. Il est comme un zombie en sursis, si vous allez le voir ne le tuer pas, sa maladie est peut-être soignable, mais en attendant, il reste en quarantaine dans la cabane.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_proval_4">
<text>Je pense connaitre la personne qui pourrais guérir ce mal, c'est un professeur du nom de Sakharov, vous connaissez surement. Il n'est plus à Yantar, mais au Cordon avec d'autres scientifiques.</text>
</string>
<string id="as_lukash_dialog_proval_5">
<text>Sakharov...Mais oui! Si quelqu'un est en mesure de traiter ce genre d'infection, c'est bien lui. Alors, je vais vous ouvrir une transition jusqu'au Repaire du Loup, vous passerez par la Décharge pour finir au Cordon. Ce serait bien, si vous nous ramenez le "Radin" à la maison en pleine santé.</text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!--SPLAT - parle à Sahkarov pour guérir Curmudgeon de l'infection zombie-->
<string id="skrjaga_shp_dialog_0">
<text>Professeur, je viens pour une urgence. J'ai entendu dire que vous avez développé un antidote qui inverserais la première phase de dévellopement de l'état de zombie? Eh bien, le marchand de le base des Liberté, Radin, a été infecté et est à la première étape, il n'est pas encore totalement irradié. Avez-vous un tel antidote?</text>
</string>
<string id="skrjaga_shp_dialog_1">
<text>Oui, bien sûr. Mais ce n'est qu'une copie du prototype, donc... bien... Je n'ai que deux exemplaires, dans des seringues. Si ça marche, Radin deviendra un pionnier de la médecine appliquée de la Zone. Je vais vous donner une seringue.</text>
</string>
<string id="skrjaga_shp_dialog_2">
<text>Excellent Professeur, mais comment puis-je lui l'injecter, il ne reconnaît plus personne et il risque d'avoir des réations très violentes? Normalement, je devrais de lui tirer dessus, mais ce genre d'injection de n'est pas un remède?</text>
</string>
<string id="skrjaga_shp_dialog_3">
<text>Tachez d'attendre la nuit ou tard dans la soirée. Même le corps de zombie à besoin de dormir. Lorsque le Radin sera calme, allez vers lui et essayez de dialoguer rapidement, puis brusquement injecter lui l'antidote. Mais attention, Balafré, gardez votre arme à portée de main, je ne sais pas ce que l'antidote prototype aura comme effet secondaire!</text>
</string>
<string id="skrjaga_shp_dialog_4">
<text>Je vais essayer de lui l'injecter, et merci pour tout ce que vous avez fait pour le bien de la médecine dans Zone...</text>
</string>



<!-- ____________________________________ENTREPOTS MILITAIRE__________________________________________ -->
<!--SPLAT - Injection du remède à Radin-->
<string id="skr_zombi_dialog_0">
<text>Je suis l'infirmière et j'ai des médicaments à vous donner.</text>
</string>
<string id="skr_zombi_dialog_1">
<text>Oui! Faite madame. Oh ma tête...</text>
</string>
<string id="skr_zombi_dialog_2">
<text>Ne craignez rien, je suis là pour vous soignez...</text>
</string>
<string id="skr_zombi_dialog_3">
<text>Nan, j'aime pas les piqures...J'veux pas...</text>
</string>
<string id="skr_zombi_dialog_4">
<text>Allez, ne faite pas l'enfant. Prenez votre médicament.</text>
</string>

<!--SPLAT - parler à Lukash après l'injection du remède à Radin-->
<string id="as_lukash_skr_ok_0">
<text>Voilà, c'est fait. J'ai injecté un antidote à Radin et il est revenu à la base. Il lui manque encore des souvenirs, mais il est sain d'esprit.</text>
</string>
<string id="as_lukash_skr_ok_1">
<text>Êtes-vous sérieux? Radin est ici?</text>
</string>
<string id="as_lukash_skr_ok_2">
<text>Allez vérifier. Malgré quelque trous dans ses souvenirs... Il est assez bavard.</text>
</string>
<string id="as_lukash_skr_ok_3">
<text>Bavard? lui qui était fermé à toute discussion auparavant...vous êtes sûr qu'il va bien? Vous êtes un personnage étonnant, le Balafré! 
Voila une peu de lecture dans votre PDA. Ça vous dirais de faire partis de notre faction?</text>
</string>
<string id="as_lukash_skr_ok_4">
<text>Merci pour l'offre, mais pour le moment, j'ai déjà des amis qui m'attendent et plein d'autre choses encore à faire. Je vais déjà allez causer avec le Radin, j'ai des questions à lui poser. A bientôt.</text>
</string>


<!--SPLAT - parler à Radin fois il est de retour dans sa boutique dans l'entrepôt-->
<string id="skr_zdrav_dialog_0">
<text>Comment allez-vous?</text>
</string>
<string id="skr_zdrav_dialog_1">
<text>Bizarre...mais vivant. Je pense que c'est vous que je doit remercier de m'avoir sorti de ce cauchemard. Vous m'avez sauvé la vie. Merci!</text>
</string>
<string id="skr_zdrav_dialog_2">
<text>C'est le professeur Sakharov que vous devrerez remercier, sans sont antidote, c'est une balle que je vous aurais injecter. Mais revenons à ce qui me préoccupe. Le professeur m'a dit que vous connaissez le stalker qui a guéris miraculeusement d'une leucemie chronique grace à la Zone. Ma fille est atteinte du même mal que lui, alors vous comprenez l'importance de cette personne pour moi.</text>
</string>
<string id="skr_zdrav_dialog_3">
<text>Sakharov, bien sur, merci à lui! Je vous dois une fière chandelle à vous deux. Pour ce qui est du gars que vous cherchez, je suis au regret de vous dire, que je ne me souviens plus de son nom, surement à cause de cette infection, mais je me rends compte que les souvenirs me reviennent petit à petit, donc ne perdez pas espoir, je suis sûr que son nom me reviendra, et je vous préviendrai aussitôt, soyez en sûr. Tenez, je vous envoie un petit quelque chose en guise de remerciement dans votre PDA.</text>
</string>
<string id="skr_zdrav_dialog_4">
<text>Merci, j'attendrai donc. Je transmettrai à Sakhorov le résultat positif de son antidote. Bon, il est temps pour moi de retourner voir mes amis au Repaire du Loup. Contactez moi, dés que vous vous souviendrez du miraculé.</text>
</string>



<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->
<!--SPLAT - discuter avec Oleg dans le Repaire de Wolfs après avoir été dans l'entrepôt-->
<string id="oleg_s_as_0">
<text>C'est confirmé! Raphaël a aussi remarqué de le Parachutiste n'était pas le vrai Parachutiste. Ils se sont fait attraper par les Spécialiste des "Flèches" donc c'est à ce moment qu'a dû être faite la substitution. </text>
</string>
<string id="oleg_s_as_1">
<text>Très bien le Balafré. Reste plus qu'à découvrir où est notre Parachutiste familial.</text>
</string>
<string id="oleg_s_as_2">
<text>Le gamin, pense qu'il a dû être emmené à Pripyat, et rien d'autre de plus.</text>
</string>
<string id="oleg_s_as_3">
<text>Bon...faudrait qu'on est un plan. Mais en attendants, Voronin voudrait vous voir d'urgence. Il aurait des infos pour vous...</text>
</string>
<string id="oleg_s_as_4">
<text>Ok! Pendant que vous tirer des plans sur la comète, je vais rendre un petite visite à notre impatient général!</text>
</string>

<!-- ____________________________________BAR-RAD100__________________________________________ -->
<!--SPLAT - parle à Voronin dans la barre après entrepôt-->
<string id="voronin_zashita_dialog_0">
<text>Qu'est-ce qui se passe, général?</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_1">
<text>Balafré! Je vous ai appelé, parce que vous êtes digne de confiance. Il y a un contrat sur moi! J'ai beaucoup d'ennemis et je ne sais pas exactement qui. C'est peut-être en rapport avec le meurtre de Borov, mais ce pourrait être aussi une vengeance personnel. Je vous demande de me protèger...</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_2">
<text>Uhmmm, d'accord. Mais ai-je besoin d'être dans cette salle, comme une sentinelle du mausolée de Lénine?</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_3">
<text>Non, restez juste dans le Bar. Vous devriez facilement repérer ceux ou celui qui ont signé ce contrat.</text>
</string>


<string id="voronin_arena_start_0">
<text>Eh bien on va rigoler! Je vais ouvrir l'oeil.</text>
</string>
<string id="voronin_arena_start_1">
<text>Oh, j'ai presque oublié. On m'a rapporté, que les portes de l'Arène furent ouvertes par deux fois il y moins d'une heure de ça. C'est étrange car j'avais fait fermé ce jeu du cirque d'un autre age. Vérifiez cet endroit, on ne sait jamais ce que ce fils de pute d'Arni trame dans notre dos.</text>
</string>
<string id="voronin_arena_start_2">
<text>Ok, j'irai y jeter mon deuxième oeil. Mais pourquoi avoir fermé l'Arène?</text>
</string>
<string id="voronin_arena_start_3">
<text>Ah l'amour...personnellemnt je m'en fichais bien de ce qui se passais, mais ma femme ne supportait pas qu'on maltraite les animaux, alors j'ai décidé d'interdire l'utilisation des êtres vivants comme chair à combat. Et comme ça représentai 90% du chiffre de Arni. Oh! Faudra que enquetiez sur cette piste!</text>
</string>
<string id="voronin_arena_start_4">
<text>Ah les femmes...qu'est ce qu'on ne ferais pas pour...Bon, je vais allez y regarder de plus pès et essayer de parler avec Arni.</text>
</string>


<!--SPLAT - vous avez échappé à l'aréna et tué Arnie, économisant Voronin-->
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_0">
<text>C'était lui qui a mis un contrat sur votre tête! Arni, l'ancien propriétaire de l'Arène. Il allait vous tuer par la même occasion, pendant que je me bagarrais avec des "Maitres".</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_1">
<text>Et bien, je n'aurais pas cru ça de lui, moi qui lui avais proposé un poste de premier odre...Paix à son âme, il est allé rejoindre ses malhueureux gladiateurs dans le Valhalla...\nJ'ai des nouvelles vous concernant. J'ai contacté la clinique où est votre fille son état est stable. En attendant, je vous donne en guise de remerciement de m'avoir sauvé la vie, 500 000 roubles. Il faudra un certain temps pour effectuer le transfert, une fois que vous avez réunis la somme. \nBien. Maintenant je vais vérifier les têtes de toutes mes ouailles pour voir si il n'y pas dans certains des poux, que je devrais traiter en conséquence...</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_2">
<text>Faite donc, mon Général. Je vous remercie!</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_3">
<text>C'est moi qui doit vous remercier de m'avoir sauvé la vie.
J'en suis reconnaissant et je vous remercie, mais nous ne disons pas, malheureusement, bien que - je dois ma vie à vous, et il n'y a pas un mot de remerciement!!</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_4">
<text>Et votre femme dans tout ça?
Et si j'ai sauvé ta femme, cette mission n'aurait pas été - le principal</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_5">
<text>Ma femme, bien sur...J'ai fait un tas de recherche, envoyé des équipes dans Pripyat, espionné les Sorcières...Rien! Reste encore à fouiller Jupiter, mais c'est une région à très gros risques. Embuscades, zones psi, anomalies, mutants et autres mauvaises surprises que nous réserve la Zone. Mais, j'ai l'intime conviction qu'elle est détenue quelque part par les Sorcières. \nEt vous,qu'allez vous faire maintenant?</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_6">
<text>Je suis à la recherche d'un stalker, qui a miraculeusement guéris de la même maladie que ma fille. Je vais tacher de savoir comment il fait avec l'aide du professeur Sakharov. Ensuite, j'ai appercue le Parachutiste qui est entré au Rad100, j'aimerai bien savoir ce qui c'est passé au Radar. Je vais aller lui parler une fois notre conversation finie.</text>
</string>
<string id="voronin_zashita_dialog_ok_7">
<text>Bien, je ne vous retiens pas plus. Mais restez en contact avec moi, en ce qui concerne le transfert de l'argent pour la clinique.</text>
</string>


<string id="vdv_nast_dialog_0">
<text>Il me semble que vous êtes Dima le Parachutiste du groupe d'Oleg, récemment en captivité?</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_1">
<text>Bingo! Vous avez gagné! Et a qui ai-je l'honneur?</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_2">
<text>Le Balafré, ex-mercenaire, bon à tout, mais bon a rien. Je connais bien le groupe d'Oleg, pour avoir travaillé avec eux très souvent. On a même buté votre jumeau à Jupiter, croyant que c'était vous. Mais j'ai eu une conversation avec Raphaël des Entrepots Militaire, qui m'a confirmé que vous étiez encore en vie et que le Prachutiste en exo-squelette était un imposteur. Il a piqué l'argent du groupe, a piégé certain membre du groupe, et puis...il est mort.</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_3">
<text>Et bein! Un sacré bordel qu'il a fait mon double! Que je me souvienne... Au Radar on avait beaucoup piccolé avec le gamin, mais la vodka avait un drôle de goût. Je me rapelle être tombé dans les pommes et m'être réveillé à Pripyat, dans l'école maternelle. J'ai entendu parlé du contrat que mon double passait avec...je ne sais qui. Un moment donné il y eu une attaque, dans le désordre et coup de feux, j'ai pris mes cliques et mes claques et je me suis barré, sans régler la note de l'hotel. J'ai la conviction que ce sont les Stalkers-militaire ou les Flèches qui m'ont enlevé, depuis le temps qu'on se bourre le moux pour ramasser les billes!</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_4">
<text>Eh bé! z'êtes un sacré veinard de vous en être sortis indemne. J'ai entendu dire que vous aviez les téléportails du Repaire du Loup vers la Décharge et réciproquement?</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_5">
<text>Oui, c'est exacte et maintenant vous les avez aussi. J'aimerai que alliez annoncer verbalement à Oleg, que je ne suis pas dans le ventre d'un griffemort. Je n'aimerai pas avoir comme cadeaux de bienvenus un sac le plomb, j'espère que vous me comprennez.</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_6">
<text>Ah! vous êtes bien le Para' que les groupe m'avait décris, l'autre semblait être un acteur professionnel dans les enterrements en grande pompe. De plus Oleg m'avais dit sa suprise en vous voyant accoutré d'un exo-squelette sans votre béret fétiche.</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_7">
<text>Ouais, et bein porter cet espèce de chariot élévateur à fourche avec des tuyaux... On ne me fera jamais porter cette merde! Laissez Oleg, Kuzma et Dimak ressembler à des orgues sur pattes!</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_8">
<text>Vous n'auriez pas entendu parler de Strelok et de son groupe?</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_9">
<text>Non, mais je sais qu'une de ses connaissance, surnommé la "Taupe", est emprisonné quelque part dans la Zone Tampon.</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_10">
<text>La Taupe? Il me semble l'avoir vu sur la télé locale, quand j'étais sur la base des Libertés. Il y avait quelqu'un d'autre avec lui, mais je ne sais pas qui c'était. Vous n'auriez pas les coordonnées d'un téléportail pour se rendre dans cette zone?</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_11">
<text>Non, je ne l'ai pas, mais Sidorovoch doit surement savoir. Je vous préviens, cet endroit est foutrement bien protégé, blindés, hélicos... c'est très difficile de passer ce périmètre défensif à pieds, par contre si vous aviez des ailes, c'est faisable. En tout cas, je vous déconseille d'aller là-bas!</text>
</string>
<string id="vdv_nast_dialog_12">
<text>Je vais y aller, je vois pas d'autre solution. Sidorovich est au Repaire du Loup maintenant. Je tacherai de trouver un moyen de passer le périmètre défensif de la Zone Tampon. Par contre par les airs, ça me donne une idée. Depuis que je suis avec votre groupe, je n'ai jamais autant piloter un hélico! Je vais donc faire un coucou à Oleg et ensuite, boire un coup avec Sidorovich.</text>
</string>


<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->
<!--SPLAT - parler à Oleg après avoir parlé à Dima dans le bar-->
<string id="oleg_vdv_nast_0">
<text>On dirais que c'est relache aujourd'hui!</text>
</string>
<string id="oleg_vdv_nast_1">
<text>Oui. On recupère des forces des ces dérnières heures forts mouvementées. Et vous le Balafré, toujours la bougeotte?</text>
</string>
<string id="oleg_vdv_nast_2">
<text>J'ai une bonne nouvelle pour vous tous, Parachutiste est de retour, ce coup-ci c'est le vrai. Il ne devrait plus tarder à arriver.</text>
</string>
<string id="oleg_vdv_nast_3">
<text>Hip hip Hourraaa!!! Pour une nouvelle, c'est une bonne nouvelle! Alors...VODKA!!!</text>
</string>
<string id="oleg_vdv_nast_4">
<text>Buvez avec modération avant son arrivé. Ce serait bête de boire à son enterrement, si vous le confondez à l'autre...</text>
</string>

<!--ÉCLABOUSSURE - parler Parachutiste Dima, après avoir rencontré dans un bar, maintenant dans le Repaire de Wolfs, après avoir parlé avec Oleg dialogue ÉNORME-->
<string id="aver_vdv_nast_dialog_0">
<text>Comment va le morale?</text>
</string>
<string id="aver_vdv_nast_dialog_1">
<text>Excellent!</text>
</string>
<string id="aver_vdv_nast_dialog_2">
<text>Très bien. Comment avez-vous rencontré le groupe d'Oleg?</text>
</string>
<string id="aver_vdv_nast_dialog_3">
    <text>Je ne voulais pas le dire, mais vous et je dis la même chose - part recipei: En bref, le Balafré, écoutez attentivement et ne pas interrompre, la deuxième fois ne dirai rien. Tout a commencé avec le fait que pour nous, au point de contrôle du Cordon, est venu à bord banalisée avec une secousse à bord. Qui est-il, je ne sais pas. Civile, tout lui-même, le port de lunettes et un costume civil. Il descendit de la carte et directement à notre commandant, à Bath, et s'en alla.De quoi ils parlaient, je n'en sais rien, mais la rivière tapis Batin coulé autour du cordon, sinon plus! En bref, le commandant est sorti en colère, comme une meute de sangsues, j'ai appelé et a dit: «Prenez-le et lancez Valery bord. Envolez-vous vers l'Est Pripyat, en choisir un intello il" avec la cargaison et amené ici. "Je lui tenté de faire valoir que l'emplacement de "animal" assez et ils peuvent voler. Mais attraper Bateen vue taire et est allé pour Valerka. En bref, nous avons pris l'avion pour la Pripyat est normal, et là, à propos de "Prometheus", qui nous attend l'homme. Nous avons débarqué , il est venu vers nous et dit venir avec moi, vous êtes déjà là à attendre. Alors nous sommes allés du côté des équipements publics. Et soit dit en passant, j'ai vu quelques conneries, la lumière à proximité. Entré en place, je regarde comme des perles sur , ma grand-mère était comme. Mettez-les dans la RD, je pensais que Sidor négociés pour la vodka. En bref, nous avons atteint le point, il ya intello dans une robe blanche, et à côté de lui une affaire. Et ainsi le lourd en apparence. académique nous et nous dit, s'accrocher, disent-ils, le cas menotté au bras et mars sur le plateau tournant. Comme, des informations très précieuses dans cette case. Valery ce clown dans une robe de chambre et dit, cher camarade, vous devez généralement, représentent exactement où vous ?... Eh bien, ce sont Pripyat-Orient, les gens ici dans l'après-midi avec le feu, vous ne trouverez Pourquoi diable cette lourde boîte nevebenno au crochet bras Et il livrera son meilleur Que puis a commencé: ce connard en peignoir presque sauté avec colère! Crier après nous, crétin inculte avait appelé, entre autres choses. Il a dit que l'affaire est telle une information importante et sensible, que pour elle la moitié du monde scientifique sont prêts à donner vie sexuelle. Allez, crache sur tout, Valery valise attaché sur et nous sommes allés au "Crocodile". Je suis, en tout cas, le tronc avec le fusible enlevé, je vais autour de la recherche. Soudain, ce chercheur décide tout de suite votre vie sexuelle à donner à cette affaire. Jusqu'à platines atteint sans aventure, sont montés à bord et s'est envolé. Voici m'envahit, et je suis debout toute la nuit dans le village avec de l'alcool Wolf.
Je ne comprends toujours pas ce que Lénine, ce putain de Meresyev décidé de voler à travers le militaire! Charge de RPG là nous avons pris. Grobanuls moulinet, et en tout cas pas beaucoup allé, n'a pas explosé. Nous sommes tombés sur, et nous attendons. Comme la vieille blague: l'un avec une hache, deux avec une civière. Mercenaires, leur mère n'est pas là et pas du tout! Quatre ou cinq d'entre eux, à la fois ouvert le feu sur. Egghead avec dépliant mettre immédiatement, et nous avons été en mesure de se replier derrière les platines. Donc ils, salope, a commencé à lancer des grenades. Eh bien, un peu accroché, les commotions cérébrales moi. Entré à, et ils sont plus Valerka et quelque chose de leur flottant. Puis l'un d'eux, le principal qu'ils voient il était plié et la main à laquelle l'affaire avait été fixé, Valery cassé. Mon Dieu, quel était le cri Jusqu'à la mort de ne pas oublier un tel cri d'un suceur de sang serait plus gris, si je l'ai entendu. Eh bien vivante Valéry quand il sa main Et puis ils l'ont terminé. J'ai tendu la main à ses AKMS tellement en moi depuis trois troncs zhahnul ... Ne croyez-moi bien, je ne l'aurais pas cru. Vous souvenez-vous dire que certains genre de conneries se trouve à Pripiat. Il s'agit donc d'elle ces balles, ou rejetés, ou ralenti, ou tout à la fois fait. Et l'armure était bon pour moi.
Et puis ... J'ouvre les yeux et autour de tout blanc et une fille me tient la main. Je pense que tous, mon frère, courir, vous êtes au paradis. Alors commença une douleur laminé, pensait que le cerveau va exploser. La petite fille est sur mes yeux peut-être remarqué quelque chose a été injecté Eh bien, je me suis évanoui. Plusieurs fois ochuhivalsya et à chaque fois la fille me piquer analgésiques. Et puis réveillé dans une
placard, à côté du garçon sous la forme de mensonges Et j'ai un drôle d'état, pas de douleur, mais la poitrine presses comme si le réservoir a roulé sur elle! Déplacé le premier d'une part, puis la seconde, débute alors cela fonctionne, tout ressentir. Essaya de s'asseoir trop arriver. Miracles, je pense que, après de telles blessures. Ensuite, le médecin est venu, tout compte fait. La chute de notre "Crocodile" repéré à partir d'une base militaire envoyé la patrouille de recueillir des cadavres cependant. Eh bien, vous m'avez trouvé et ramené à la base. Identifié à l'hôpital. J'ai la preuve de la petite fille a demandé qui ils disent était. Il était trop semblable à ma fille, et a reçu la réponse qu'ils n'ont pas de petites filles, et j'ai eu des pépins habituels de drogues. Bon, je pense que tant rêvé rêvé Et puis dans sa poche pour une fumée de cigarette atteint, et il
mouchoir. Et l'odeur du parfum ici, j'ai un toit et déchiré
Je suis allé au commandant de la base, s'est présenté et a demandé la permission de communiquer avec leur. Contacté Batey, décrit situevinu, a reçu sa portion de pied et l'ordre de rester sur la base de deux jours de plus à attendre pour le transport. Eh bien, les ordres sont les ordres, sont restés. J'ai décidé d'errer autour de la zone, parler aux gens. Peut-être même trouver la vodka. Je vais, je regarde tranquillement et ohrenevayu. Quatre trimestres et les gens là-bas. J'ai essayé de pousser en un seul, il ne faut pas le laisser faire. A l'entrée ambal est en pleine vitesse, comme s'il cherchait une minute envoyer. Dans le reste viennent, personne d'autre. Une fois seulement, pas pour toute l'armée là-bas. Il semble que, mais quelque chose ne va pas. Vous savez, comme des décorations pour la prise de vidéos. Et ici, j'ai été très intéressé! Commencé à regarder de près, à l'écoute. Et puis le silence. Vous savez, quand et où il ya un bruit de fond naturel. Donc - là, il n'était pas. Autrement dit, il y avait, bien sûr, mais pas le bruit n'est pas une base militaire j'ai une demi-journée sur la base de sharilsya, mais ne vit personne. Dans la soirée avant d'aller dormir, j'ai décidé d'avoir une fumée. Sortit sur le perron et j'ai vu le camion portes fermées conduit dans la base. Nous aimons couché sur le cordon, mettre à la poubelle. Et conduisait le camion directement à la caserne, où je n'ai pas laissé le ambal jour. Voulait venir me voir heure pour okriknul, a dit d'aller dormir. Vybesilo moi est, dans la plupart nihochu Eh bien, nous avons beaucoup appris au sein des Forces d'atterrissage. Et ainsi de sortir de la maison délabrée aucun problème. Tranquillement est sorti et a rampé jusqu'à la caserne et a vu le camion gravir les personnes en blouse blanche. Bien sûr, j'ai été très surpris, je me souviens, pensez: comment, dans la zone de ces clowns? Eggheads classiques que j'ai vu, mais ils sont tous allés à la combinaison spéciale. Zilok quant à lui passé de la base, et est allé directement à la fourche se tourna vers le radar. Voir n'y avait plus que cela et je suis allé dormir. Et le matin pour me monter à bord. I sur la base de Bath est venu et signalés. Il ne m'a pas dit. Et le soir, convoqué et a dit qu'il y eut un silence. J'ai déjà sauté dans Papa surprise, notre père, qui était prêt à renverser la moitié de la zone pour l'un de ses soldats disparus, m'a ordonné de me taire, je lui ai demandé de me laisser seul - pendant une semaine, beaucoup je voulais marcher à l'armée et de trouver ces embauches. Mais papa n'a pas lâché. Cette nuit-là, j'ai déchiré sa relation avec l'armée, et j'espère pour toujours. Pour mémoire - ne prend congé. Et je suis venu militaire et n'embauche que ceux chenilles de serviette qu'ils n'étaient pas, et dire qu'ils ne pouvaient pas. Parce que la mort était. Effacé tous leurs clients à remplir, je suis allé au bar, je buvais et entailles sur fond noir Oleg rencontré là-bas, nous avons eu une conversation avec lui et il m'a donné à son équipe a pris. C'est tout ce que je sais est depuis lors - me tourmente des doutes vagues quant à la sortie de l'armée dans certains dépôts de laboratoire? Anarchistes il n'existait pas encore ...</text>
  </string>
<string id="aver_vdv_nast_dialog_4">
<text>Quelle histoire! Merci pour la recette. je vais vous laisser faire vos retrouvaille, je pense que vous un tas de choses à vous raconter. Moi, je vais aller rendre une petite visite à Sidorovich. </text>
</string>


<!--SPLAT - parler avec Sidorovich dans WL après la mise sur le parachutiste, avant d'être un zombie-->
<string id="aver_sidor_pred_0">
<text>Sidorovich, j'ai besoin de quelques informations!</text>
</string>
<string id="aver_sidor_pred_1">
<text>Vraiment? Comme c'est intéressant... Et qu'est ce que j'y gagne, moi?</text>
</string>
<string id="aver_sidor_pred_2">
<text>Sid, dit moi que tu sais où se trouve la transition pour la Zone tampon, c'est vraiment important. Et en retour tu recevras mon respect éternel et une carte de voeux chaque année...</text>
</string>
<string id="aver_sidor_pred_3">
<text>C'est tout? Tu sais le Balafré, on passe notre temps à s'envoyer des fions, mais en fin de compte, j'taime bien... Bon, j'ai ton info, par contre il va falloir que tu me débarsse d'une paire de contrôleurs qui zombifient les clients. Ils sévissent dans l'ancienne carrière, sur le chemin qui mène à la Vallée obscure et autour de l'étang. Par contre! mefie toi d'eux, ils sont capable de te zombifier grave et dans ce cas, ton seul espoir est de foncer voir Sakharov, pour qu'il te refile un antidote, mais tu seras une cible sur deux pattes lorsque tu seras atteint par le mal, jusqu'à ta guérison...</text>
</string>
<string id="aver_sidor_pred_4">
<text>Rahh!!! Je me disais aussi, que t'avais toujours un coup tordu de derrière les fagots! Ok! je me charge des tes Zombifieurs de clients!</text>
</string>


<!--SPLAT - parler avec Sidorovich dans repaire du loup après avoir été zombifié par un des controleurs-->
<string id="sidor_protivojadie_0">
<text>Damn ... Sidorovich ... fout de ce que tu as fait ... l'antidote ... donnes le moi ... L'ANTIDOTE! ... PUTAIN DE MERDE!!!</text>
</string>
<string id="sidor_protivojadie_1">
<text>Pourquoi es-tu revenu ici, bordel de merde? Je t'ai dit que Sakharov peut t'aider, vas au Cordon en vitesse! Jésus, on dirait que tu vas mourir, exécution immédiate!</text>
</string>
<string id="sidor_protivojadie_2">
<text>Sale enfoiré...tête ... ma tête éclate </text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<!--SPLAT - Sakharov au cordon, comme il vous guérit de l'infection zombie-->
<string id="sahar_kontrik_ok_0">
<text>Professeur, AIDEZ-MOI!</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_1">
<text>Oh bon sang ... ok ok, le Balafré!!</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_2">
<text>Dépêchez-vous!</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_3">
<text>Oui oui, ...maintenant fermer les yeux, Balafré ... Oui, c'est ça!!</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_4">
<text>Owch, ça fait mal! Les contrôleurs, ils étaient avaient de manteaux.</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_5">
<text>Oui, nous avons déjà vu ces choses! Peut-être un peu de ce qui leur restes d'humains ... nous aurons besoin de les étudier davantage.</text>
</string>
<string id="sahar_kontrik_ok_6">
<text>Wow ... Je me sens mieux, prof. Maintenant, j'ai besoin de repos ....</text>
</string>

<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->

<!--SPLAT - parler avec Sidorovich après avoir cure d'être un zombie-->
<string id="sidor_kontrik_ok_0">
<text>J'ai fait ce que tu m'as demandé Sidorovich. Maintenant, donne-moi la transition vers la Zone Tampon.</text>
</string>
<string id="sidor_kontrik_ok_1">
<text>Mais sérieusement Balafré, sais-tu dans quoi tu t'embarque dans la Zone Tampon? Je te dis que la mort attend tout les stalkers solitaire dans ce lieu. Par ailleurs, ha ha, tu étais beau en zombie. Et tu vois maintenant, je crois que l'infection zombie peut être guéri - c'est incroyable le Balafré!</text>
</string>
<string id="sidor_kontrik_ok_2">
<text>Ouais! Et grace à toi j'ai connus la vie d'un lapin en période de chasse! Super expérience! Vieux con!</text>
</string>
<string id="sidor_kontrik_ok_3">
<text>Oui, mais qu'elle expérience! T'as même pas d'effets secondaire! Tu es resté le même...</text>
<!-- Ils tiraient sur vous pour survivre, tout comme vous prenez les autres pour survivre. Vous ne se soucient pas de ceux que vous prenez-vous? Eh bien, je vais essayer de survivre, là aussi, grâce à mon cerveau, et grâce à vos pieds, et le Balafré, vous êtes encore en vie, get over it. Je vous avez utilisé, vous servir de moi ... si nous sommes encore, ok? En ce qui concerne la transition ... aller à la zone à l'extérieur du poste de contrôle au nord de Cordon, c'est l'endroit où vous arrivez directement à partir de la barre, à l'aide de transition du groupe Tango. Restez à l'extérieur de la clôture, et le voyage aux portes du sud à Cordon, au sud du poste de contrôle militaire. Utilisez le guide du sud comme guide et aller jusqu'à son angle est, puis regardez vers le sud à l'est, sur une colline, vous devriez voir deux petits arbres de Noël debout côte à côte. Eh bien, il ya entre les deux arbres de Noël est la transition. Un conseil ... Dans le vestiaire des règles sont similaires aux lois soviétiques de 1937. J'ai entendu dire qu'il ya beaucoup de butin là-bas, alors je vous conseille d'enlever l'excès de poids avant d'aller à la salle de pansement, ou prendre un stash-sac à dos. Oh, et contrairement à ici, les militaires, les incendies assez bien sans avertissement, alors je vous suggère de prendre quelques grenades de rechange ou autres. Alors, bonne chance, et euh ... Au revoir le Balafré... . -->
</string>
<string id="sidor_kontrik_ok_4">
<text>Assez causé. Montre moi la transition!</text>
</string>


<!-- ____________________________________DARKSCAPE__________________________________________ -->
<string id="kluchi_davay_0">
<text>Bouge pas, Connard!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_1">
<text>Pitié, ne me tuez pas!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_2">
<text>Les clefs de la bagnole! T'as 5 secondes, sinon tu devras respirer par le cul!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_3">
<text>Conseil d'ennemi, la route est infestée de mecs pas très catholique, ils ont même des RPG! Alors, voila les clefs et demmerdez-vous avec eux! Mais foutez moi la paix!</text> 
</string>
<string id="kluchi_davay_4">
<text>Merci du conseil. À genoux, les mains dans le dos et ne te retournes pas, sinon...Pan!</text> 
</string>


<!-- ____________________________________ZONE TAMPON__________________________________________ -->
<!--SPLAT - en prsion avec Taupe dans la zone tampon-->
<string id="krot_pred_dialog_0">
<text>Et bien, la Taupe, quelle surprise... Vous semblez être dans votre milieu naturel, non? Dans un trou et des galeries... votre chez vous, en fin de compte. Trève de plaisanterie. C'est quoi cet endroit et qui c'est le vieux a coté de vous?</text>
</string>
<string id="krot_pred_dialog_1">
<text>Je n'en sais foutre rien. C'est assez confus comme endroit et comme situation. Le vieux c'était un docteur, un toubib et il se fait appeler Dumarais, mais est-ce son véritable nom? je n'en sais rien non plus. Mais il m'a expliqué un peu son histoire. Il possédait une ferme dans le Marais, la ferme brulée actuellement et qu'il a tout perdu il y a quelques années de ça. Mais vous êtes qui? Vous veniez nous sauver, ou vous avez été capturé pour servir d'appât comme nous?</text>
</string>
<string id="krot_pred_dialog_2">
<text>Appelez-moi le Balafré. Je suis à la recherche de Strelok, et des gens bien informés m'ont suggéré que vous le connaissiez et que vous êtiez ici. Mais je ne savais pas que vous serviez aussi d'appât, c'est quoi cet histoire encore?</text>
</string>
<string id="krot_pred_dialog_3">
<text>C'est une histoire qui dure depuis plus de deux ans, mais je pense que le Doc' vous en dira plus sur Strelok, maintenant.</text>
</string>


<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<string id="doktor_ne_verit_shram_0">
<text>Maintenant, on peut causer Docteur?</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_1">
<text>Alors causons! Merci pour l'aide, le Balafré. Mais votre aide peut avoir un double sens, et des intentions insidieuses cachée.</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_2">
<text>Que dois-je faire pour vous convaincre de ma bonne foi?</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_3">
<text>Trouver la tombe de "Croc". C'est dans les Entrepôts Militaire, près de l'endroit où il a été tué. J'étais là-bas et j'ai vu la tombe, il y a une inscription de gravée. Pour trouver la tombe, chercher à proximité de l'endroit où il a été abattu, il y a une croix de bois au bord du village, à proximité des deux pylône électrique. Si vous pensez que le corps du labo X-16 est vraiment "Spectre", rapporter moi le cadavre ici, et nous en serons sûre.</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_4">
<text>Bien. Puisque vous ne me croyez pas, alors je vais y aller, je vais trouver la tombe, et je vais aussi vous rapporter le corps de X-16, et ensuite vous jugerez de la véracité de mes propos ....</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_5">
<text>Ouais, allez vous faire foutre toubib! Faite chier avec votre vieille haine de vieux croulant au terme de sa vie ... Je vais trouver la tombe, mais je ne truponos. Vous irez voir par vous-même pour le corps dans X-16!</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_6">
<text>Cn n'est pas par caprice que je vous demande de ramener le corps du présumé "Spectre", mais pour avoir la certitude de sa mort. J'ai laissé une exosquelette à la Décharge, dans la forêt, derrière un arbre couché. Il n'est pas en super condition, mais suffisament pour vous permettre de transporter 70 à 80kgs supplémentaires. Vous verrez, c'est a coté de la transition pour Cordon, à votre droite dés que vous avez transité.</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_7">
<text>Ok Doc, je vais jeter un oeil, mais j'ai un doute. Esperons qu'il sera toujours là.</text>
</string>
<string id="doktor_ne_verit_shram_8">
<text>Allez à votre destin, il se joue là-bas!</text>
</string>



<!--SPLAT - Parler au docteur Dumarais à Cordon, avec le cadavre du Spectre-->
<string id="doktor_verit_shram_0">
<text>J'ai l'impression d'être le Docteur Frankenstein avec ce cadavre sur mon dos. Tenez, ce tas de bidoche avarié, je vais encore devoir allez faire trempette dans l'étang pour enlever cette odeur. Concernant la tombe présumée de "Croc", ça ne colle pas! Dans mon souvenir, elle y était déjà, donc ça ne peut pas être celle de notre gars.</text>
</string>
<string id="doktor_verit_shram_1">
<text>Je vois le Balafré... oui, je vois ... Oh bon sang!</text>
</string>
<string id="doktor_verit_shram_2">
<text>Qu'est ce qu'il y a encore! Il se réveil?</text>
</string>
<string id="doktor_verit_shram_3">
<text>Aux fantômes, je n'y crois pas... de plus! Ce n'est pas le corps de Spectre. C'est bien ses habits, ses affaires, ses papiers, mais la dentition ne correspond pas du tout. Ce n'est pas Spectre! Alors pourquoi avoir déguisé cet inconnu? Car c'est bien un déguisement délibéré. Je commence à vous croire, le Balfré. C'est bien vous qui étiez visé et que Croc c'est trouvé dans la ligne du tir de Spectre et l'a touché à votre place. Ce que je pense, c'est que Spectre ne c'est pas remis de sa méprise et à simulé sa mort pour éviter à s'expliquer devant Strelok. Il a décider de faire le "mort" et se faire oublier. Bon, on va donner une sépulture plus convenable à ce défunt anonyme. Mais maintenant, il y encore plus de questions que de réponses...</text>
</string>
<string id="doktor_verit_shram_4">
<text>Mouais... donc Strelok, Spectre et Croc seraient encore de ce monde...Wow! De plus en plus "exitant"...</text>
</string>


<!--SPLAT -Parler au docteur Dumarais à Cordon, après avoir diagnostiqué le cadavre-->
<string id="doktor_verit2_shram_0">
<text>Maintenant, vous me croyez docteur?</text>
</string>
<string id="doktor_verit2_shram_1">
<text>Ah, avoir confiance en vous le Balafré? Non, jamais! On ne doit jamais faire confiance à des hommes comme vous ... Mais cette fois-ci vous avez dit la vérité ... Écoutez le Balafré, Lebedev a détruit tout ce que j'avais. Kostya a déclaré que l'artéfact, qui le protége des balles, a déjà perdu une grande partie de son énergie, et j'ai entendu dire qu'il est affaibli et surement blessé à cause des combats. D'après mes sources, il est dans l'ex-base des Firmamnets au Marais. Je pense qu'il est allé là-bas pour mourir.</text>
</string>
<string id="doktor_verit2_shram_2">
<text>Pour mourir? Voyez vous ça! Alors, je vais aller lui donner l'extrème-onction.</text>
</string>
<string id="doktor_verit2_shram_3">
<text>A vous de decider quoi faire. J'ai un service à vous demandez. Lebedev, avant de bruler ma ferme, m'a dérobé toutes les études sur les mutants de la Zone, j'aimerai beaucoup que vous puissiez me les ramener. Ils doivent surement êtres dans la base ou à proximité. Autre chose, Strelok avait une cachette dans le Marais, sur une petite île avec deux arbres morts. Vous pourrez, peut-être, y découvrir des documents qui vous permettent de trouver Strelok, s'il est encore en vie.</text>
</string>
<string id="doktor_verit2_shram_4">
<text>OK, Doc! J'en profiterai pour me laver.</text>
</string>


<!-- ____________________________________MARAIS__________________________________________ -->
<!--SPLAT - Parler à Gastello après avoir perdu l'hélicoptère dans le Marais-->
<string id="mar_gastello_dialog_0">
<text>Et bein... Il n'aura pas fait long feu, votre nouveau hélico... Au faite... Qu'est ce que vous foutez là?</text>
</string>
<string id="mar_gastello_dialog_1">
<text>J'vous évite d'avoir de nouvelles balafres à héxiber devant les filles. Putain! un vetilo tout neuf! Vous pouvez remercier Oleg de sa clairvoyance, il a pensé que vous auriez nesoin d'un coup de main...</text>
</string>
<string id="mar_gastello_dialog_2">
<text>Oui, vous êtes tombé pil-poil au bon moment. Mais comment saviez-vous que j'étais dans le Marais?</text>
</string>
<string id="mar_gastello_dialog_3">
<text>Oleg doit-être extralucide ou avoir de bons informateurs bien informés. le Doc me vous fait dire, de ne pas oublier d'aller visiter un cachette au Sud-Est du village abandonné du Nord-Ouest, sur un petite île avec deux arbres morts formants de "V". Kostya nous a dit, que les transitions de la base des Firmament sont celles que vous aviez déjà créer. Elles fonctionnent dans les deux sens. Bon, me voilà piéton, maintenant...</text>
</string>
<string id="mar_gastello_dialog_4">
<text>Bon, je dois faire un petit coucou à Lebedev et remettre les pendules à l'heure. Faite gaffe où vous mettez les pieds, il y plein de merdes de mutants dans le coin... Au plaisir de vous revoir.</text>
</string>



<!--SPLAT La dernière réunion avec Lebedev dans la base de Clear Sky-->
<string id="lebed_doki_dialog_0">
<text>Salut Lebedev. Où sont les documents du Docteur?</text>
</string>
<string id="lebed_doki_dialog_1">
<text>Ils sont tous dans la chambre d'à côté.</text>
</string>
<string id="lebed_doki_dialog_2">
<text>Qui est le patron des "Maitres", et où le trouver? De plus, où est la femme de Voronin?</text>
</string>
<string id="lebed_doki_dialog_3">
<text>Sur la base principale qui est à Zaton. Pour le chef, voici une photo que vous montrerez à Sakharov, je pense qu'il reconnaitra la personne qui est dessus. Par contre la femme de Voronin, c'est les "Sorcières" qui la détiennent, mais je sais pas où.</text>
</string>
<string id="lebed_doki_dialog_4">
<text>C'est fini Lebedev, vous avez perdu. Je pense que vous savez quoi faire maintenant. Adieu.</text>
</string>



<!-- ____________________________________CORDON__________________________________________ -->
<string id="esc_sahar_zhena_0">
<text>J'ai quelque chose à vous montrez, professeur. Lebedev m'a donner la photo du chef des "Maîtres", il semblerais que vous connaissez cette personne.</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_1">
<text>Voilà qui est intéressant... Montrez-moi la photo. Lebedev n'a rien dit d'autre?.</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_2">
<text>Non, il ne m'a rien dit de plus, sauf que vous reconnaitriez cette personne...</text>
</string>


<!--SPLAT -  retour à Sakaharov avec des nouvelles que son épouse dirige les sorcières/Maîtres/whatever-->
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_0">
<text>Ça ne va pas?</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_1">
<text>Non... c'est pas possible...c'est ma femme!... Mais... Mais pourquoi a-elle fait ça?</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_2">
<text>Êtes-vous sérieux? Lebedev m'a dit que tout le monde l'appelait par un patronyme. Quel est le nom de votre femme?</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_3">
<text>Irina Markovna. Mais comment, comment? Que dois-je faire?</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_4">
<text>Kruglov avait vaguement entendu les "Maître" l'appeler "Mark", "Markan", ou "Marco", au moment de sa fuite. Il n'a pas dû entendre correctement, je pense qu'ils devaient l'appeler "Markovna". Je suis désolé professeur...</text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_5">
<text>Vous n'avez pas à être désolé, le Balafré. Je suis un peu fautif de ce qui arrive, j'ai passé trop de temps dans mes recherches et pas suffisament avec ma femme. Elle a dû trouver une compensation de mon manque d'intérêt pour elle, voir se révolter contre mes recherches et la sociétes. Ça a du leur être facile de la convaincre, de plus Lebedev était une de ses amis et elle est très intelligente. Quand je pense à mon inquiétude de la savoir morte, envoyé en morceaux... Mais non, tout cela n'était qu'un mensonge, elle n'a pas été enlevée. Elle avait simplement trouvé le moyen de me faire travailler pour eux et SES intérêts!... </text>
</string>
<string id="esc_sahar_zhena_poshla_na_6">
<text>Je ne sais pas quoi vous dire, professeur. Maintenant vous connaissez la triste vérité. Je suis désolé, mais je dois vous laisser. Courage.</text>
</string>


<!--SPLAT - Parler à Doc marais après la mission finale pour effacer la base Ciel - retour avec ses documents arrivés ici-->
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_0">
<text>Lebedev a pris du plomb dans la tête et j'ai récupéré votre manuscrit.</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_1">
<text>Merci le Balafré, je pensais l'avoir perdu pour toujours, vous m'en voyez ravis de ces fins heureuses. Mais parlons de vous. Quelle a été votre première mission que Lebedev vous à cofié, lorsque vous êtes arrivé dans la base des Firmamnets il y a deux ans?</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_2">
<text>hé bien, je me suis réveillé sur la base et Lebedev m'a dit que leur mission consistait à étudier la Zone pour mieux la comprendre et qu'elle était le phénomène le plus extraordinaire auquel l'humanité ait jamais été confrontée. Ma première mission, Lebedev m'avait envoyé aider un avant poste dans le Marais. Arrivé sur place, il y avaient des sangliers, mais plus personnes à sauver. C'est à ce moment qu'une emission est survenu que j'ai encaissé l'onde de choc et servécus aux rayonnements, mais j'étais encore dans le coltar une fois qu'on m'a ramené à la base. On m'avais surnommé à ce moment là, monsieur "Je-bouffe-des-émissions-au-petit-déj".</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_3">
<text>Permetez moi de vous révélez que c'était prémédité. Lebedev voulait tester votre extraordinaire capacité à résister aux émissions, pour mieux vous utilisez pour traquer Strelok. Il a vu en vous tout le bénéfice qu'il pourrait en tirer auprès des "Conscience-C" en réclamant des fonds supplémentaires pour sont entreprise personnel. Je pense qu'il avait décidé depuis longtemps de faire bande à part, mais il lui manquait un cerveau, un scientifique de renommer. Il le trouva en la personne de Irina Markovna son amis et la femme de Sakharov. Après que vous aviez détruit la protection et mis hors circuit Strelok à Tchenobyl, il a vu de suite que la "Conscience-C" avait des doutes sur sa loyauté. Il a profité du cataclysme et la morts de la plupart des membres du Firmament, pour les trahirs et fonder son propre groupe avec Irina. Voila comment sont né les "Maitres", grâce aux résultats scientifiques du Firmament, des documents et matériels subtilisés aux "Conscience-C" et à l'intelligence de la femme de Sakharov, ils sont devenuent très puissant. Grâce à leurs technologies et leur manque scrupules, ils n'ont pas eu beaucoup de mal à trouver des fonds, des investisseur mégalomaniaques et du personnel peu recommandable. Mais, vous avez survécu pour la troisième fois, Strelok à survécus aussi, vous faitent partis de la légende de la Zones les "Immortels" comme certains vous surnommes. A propos de Strelok, comment vous a-t-il persuadé de le poursuivre?</text>
<!-- C'est tout! Il n'y a personne pour vous aider, parce qu'ils étaient tous morts, et il vous a envoyé à la tour de faire l'expérience de la libération. Pouvez-vous échapper à un éclatement d'une tour? Il savait à propos de la prochaine version, et vous venez de vivre la seconde, parce que vous avez survécu à la première. Il a profité de vous, comme une arme contre les rayonnements, en bref, que vous avez obtenu à l'extérieur du brûleur catégorie cerveaux, et plus tard a gagné beaucoup d'argent de la O-soznantsev. Flèche à côté cadavre après la prise de vue, on ne pouvait conclure, comme il était en compagnie de rôdeurs des tueurs, qui sont allés à la mort de camion, déjà obtenu une affectation automatique de tuer Flèche. Le tireur viens de recevoir ce travail. O-soznantsy exigé remboursement Lebedev, mais le Chistonebovtsev pré-substitution, vous aussi - y compris, boulonné au Moyen-Pripyat et de s'y installer. L'argent était grande, et il n'a pas coûté beaucoup d'efforts pour créer un clan de mercenaires. Il savait que cela survivre dans un communiqué, que l'O-soznantsy il a été donné de protection, et que vous êtes en vie pour une troisième fois, malgré tous les aléas de la zone. Peut-zone ainsi ordonné que vous et le tireur a survécu, peut dieu, quoi d'autre peut - je ne sais pas, mais les faits parlent d'eux-mêmes. Suivant: quel côté vous Lebedev persuadé de chasser Flèche -->
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_4">
<text>A cette question sa réponse fût simple: Si les émissions ne cessaient pas, mon système nerveux grillerais et je mourrais. Il avait rajouté: que les émissions sont comme des réactions défensives, donc que quelqu'un a passé le Lobotomisateur et que la Zone a réagi à cette intrusion par une émission. Et comme les émissions n'ont pas cessé, l'intrus était toujours en vie. La Zone essayais de le tuer et tue toutes les autres formes de vie intelligente dans la foulée. Et l'intrus en question était un certain "Strelok". Voilà en gros les raisons.</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_5">
<text>D'accord, nous avons clarifiés certains points. Je sais que vous rechercher Strelok et qu'il se dirige vers le Nord. J'espère qu'il est vivant tout comme ses deux amis "Spectre" et "Croc". Preuve est faite, qu'ils ne sont pas morts, comme nous l'avions tous cru. J'aimerai beaucoup qu'ils soient tous les trois ici, auprès de nous. Je vous remercie le Balfré et dorénavant, nous partageront les informations, si les communication nous le permettent. J'oubliais, Voronin a appelé et il veut vous voir. Bonne chance, mon petit...!</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_6">
<text>Merci Doc. Je vais de ce pas lui rendre une visite. Au revoir.</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_7">
<text>ATTENDEZ!!! J'allais encore oublier! un certain Parachutiste vous demande aussi d'aller le voir au Repaire du Loup d'urgence, a propos de ses cinq artefacts "Absolus". J'ai pensé que, puis-ce que vous avez rencontré Lebedev, vous avez surement pris les cinq "Absolus" que vous avez. Mais Kostya m'a montré les cinq Absolus que vous aviez déjà pris à Lebedev. Alors, d'où proviennent ceux que vous avez? Ne serait-ce pas ceux que Lebedev aurait donné à cette personne qui lui aurait rendu un service quelconque?</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_8">
<text>Vous êtes trop curieux, Herr Dokktor... Mais, je commence à comprendre que les choses ne sont peut-être pas comme elle devraient être. Merci de cette précieuse information. Je vais aller d'urgence voir notre ami le Parachutiste...</text>
</string>
<string id="doktor_lebed_ok_dialog_9">
<text>Je commence à comprendre, le Balafré... Faites attention à vous!</text>
</string>


<!-- ____________________________________REPAIRE DU LOUP__________________________________________ -->
<!-- SPLAT - Conversation énormément de confusion avec Airbourne en tanière du loup -->
<string id="dvd_bazar_dialog_0">
<text>Alors Parapoux, vous auriez perdus cinq cailloux?</text>
<!-- Bonjour Airbourne ... pas besoin de s'enfuir ... Pour moi pourtant personne ne crie, mais des «propriétaires» obezbashennyh -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_1">
<text>Oui, d'après ce que m'a dit Oleg, c'est vous qui les avez pris.</text>
<!-- Vous pourquoi je n'ai rien dit? Goni absolus de retour! -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_2">
<text>Effectivement, mais ce n'est pas n'importe qu'elles cailloux, je dirais même que ce sont les même cailloux que j'ai volé à Lebedev, des Absolus! Alors racconte moi une histoire, pas celle du Petit Poucet, mais celle de "Lebedev mon ami"! J'écoutes?</text>
<!--  En fait, j'ai reconnu les Artéfacts comme le mien, les cinq disparus ont été volés par Lebedev. Alors, comment êtes-vous venu par eux? Vous avez eu une relation avec Lebedev? -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_3">
<text>Qu'est ce que vous insinuez? Que j'ai trempé d'une manière ou d'une autre avec Lebedev? Salopard! Retirez ça, ou je vous éclates la gueule!</text>
<!-- Soit être tranquille avec votre allégation sauvage, ou je vais vous envoyer à hôpital dans un sac... -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_4">
<text>Ça ne seras pas compliqué, suffit de suivre les traits. Par contre, on vas tacher d'éclaicir certaines choses:
\nPrimo: qui était le responsable de votre double mort à Jupiter et votre prétendu empoissonnement à la Vodka au Radar. 
\nDeuxio: on m'a démobilisé il y plus de six ans, suite à un accident d'hélicoptère dont le souvenir est gravé sur ma figure, que je ferais n'importe quoi pour guérir ma fille, ça fera 5 ans que j'en chie dans cette Zone que j'ai traversé de long en large, connu un paquet de fils pute, de salauds en tout genre et un tas de merdes sur deux ou quatre pattes! Alors, je n'aime pas être pris pour un con!
\nTertio: pour qu'elle raison ou service Lebedev t'as filé cinq "Absolus"?</text>
<!-- Bon, laissez-moi promener un peu, à propos de ... Premièrement: Le mystère du chirurgien peut être par exemple - le cœur à droite, ou de leurs deux quelque chose comme ça. Deuxièmement: Nous avons sur la zone, a été l'un Dembele, qui a déchiré dévolu sur elle, battant dans la poitrine, sauté de l'hélicoptère, comment de petits brins ne pas toucher les rochers, et quand il a fait un tyran simple, il s'est avéré, il deux ans ou porcs servi. Troisièmement: Pour ce service, Lebedev vais partager avec vous mon ARTAMI. -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_5">
<text>Ok, ok...Je n'ai qu'un nom, Margelov. Je ne vais pas me battre avec vous, c'était pour...frimer. Les Absolus, je les avaient gagné, à un mec des commandos, mais qui n'en étais pas un au final, j'ai su plus tard qu'il était tombé dans une anomalie carrousel, beaucoup pourront en témoigner. Les Absolus, vous pouvez les garder, vous les avez grandement mérité, en fin de comte.</text>
<!-- Blah blah ...! Ecoute, attends ici une minute et je vais ouvrir un passage à Zaton, ou Backwater que votre PDA cela se voit. Une fois que vous êtes là suivre la piste de notes, vous devez être en mesure de naviguer à l'obtention d': minute: seconde coordonne alors assurez-vous d'avoir le compas de Agroprom ou similaire. Il ya un code de la porte, vous aurez besoin d', 1986, mieux écrire ça! Oh, et c'est très important, si vous entrez dans les tunnels et les portes ne s'ouvrent pas, les fourneaux avec un fusil de chasse, il pourrait les libérer. Essayez de tirer sur les portes latérales première fois, un ou deux coups de feu devrait le faire! -->
</string>
<string id="dvd_bazar_dialog_6">
<text>Bon, faut que j'y aille!</text>
<!-- Ok, je vais attendre le passage à Zaton. Et j'ai le sentiment le plus drôle je dois voyager léger à la rigueur, mais avec 2 bons fusils, peut-être le lance-flammes et le AA-12, beaucoup de munitions, et un couple de sacs à dos de rechange et un bon GPSS peu! -->
</string>



<!-- ____________________________________BAR__________________________________________ -->
<string id="voronin_lam_0">
<text>Eh bien, vous avez réussi à ammasser les deux millions pour votre fille?</text>
</string>
<string id="voronin_lam_1">
<text>Je vais vérifier si j'ai tout et pas des faux dans mes liasses et comptes.</text>
</string>
<string id="voronin_lam_2">
<text>Vous faites bien, on trouve de tout dans la Zone...</text>
</string>
<string id="voronin_lam_3">
<text>Argh, diable! Me voila comptable, maintenant!</text>
</string>


<!--SPLAT - Voronin est vivant et que vous avez de recueillir 2 millions de dollars-->
<string id="voronin_klinika_ok_0">
<text>Eh bien voilà, j'ai les deux millions pour les soins de ma fille.</text>
</string>
<string id="voronin_klinika_ok_1">
<text>Vous n'avez pas à vous inquiéter, le Balafré. Tout l'argent sera utilisé pour son traitement, vous avez ma parole.</text>
</string>
<string id="voronin_klinika_ok_2">
<text>Merci Général, que Dieu vous entende!</text>
</string>
<string id="voronin_klinika_ok_3">
<text>Reposez-vous et détendez-vous! Je vais m'assurer que tout est ok!</text>
</string>



<!-- Final du 1er épisode -->
<string id="voronin_final_dialog_0">
<text>J'ai terminé général. J'ai deux, trois nouvelles pour vous. Les Sorcières ont votre femme, mais je sais pas où. D'après Lebedev, le chef des "Maïtres" est la femme de Sakharov, Irina Markovna, et sa base serait sur quelque part à Zaton.</text>
<!--  Il ya un petit morceau de nouvelles - pour vous. Protéger sa femme une sorcière, mais l'emplacement n'est pas connu. Le patron des propriétaires, si Lebedev n'a pas menti, est l'épouse de Sakharov, qui est, Irena Markovna. Base sur le marais. -->
</string>
<string id="voronin_final_dialog_1">
<text>En voilà de bonnes nouvelles! Tout n'est pas perdu, alors. La femme de Sakharov? et bien... voilà pourquoi elle avait demandée à travailler à Zaton, il y a six mois. Il ne va jamais s'en remettre, le professeur!</text>
<!--  Une chance, mais pas beaucoup. Sakharov femme - le patron? Difficile à croire, mais il a travaillé ces six derniers mois sur le ruisseau, juste pour le professeur se tenait le cœur!! -->
</string>
<string id="voronin_final_dialog_2">
<text>Ça... ou qu'elle revienne par quartiers de viande... l'un comme l'autre est seisme morale! \nBon, maintenant, je dois me rendre à Pripyat, mais les transitions, je n'en connais pas.</text>
<!-- Professeur dans l'ordre. Ces nouvelles, je pense, il est plus facile de se déplacer plutôt que d'attendre sa femme en morceaux, comme promis, voyez-vous, elle l'a fait. J'ai besoin d'aller à Pripyat, mais les transitions ne sais pas. -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_3">
<text>J'ai bien compris que vous allez dans les pas de Strelok. J'aurais une requête à vous demander: si vous avez des informations sur ma femmes, tenez moi au courant et si vous la trouver contactez moi et j'enverrai un hélico pour l'exfiltrer. A Pripyat et Tchernobyl, il y a principalement des mercenaires, des reliquats de la bande de Lebedev et quelques Monolithes qui sont de moins en moins nombreux. L'intérieur de la Centrale est contrôlé par les "Maîtres" et des Stalkers-militaire. Ils se partagent aussi Jupiter, mais Zaton seraient majoritairement aux mains des "Maîtres". Seul quelque clans indépendants survivent dans ce secteur, et certains sous la bottes des "Mâitres" vendant pour une misère des artefacts, et autres babioles pour ne pas crever de fain. Voilà, en gros, la situation!</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_4">
<text>Strelok est peut-être lui aussi en captivité, mais je ne l'espère pas. Je ferai mon possible pour savoir ce que devient votre femme. Il faut espèrer qu'elle soit détenue sur Jupiter, je suis déjà allé et j'ai quelques points de repères. Par contre, il y a des de zones mortelle actives, qui sont inaccessibles.</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_5">
<text>Bien embêtantes ces zones. Même par les airs c'est risqué de s'y rendre, on a déjà perdu un hélico comme ça. Mais c'est peut-être une solution. Au faite, le "Radin" voulait vous voir. Il se souvenait de quelque chose et il doit surement savoir comment se rendre à Pripyat. Avant que vous ne repreniez la route, vous avez une demande particulière à formuler?</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_6">
<text>Oui, général. J'aimerai que vous preniez de temps en temps des nouvelles de ma fille à la clinique et que vous communiquiez si quelque chose ne va pas. Comme on dit "Pas de nouvelle - Bonne nouvelle!". Je vais, donc, voir ce que le Radin a à me dire de si important et peut-être qu'il me donnera le moyen d'aller à Pripyat. Mais avant m'en aller, j'ai une question à vous poser: Pourquoi les Militaire sont maintenant ennemi avec votre faction?</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_7">
<text>La Politique, mon ami! Certains hauts fonctionnaires pensent, que j'ai créer le Devoir pour leur compte. La guerre des chefs n'est pas l'exclusivité de la Zone, aller savoir de ce qui se décide en haut lieu, mais en fin de compte, c'est toujours les mêmes qui paient les pots cassés, c'est regrétable, mais c'est ainsi. Après tout, je suis aussi un stalker  en surci, on ne vie pas bien vieux comme chef dans la Zone, on m'a déjà réservé une boite en sapin quelque part. Ne vous enquiétez pas pour votre fille, je m'en occuperai, comme si c'était ma nièce. Mais j'aimerai que vous regardiez une vidéo secrète que j'ai interceptée dans la valise "diplomatique" d'un haut politicien véreux qui devait être surement de mèche avec la "Conscience-C". Il faut avouer, qu'il y a beaucoup à apprendre sur notre ami Strelok, le "Stalker légendaire"...</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_8">
<text>Ok, allons-y pour une séance de ciné, avant de retourner pour le prochain épisode!</text>
</string>


<string id="voronin_final2_dialog_0">
<text>Terminer Général! L'âme de Lebedev c'est envolé!</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_1">
<text>Voilà une bonne nouvelle, amen!</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_2">
<text>Maintenant, je dois me rendre à Pripyat, mais je ne connais pas les transitions.</text>
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_3">
<text>J'ai bien compris que vous allez dans les pas de Strelok. J'aurais une requête à vous demander: si vous avez des informations sur ma femmes, tenez moi au courant et si vous la trouver contactez moi et j'enverrai un hélico pour l'exfiltrer. A Pripyat et Tchernobyl, il y a principalement des mercenaires, des reliquats de la bande de Lebedev et quelques Monolithes qui sont de moins en moins nombreux. L'intérieur de la Centrale est contrôlé par les "Maîtres" et des Stalkers-militaire. Ils se partagent aussi Jupiter, mais Zaton seraient majoritairement aux mains des "Maîtres". Seul quelque clans indépendants survivent dans ce secteur, et certains sous la bottes des "Mâitres" vendant pour une misère des artefacts, et autres babioles pour ne pas crever de fain. Voilà, en gros, la situation!</text>
<!-- Le Balafré le savait, compris. Vous voulez aller sur la flèche manière. J'ai une demande à vous: si vous avez appris à propos de ma femme, puis laissez-le moi savoir. Si cela - demander de l'aide. Vertuhi envoyer. En Pripiat et Tchernobyl principalement l'embauche - Nedobitko Lebedev. Monolith sont, mais ils ont de moins en moins. Juste pour essayer de contrôler l'Tchernobyl - que les hôtes et voenstalkery. Ils partagent avec les propriétaires de Jupiter, mais le ruisseau, comme indiqué par l'intelligence - cul complète. Tout appartient à leurs propriétaires. Seuls les clans individuels survécu, mais certains dans la servitude, c'est-à-destiné à s'échapper et à collectionner des objets - absolus, pour les hôtes de ces putain de petite somme, pour ne pas mourir de faim. Vous y êtes! -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_4">
<text>Strelok est peut-être lui aussi en captivité, mais je ne l'espère pas. Je ferai mon possible pour savoir ce que devient votre femme. Il faut espèrer qu'elle soit détenue sur Jupiter, je suis déjà allé et j'ai quelques points de repères. Par contre, il y a des de zones mortelle actives, qui sont inaccessibles.</text>
<!--  Le tireur peut aussi y en esclavage, si quelque chose ne peux pas croire! Flèche voulez trouver, et juste pour vous aider. Avantage serait votre femme n'est pas tenue là-bas, au moins pour Jupiter. J'ai été là déjà, et bon point de repère, mais il ya une certaine zone de travail mortel. -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_5">
<text>Bien embêtantes ces zones. Même par les airs c'est risqué de s'y rendre, on a déjà perdu un hélico comme ça. Mais c'est peut-être une solution. Au faite, le "Radin" voulait vous voir. Il se souvenait de quelque chose et il doit surement savoir comment se rendre à Pripyat. Avant que vous ne repreniez la route, vous avez une demande particulière à formuler?</text>
<!-- C'est vrai - la zone! Notre vertuhi même il ne peut pas se concentrer. Brûlé une fois. Ce serait la clé pour ramasser ces zones? Oui, Curmudgeon voulais te voir. Il se souvenait de quelque chose, et par la façon dont il doit savoir comment se rendre à Pripyat. Oh, et ne pas laisser son nom vous tromper, il donne souvent les meilleurs prix lors de l'achat. Vous devez quelque chose en cours de route? -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_6">
<text>Oui, général. J'aimerai que vous preniez de temps en temps des nouvelles de ma fille à la clinique et que vous communiquiez si quelque chose ne va pas. Comme on dit "Pas de nouvelle - Bonne nouvelle!". Je vais, donc, voir ce que le Radin a à me dire de si important et peut-être qu'il me donnera le moyen d'aller à Pripyat. Mais avant m'en aller, j'ai une question à vous poser: Pourquoi les Militaire sont maintenant ennemi avec votre faction?</text>
<!-- Merci mon général! Lorsque le besoin de quelque chose, vous savez. Une seule demande - pour prendre soin de ma fille, qui est, rester en contact avec la clinique où ma fille. Si ce que - une fois que je suis au courant! Si tout d'un crayon - puis tout d'un crayon! Je vais à un avare. Avant la réunion, le général! Oh, j'ai failli oublier. Pourquoi ennemis militaires par rapport à votre groupe? -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_7">
<text>La Politique, mon ami! Certains hauts fonctionnaires pensent, que j'ai créer le Devoir pour leur compte. La guerre des chefs n'est pas l'exclusivité de la Zone, aller savoir de ce qui se décide en haut lieu, mais en fin de compte, c'est toujours les mêmes qui paient les pots cassés, c'est regrétable, mais c'est ainsi. Après tout, je suis aussi un stalker  en surci, on ne vie pas bien vieux comme chef dans la Zone, on m'a déjà réservé une boite en sapin quelque part. Ne vous enquiétez pas pour votre fille, je m'en occuperai, comme si c'était ma nièce. Mais j'aimerai que vous regardiez une vidéo secrète que j'ai interceptée dans la valise "diplomatique" d'un haut politicien véreux qui devait être surement de mèche avec la "Conscience-C". Il faut avouer, qu'il y a beaucoup à apprendre sur notre ami Strelok, le "Stalker légendaire"...</text>
<!-- Politique, frère! Quelques-uns des chefs suprêmes, à croire que je créé un groupe sur leur compte. Pour moi, c'est, le courage, ce n'est que capable pour appâter les uns des autres. Argent, vous savez .... ou je vous enseigne, et à propos de votre fille, je vais cicatrice. Je suis, après tout, dans le cercueil de la carte que vous avez à. Ici - voir le rouleau compresseur. Il s'agit d'une caméra de surveillance a enregistré le tireur haïssait bureau soznantsev O, donc il y a beaucoup à apprendre de ce "Stalker légendaire"!! -->
</string>
<string id="voronin_final2_dialog_8">
<text>Ok, allons-y pour une séance de ciné, avant de retourner pour le prochain épisode!</text>
<!-- Venez regarder des vidéos ensemble, et - à la dure! -->
</string>





<!-- ____________________________________DIVERS__________________________________________ -->
<!-- Réparation par l'artisan armurier Looser -->
<string id="dimak_repair_0">
<text>Alors, vous réparez les armes... ou les armures et combinaisons?</text>
</string>
<string id="dimak_repair_1">
<text>Et oui...c'est mon dada. Je préfère les modifications, mais c'est assez rare. Dites moi ce que vous voulez réparer, voilà mes tarifs:</text>
</string>
<string id="dimak_repair_2">
<text>J'ai l'arme de poing à réparer.</text>
</string>
<string id="dimak_repair_3">
<text>J'ai mon arme d'épaule à remettre en état.</text>
</string>
<string id="dimak_repair_4">
<text>J'ai mon armure en piteux état.</text>
</string>
<string id="dimak_repair_5">
<text>Attendez-moi ici. Je reviens avec l'argent!</text>
</string>
<string id="dimak_repair_6">
<text>Excellent! C'est presque fini... (ça m'a pris environ une heure), c'est maintenant presque prêt (il a fallu encore deux heures) est presque prêt (encore attendre)...\n\nC'est fait!</text>
</string>
<string id="dimak_repair_7">
<text>Voyons voir... Quelque part, j'ai de la bonne musique... Ouais là! Oh, j'adore Halturka.\n\nJ'ai tout réparé. Vous pouvez reprendre votre matos, le Balafré!</text>
</string>
<string id="dimak_repair_8">
<text>Eh bien, vous me donnez? Ok, merci.Bien joué...</text>
</string>
<string id="dimak_repair_9">
<text>J'aime que ce soit fonctionnel et quasi-neuf...Donc je revis. Je dois y aller ,la Zone m'appelle.</text>
</string>
<string id="dimak_repair_10">
<text>Rien d'autre à rafistoler?</text>
</string>
<string id="dimak_repair_11">
<text>Ouais, voyons voir.\n\nMes tarifs:</text>
</string>
<string id="dimak_repair_11">
<text>Oui,je pense qu'on va bien s'entendre! Qu'est ce qui est cassé, alors? Mais je vous préviens si le truc à réparer est vraiment hors d'usage, ça vous coutera une petite fortune.\n\nVoici mes tarifs:</text>
</string>


<!--/........................................................à faire.................................................................../-->
<string id="vdv_dostat_na_pri_0">
<text>Eh bien, Dimych, le décor ?</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_na_pri_1">
<text>Vous pouvez y aller. Le signal du PDA informe que Parachutiste allait vers Pripyat Est. Avant qu'on perde signal.</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_na_pri_2">
<text>Bon, je ne connais pas beaucoup cet endroit. Qu'elle fils de pute! On va aller y jeter un oeil et laissez tourner le ventilo - ha-ha...</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_na_pri_3">
<text>En route!</text>
</string>


<string id="vdv_dostat_pri_0">
<text>Et, ce vol?</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_pri_1">
<text>Vol vers Pripyat Est.</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_pri_2">
<text>Alors Dimak, en avant!</text>
</string>
<string id="vdv_dostat_pri_3">
<text>C'est parti!</text>
</string>


<!--SPLAT - c'était en partie - Damn enfer Gastello sait où ... The Airborne continentale immédiatement blâmer ne devrait pas, parce que vertuhe être rempli, et, en général, il sera tenu compte-->
<string id="trup_vdv_nashli_0">
<text>Jora, c'est le PDA de Para'?</text>
</string>
<string id="trup_vdv_nashli_1">
<text>Ca en a l'air, mais... Quelque chose ne va pas ici!</text>
</string>
<string id="trup_vdv_nashli_2">
<text>Il était là. Il ne doit pas être bien loin.</text>
</string>
<string id="trup_vdv_nashli_3">
<text>C'est certain!</text>
</string>


<!--Parler à Fairy Lair Wolfs, au mauvais moment pour rencontrer le groupe-->
<string id="bratva_pridet_0">
<text>Bonjour damoiselle Fée. Le groupe m'a envoyé un message me demandant de le retrouver ici.</text>
</string>
<string id="bratva_pridet_1">
<text>Bonjour à vous! Eh bien, le groupe est ici entre 8h-9h tous les jours, alors je vous suggère d'attendre ou de revenir plus tard...</text>
</string>


<string id="bratva_prishla_0">
<text>Bonjour, magnifique et belle Fée , tes gars ne soient pas en contact? Et soit dit en passant - je m'appelle le Balafré. Peut-être que si ils sont en retard que nous pourrions trouver un moyen de passer le temps ....</text>
</string>
<string id="bratva_prishla_1">
<text>Heureusement pour moi, ils viennent d'arriver...</text>
</string>
<string id="bratva_prishla_2">
<text>Quoi ... wow c'est comme si ils ont été instanciée par un script ou quelque chose! Quoi qu'il en soit ma belle, que diriez-vous, si vous et moi...?</text>
</string>
<string id="bratva_prishla_3">
<text>Vous savez, si vous étiez mignon, jeune, avyez un beau corps d'Hercule, et l'haleine avenante, que vous sentiez bon et ... eh bien, si je n'étais pas une lesbienne et obsédée par les filles, vous savez quoi? Je ne pourrais pas vous trouver complètement répugnant. Oh, que la vie peut être parfois salope!</text>
</string>


<string id="yan_kruglov_new_dialog_0">
<text>Comment vous avez fait pour tomber droit dans les pattes des "Maîtres"?</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog_1">
<text>Je-je s-s-sai-ai, sais pas. Juste tr-tr-trés froid ici, a-allons vite prés du f-f-feu, un, il s'avère, e-e-est en embuscade, il attend un camion et l'autre sh-sh-sh-sh-ephah est interrogé. Regardez dans votre PDA, elle y est... à présent.</text>
</string>
<string id="yan_kruglov_new_dialog_2">
<text>Pour la recette - Merci ! Bon, allez et réchauffez-vous, et je vais parler à votre patron. C'est quoi ces "Maitres", bordel de merde!</text>
</string>


<string id="vedma_dialog_0">
<text>Bonjour! Je ne m'attendais pas à rencontrer des femmes dans Zone. Que faites-vous ici? Vous êtes une vrai femme?</text>
</string>
<string id="vedma_dialog_1">
<text>Vous me prenez pour un androgyne? Faudrait que vous sortiez un peu hors de la zone, vous verriez ce qu'est un femme moderne. Un petit apperçu?</text>
</string>
<string id="vedma_dialog_2">
<text>Montrez-moi ces gazelles, damoiselle!</text>
</string>
<string id="vedma_dialog_3">
<text>Reluquez donc!</text>
</string>


<!--SPLAT - en prison avec le docteur dans la salle non-dressing-->
<!-- <string id="doktor_pred_start_0">
<text>Docteur,de quoi parlez-vous?</text>
</string>
<string id="doktor_pred_start_1">
<text>Je vous reconnais à partir de la description, et votre cicatrice,Balafré. Et maintenant, je suppose que vous voulez terminer le travail avec vos tireurs pas terminé un il y a quelques années? Trouver un Stalker, puis le tuer, son nom -. Fang </text>
</string>
<string id="doktor_pred_start_1_1">
<text>Maintenat ,je me souviens bien.</text>
</string>
<string id="doktor_pred_start_2">
<text>Je me souviens de vous docteur ... Je me souviens vous avez failli exploser Strelock ... donc sortir de la plus haute considération morale-sol chum! Quoi qu'il en soit, je n'ai pas tué Fang, quelqu'un lui a tiré dessus à partir de la nuit. Je l'ai appelé. J'avais besoin le tireur, donc je voulais juste remettre en question Fang ou Spectre sur la broche, et je ne savais même pas s'il était Fang ou Spectre à l'époque. Si je n'ai pas tiré, puis son fantôme colistier peut avoir, pensant que son plan était moi. J'ai une image enregistrée sur le PDA. Un peu plus tard, j'ai trouvé son corps dans le X-16, mais encore une fois, mais ça n'a pas l'air d'un cadavre de Spectre.</text>
</string>
<string id="doktor_pred_start_3">
<text>Le Balafré nous devons nous échapper ... J'ai volé et caché quelques petites choses depuis que je suis ici ... pouvez-vous nous aider à s'échapper ... vous devez vous échapper ... Je l'ai entendu dire qu'il était de vous vendre prochainement ... Regardez, les gardes toujours dormir maintenant, ou du moins devenir somnolent, mais pas pour longtemps, alors essayez d'ouvrir la porte à l'aide du couteau. Il dispose d'un flash-bang câblé à l'soyez donc prudent. Mais il est vieux et humide, donc il ne devrait pas réveiller les gardes. Taire et passer au niveau supérieur de la grotte. Il ya une boîte métallique. Il recherche, il devrait y avoir des armes. Je vous suggère de ne pas nous trahir, que je dois survivre et d'aller au Cordon pour vous de trouver ce que vous cherchez. Une chose importante - il faut laisser Mole et moi d'utiliser la transition avant de passer, sinon on va se perdre. Ne me demandez pas d'expliquer pourquoi.</text>
</string>
<string id="doktor_pred_start_4">
<text>Il va me vendre ... ce que le ... ... Eh bien, cet endroit a vraiment beaucoup plus sombre que je me souviens d'un il ya quelques années ... eh bien, voilà ...</text>
</string> -->


<!--SPLAT - vient de s'échapper de prison avec le docteur dans le vestiaire-->
<!-- <string id="doktor_pred_perehod_0">
<text>Eh bien, c'était amusant ...</text>
</string>
<string id="doktor_pred_perehod_1">
<text>Amusant ... Êtes-vous hors de votre esprit toute petit, juste combien d'hommes avez-vous tué ... mon Dieu ce qui ne va pas avec vous ... vous, vous paniquer, je vais Cordon Vieux ... J'en ai marre de l'odeur de la mort que vous transportez avec vous ...</text>
</string>
<string id="doktor_pred_perehod_2">
<text>hey copain ... vous avez voulu échapper? Tu es celui qui a volé et amassé des choses pour échapper? Et, qu'est-ce que avez-vous pensé ... nous jouions roche, papier, ciseaux, lézard, Spok avec eux ... et on venait de nous laisser partir ...? Obtenez Doc réel, il n'y a donc aucun moyen sacrément vous obtenez loin de moi ... Je vais avec vous!</text>
</string>
<string id="doktor_pred_perehod_3">
<text>Oh ... qui sont d'excellentes nouvelles ... eh bien, en route pour le Cordon nous rudement bien content d'y aller!</text>
</string> -->


<string id="doktor_stvol_0">
<text>Gardez les munitions.</text>
</string>
<string id="doktor_stvol_1">
<text>Excellent.</text>
</string>
<string id="krot_stvol_0">
<text>Gardez les munitions.</text>
</string>
<string id="krot_stvol_1">
<text>Excellent.</text>
</string>






<!--/_____________________________________DIVERS_hors dialogues_________________________________________________________/-->
<string id="af_kristal_zp">
<text>"Le Cadeau"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
<text>Artéfact légendaire qui a été trouvé qu'une seule fois - dans les vastes régions et vendu pour une énorme somme d'argent pour les scientifiques. En outre, ils lui ont donné un autre nom - "l'Explorateur". La qualité principale - est une très grande protection contre les rayonnements. Mais tous les autres paramètres de l'immunité de la santé diminue à un niveau inacceptable. Si vous portez cet artéfact, alors méfiez-vous de TOUS dans la zone, à l'exception de rayonnement.</text>
</string>

<string id="af_kristal_blue">
<text>"Aquamarine"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radiation  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Il s'agit d'un Artéfact Cristal issu d'une mutation extrêmement rare , très radioactif. Dans le cadre du film, enveloppant une couche mince de l'artéfact, le platine pur est le plus élevé. Juste comment cette modification de la structure n'est pas encore clair, mais le fait que deux kilogrammes de platine sont très coûteux.Retirer le film et toutes les propriétés sont perdues, mais comment le faire - un très petit nombres de Stalkers est au fait de cette manipulation. Un autre nom pour l'artéfact - un combattant, une grande défense en milieu de combat, mais il augmente la perception de brûlures et de choc électrique. Utiliser et à transporter - seulement avec des objets protégeant contre le rayonnement.</text>
</string>

<string id="af_repei">
<text>"Bur"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_repei">
<text>Artéfact qui à la forme de graines mutées de plantes telles que «Hvatalka» et «brûlure». Séparé de la «mère» la plupart du temps lors de l'éjection, l'artéfact qui a été séparé plus tôt dans un très court laps de temps (5-20 min)devient une souche complètement inutile. En mesure de protéger la peau contre les coupures transporteur, empêche également le passage des ondes électriques à travers le corps. Artéfact commun. Le prix est aussi moyen.</text>
</string>

<string id="af-dummy-indilian">
<text>"Indilian"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
<text>Cet Artéfact ,extrêmement rare est appelé - Le rêve du Chasseur-, protège parfaitement contre les nombreuses créatures de la Zone.Mais avec un effet négatif majeur - une reprise ralentissement grande du métabolisme de la santé ,donc à employer seulement avec d'autres Artéfacts qui augmentent la santé.</text>
</string>

<string id="af-dummy-mushroom">
<text>"Mushroom"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
<text>Artéfact ressemble à «tremplin» gravité anomalies. Est extrêmement rare. Formes à l'intérieur de 0,3 m "champ de force". «Champ» peut mettre de côté flux beaucoup plus de balles (100-150). L'artéfact a un certain nombre de caractéristiques négatives, telles que l'affaiblissement des brûlures cutanées transporteur, ce qui affaiblit le corps pour espaces naturels gravitationnels et l'épuisement rapide du corps. En outre, "champ de force" artéfact formé a gonflé d'humidité, de sorte que le support est excellent conducteur d'électricité. De nombreux Stalkers trouver cet artéfact immédiatement le louer première chuté en raison de ses aspects négatifs. Mais avec l'artéfact même pas peur d'une cartouche Magnum.</text>
</string>

<string id="af_dummy-star_monolith">
<text>"Etoile du Monolith"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
<text>Un artéfact bien mystérieux. Il existe deux versions de son apparence. Il est apparu, selon les rumeurs, quand un Stalker du «Monolith» seulement allé dans le centre de la zone. A l'autel, ils ont demandé le Monolithe leur donna un signe qu'il existe. Artéfact nuit est tombée du ciel sur la terre. Fanatiques touchées pensé qu'il a marqué le Monolith. Selon les scientifiques, il a été formé par la fusion de plusieurs anomalies atmosphériques. Spécimen très rare, est ainsi formé que dans la centrale nucléaire de Tchernobyl ...</text>
</string>

<string id="af-dummy-seashell">
<text>"Shell"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
<text>Artéfact découvert près du Stalker du bar... ivre. Stalker a découvert des artéfacts, est allé au barman, il a même envoyé un ivrogne sans tenir d'audience, puisque - Stalkers ivres apportent souvent des choses différentes et le considèrent comme un artéfact fraîcheur nouvelle, et ils veulent faire sortir beaucoup d'argent. Mais le Stalker ne s'est pas reposé , et est aller voir les scientifiques. Ceux-ci, à son tour, se mit à rire, mais accepté d'examiner l'artéfact. Ils ont été très surpris de voir qu'il s'agit bien d'un artéfact inconnu jusqu'alors. Propriétés utiles de l'artéfact est un petit dispensaire avancement et la protection chimique. Est de réduire la propriété négative balles.</text>
</string>

<string id="af-dummy-djoker">
<text>"Joker"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radiation  %c[255,255,1,1]+15\n%c[default]L'origine de l'artéfact n'est pas connue. La zone a vu à quelques reprises. Artéfact donne porteur bonne protection contre les chocs, mais réduit l'endurance de son corps. radioactif.</text>
</string>

<string id="af-dummy-dumbbell">
<text>"Kettlebell"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
<text>Tout comme on l'appelle - une haltère. L'objet lui-même est petit, mais en dépit de cela, il pèse 18 (!) Kg. (D'où son nom). Artéfact aussi incroyablement fort - ne peut pas être coupée, fusion, en appuyant sur. Lieu de l'éducation n'est pas connue. Artéfact porteur transporteur commence immédiatement à se sentir joyeux, il améliore la santé. Artéfact ainsi - bien rayonnement écrans.Pas d'aspects négatifs, à l'exception d'une masse énorme...</text>
</string>

<string id="af_dummy-vertyshka">
<text>"Pinwheel"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
<text>L'origine exacte de l'artéfact est inconnue. Les scientifiques affirment que l'Artéfact origine à la confluence de deux anomalies - «Trampoline» et «Elektra», les Stalkers disent que c'est le cœur du tourbillon inconnu violet, 'Black Angel ». L'artéfact est situé en plein milieu de l'anomalie et fait tourner, prenant la forme d'un tourbillon dévastateur. Bonne protection des objets de l'électricité. Des propriétés négatives - la détérioration de résistance aux balles et de la radioprotection réduite.</text>
</string>

<string id="af-dummy-coal">
<text>"Coal"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
<text>Artéfact, qui est apparu récemment dans la zone. Les scientifiques croient qu'il sagit d'une modification de l'artéfact "Fleur de pierre".Les Stalkers croient aussi que cet artéfact est rien de plus que l'âme d'un Stalker sombre qui a péri horriblement. L'Artéfact ressemble à un morceau de charbon, mais pendant toute la surface ne laisse aucun résidu.L'Artéfact aussi parfaitement absorbe les ondes psy et une bonne résistance augmente le seuil de la contamination radioactive de corps, mais avec une fatigue accrue considérablement.Pour éviter les blessures, il doit être utilisé en conjonction avec un artéfact,bon rafraîchissement.</text>
</string>

<string id="af-dummy-quill">
<text>"Aiguille"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radiation  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Artéfact généré par «brûlure». Elle protège la peau contre les brûlures et l'impact des médias. Légèrement radioactif.</text>
</string>

<string id="af-dummy-wool">
<text>"Fire wool"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
<text>Il peut parfois être trouvé dans des zones de haute température et de la densité des molécules d'air sont souvent disposés au mouvement. Représente corps rouge vatoobraznoe. Prenez vos mains nues n'est pas recommandé ... Certains Stalkers qui prennent plusieurs de ces artéfacts parviennent à utiliser du coton pour limiter les brûlures. Dans certaines versions de la symbiose formés par «à chaud» et «brûle». Pas très confortable à porter, cet artéfact récipient métallique facilement proplavlyaet pour les artéfacts, alors faites-le glisser avec vous - traqueurs expérimentés pour la plupart avec des conteneurs coûteux. Si l'artéfact verser de l'eau il se transforme en une masse solide sombre, et perdent tous leurs biens.Très rechercher par les Scientifiques.</text>
</string>

<string id="af-dummy-bonanza">
<text>"Octopus"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
<text>Substance formée avec la combinaison des anomalies 'Fountain' and 'Jelly'.A un certain nombre de qualités positives et d'autres négatives. A été trouvé récemment par un Stalker surnommé Gadget.Dans son exosquelette entassés qu'il a vu le corps gélatineux un petit «Fontaine» et il a grimpé à obtenir. Voici juste un gadget, puis n'a pas aidé électronique. Puissants fontaine substances plazmovidnogo s'échappant du sol, dépouillé exosquelette Gadget moitié et entre de bonnes mains. Artéfact mais il l'a gardé, pour une nouvelle, invisible avant de trouver qu'il était belle récompense pour qui a acheté une main prosthétique mécanique.</text>
</string>

<string id="af-dummy-mercury_ball">
<text>"La Balle de Mercure"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radiation  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Artéfact pouvant souvent être aperçus dans les zones infectées. La balle est entouré par des billes de mercure plus petits, tournant autour du noyau. Mains nues à prendre n'est pas recommandé. Les scientifiques ont constaté que certains Artéfact se compose en réalité de mercure, et parce que les expériences ont révélé que, sous certaines conditions, l'Artéfact peut être produit à partir de la plupart des médicaments des maladies dangereuses.</text>
</string>

<string id="af-dummy-bezi">
<text>"Burning Leaves"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
<text>Les scientifiques pensent que cette nouvelle mutation connue de tous . Elle a été découverte par un Stalker travaillant avec les universitaires. Sondé un échantillon, ils ont trouvé propriété utile. Il a été révélé plus tard que ce type de mutation est apparue à la suite d'expériences dans le laboratoire du X-18 et X-16. Les scientifiques croient que quelque chose comme «Snork» pourrait rendre l'infection par le laboratoire. A la propriété d'un effet positif sur le soutien du corps, accélérer et ralentir en lui quelques-uns des processus de manière à ce que l'artéfact peut rejeter composants chimiques, mais aussi en ralentissant le processus de la coagulation du sang plus lentement.</text>
</string>

<string id="af-dummy-glow">
<text>"Glow"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
<text>Artéfact formé dans "Elektra" l'anomalie d'une variété d'objets métalliques et des alliages. Artéfact de tous les temps vient la lumière, aussi - les scientifiques ont observé que durant débit augmente les artéfacts de préchauffage. Après des études approfondies, les scientifiques ont découvert que l'artéfact produit de l'électricité en petites quantités. Artéfact peu de valeur. Porter l'artéfact rend la peau plus douce et plus souple - ce qui augmente le risque de contracter une coupure forte. Aussi - de la résistance du corps abaisse le seuil de contamination radioactive. Des attributs positifs - une résistance accrue au feu.</text>
</string>

<string id="af_dummy-node">
<text>"Node"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radiation  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Les scientifiques ont eu du mal, en essayant de résoudre le mystère de cet Artéfact. Il est plus dur que le titane et le plus dur que le diamant. Cependant, il n'atteint pas encore le poids de 1 kg. Crée un champ de protection légère, détournant une partie des balles dans la direction de (20-40). - Les effets indésirables sont des niveaux de radiation, et de réduire la résistance à l'impact des blessures.</text>
</string>

<string id="af_kosi">
<text>"Fairy braid"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
<text>Artéfact formé par la fusion de trois anomalies - "The Fountain", "Heat" et "Jelly". Il est extrêmement rare.Les conditions de formation de ces Artéfacts ne sont pas entièrement compris par les Scientifiques, mais il est évident que,une fois fusionnés les 3 Anomalies de la chance terrible et extrêmement puissantes. Artéfact peut frapper la trajectoire des balles et donne au transporteur un grand éclat de l'énergie. Rend la peau douce et le soutien vulnérables. Également - lorsque vous portez hausse observée de la température corporelle, en raison de la circulation intense de sang dans le corps.</text>
</string>

</string_table>
