<!-- Übersetzt durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 17.02.2008 -->

<!-- Update 04.04.2008 -->

<!--------------- Bereit für die Grammatik-Prüfung ------------------->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
<!--********************************-->
<!-- Sidorovich miniquest dialog start -->
<!--********************************-->
	<string id="escape_trader_miniquest_0">
		<text>Hör mal... Du sagtest, man hat für mich was da gelassen, oder?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_1">
		<text>Ah...ja... Da ist ein Päckchen fir dich. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_2">
		<text>Na wunderbar. Los, gib schon her.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_3">
		<text>Klar, es ist dein Päckchen. Ich stell ja keine Ansprüche... Aber ich hab's für dich aufbewahrt, oder? Und sicher aufbewahrt. Und wenn da drin was giftiges ist? Ich bin ja auch nicht mehr so gesund wie früher...\nAlso sind 100 Rubel für die Lagerung doch gerechte Entlohnung. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_5">
		<text>Wow, bist du geizig! Hier hast du es, für die "Lagerung".</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_6">
		<text>Ja, das ist gerecht. Hier ist dein Geld.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_7">
		<text>Sonst noch was? Päckchen her, oder ich werd mal da draußen ein paar Worte fallen lassen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_4">
		<text>Mann... Bin grad knapp bei Kasse. Ich hol's später ab.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_8">
		<text>Da hast du dein "teueres" Päckchen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_9">
		<text>Oh, jetzt hab ich aber Angst. Wem willst du den was erzählen?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_10">
		<text>Den ganzen Neulingen im Lager. Nach so einem Ding werden sie bei dir nichts mehr kaufen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_11">
		<text>Dem Militär. Die werden sich bestimmt für einen Händler auf dem Gebiet der Zone interessieren.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_12">
		<text>Willst du ein paar auf dein Glatzkopf?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_13">
		<text>Ich hab Freunde. Sehr einflussreiche Stalker, übrigens...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_14">
		<text>Wenn die nicht kaufen, dann kaufen in ein paar Tagen die anderen. Das ist die Zone.\nZurück können die ja eh nicht. Bei dem Blockposten sind die Soldaten, weiter rein in die Zone - da braucht man Ausrüstung, Waffen. Wo sollen die es sonst kriegen, als bei mir?\nAlso droh lieber jemand anderem, verstanden?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_15">
		<text>Oh, ich lach mich tot!\nWas meinst du, wer mir die Ausrüstung liefert, Munition abschreibt und mir für den Verkauf anbietet? Und wer die Artefakte aus der Zone an die Auftraggeber übergibt? Das Militär kann mit meinen Geschäften gut leben.\nAber geh ruhig zu ihnen. Würde mich interessieren, ob die dich sofort erschießen oder lebenslänglich geben... Um dein Päckchen brauchst du dich dann nicht mehr zu sorgen. He-he...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_16">
		<text>Mann, wenn dir 100 Rubel zu schade sind - dann sag's einfach. Alle so gereizt heutzutage - "Paar auf den Glatzkopf..."</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_17">
		<text>Präge es dir ein - in der Zone ist Freundschaft schnell zu Ende, wenn's um Geld geht. Na ja, was können deine Freunde mir denn? Heute sind die da, und morgen weißt keiner mehr deren Namen - in der Zone lebt man nicht lange, verstanden?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_18">
		<text>Kurz gesagt, Hunderter für die Lagerung - und du nimmst dein Päckchen mit.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_19">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_miniquest_20">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>

<!--****************************-->
<!-- Barist Repair dialog start -->
<!--****************************-->
	<string id="bar_trader_miniquest_0">
		<text>Bei dir hat man was für mich da gelassen, richtig?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_1">
		<text>Ja, ein kleines Päckchen. Liegt hier rum, viel Platz nimmt's ja nicht weg... Schon beinah vergessen, das der da ist. Brauchst du es jetzt?</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_2">
		<text>Ja, ich brauch's.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_3">
		<text>Hier, nimm mit.</text>
	</string>
	<string id="bar_trader_miniquest_4">
		<text>Danke.</text>
	</string>
<!--********************-->
<!-- miniquest dialogs end -->
<!--********************-->

</string_table>