<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka Wlad777 am 27.04.2008 -->
<!-- Update am 19.04.2016 -->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_11">
		<text>Halt, Stalker! Kein Schritt weiter! Hier ist Durchgang verboten!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_12">
		<text>Aber ich muss durch... Ich habe auf der anderen Seite was zu erledigen. Kann ich nicht doch irgendwie passieren?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_13">
		<text>Irgendwie werden nur Katzen geboren, he-he... Die obere Etage hat entschieden, das hier keiner mehr durch darf. Wir führen nur Befehle aus.\n \nWenn du aber wirklich dringend durch willst, kannst du uns ja mit einer kleinen "Spende" beglücken - 5.000 Rubelchen. Und 2 Pullen Wodka dazu, damit uns hier nicht so langweilig ist.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_14">
		<text>Ganz schön happig. Aber was solls - hier ist das Geld und Alkohol.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_15">
		<text>So ist es brav! Pass auf - wir tun eine Stunde lang so, als gäbe es hier nur Schmetterlinge. Aber wenn die Stunde um ist, dann ist hier wieder dicht!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_21">
		<text>Na los, geh weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_24">
		<text>Ganz schön happig. So viel hab ich nicht bei.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_2_25">
		<text>Dann verschwinde besser. Wenn du genug bei hast, dann kannst du ja wiederkommen. Und versuch ja gar nicht, dich an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Dann schiessen wir dich nieder, wie einen tollwütigen Hund.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Ach, ein alter Bekannter wieder mal! Hier ist Durchgang verboten! He-he...</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Komm schon, Kusnezow! Ich muss hier noch oft durch... Kannst du da nicht ein Nachlass geben, oder so?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Nachlass, sagst du? Weißt du eigentlich, was die da oben mir zahlen, für all das hier? Wie soll ich über die Runden kommen? \n \nAber, andererseits hast du uns richtig viel Stoff besorgt... Pass auf - das mit dem Geld lassen wir es ab jetzt. Dafür aber kostet dich dann ein Durchgang 3 Flaschen Wodka.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Immer noch zu teuer, meiner Meinung nach. Aber was solls - hier ist dein Alkohol.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>So ist es brav, Stalker! Wie immer tun wir eine Stunde lang so, als wärst du Luft. Aber wenn die Stunde um ist, dann ist hier wieder dicht!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Na los, geh weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_22">
		<text>Ja, ja... Bin schon weg.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Klingt schon besser. Aber so viel Wodka hab ich nicht bei.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Dann dreh wieder um. Wenn du genug bei hast, dann kannst du ja wiederkommen. Und versuch ja gar nicht, dich an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Dann schiessen wir dich nieder, Absprachen hin oder her.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_11">
		<text>Wo willst du hin, Stalker? Hier ist Durchgang verboten!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_12">
		<text>Wieso auf einmal? Ich habe auf der anderen Seite was zu erledigen. Kann man denn nichts machen?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_13">
		<text>Interessiert mich nicht, warum. Die obere Etage hat so entschieden, wir führen nur Befehle aus. \n \nWenn du aber wirklich dringend durch willst, dann musst du uns eine kleine "Gebühr" zahlen - 10.000 Rubelchen. Und 2 Pullen Wodka, damit uns hier nicht so langweilig ist.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_14">
		<text>Ganz schön happig. Aber was solls - hier ist das Geld und Alkohol.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_15">
		<text>So ist es brav! Pass auf - wir tun eine Stunde lang so, als gäbe es hier nur Schmetterlinge. Aber wenn die Stunde um ist, dann ist hier wieder dicht!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_21">
		<text>Na los, geh weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_24">
		<text>Ganz schön happig. So viel hab ich nicht bei.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_3_25">
		<text>Dann verschwinde besser. Wenn du genug bei hast, dann kannst du ja wiederkommen. Und versuch ja gar nicht, dich an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Dann schiessen wir dich nieder, wie einen tollwütigen Hund.</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_11">
		<text>Was gibts denn? Mach schnell, nicht das uns die Hubschrauberpiloten sehen!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_12">
		<text>Ich müsste mal auf die andere Seite.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_13">
		<text>Du kennst doch schon unseren Tarif. Schieb 3 Flaschen Wodka rüber und der Weg ist frei.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_14">
		<text>Ja, ja... Hier ist dein Alkohol. Das ihr hier noch grade stehen könnt...</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_15">
		<text>Scherzkeks, was? Na, los, eine Stunde lang bist du für uns unsichtbar. Die Zeit läuft, nach einer Stunde ist hier wieder dicht!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_21">
		<text>Na los, geh weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_24">
		<text>So viel hab ich grade nicht bei.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_rabatt_25">
		<text>Tja, dein Pech. Unsere Absprache ist klar, kein Wodka - kein Durchgang. Und versuch nicht an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Dann schiessen wir dich nieder, Absprachen hin oder her.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_11">
		<text>Halt, Stalker! Kein Schritt weiter! Hier ist Durchgang verboten!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_12">
		<text>Aber ich muss durch... Ich will zurück ins Dorf. Kann ich nicht doch irgendwie passieren?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_13">
		<text>Wenn du ins Dorf willst, dann willst du da bestimmt Handel treiben. Da wird es dir doch nicht schwer fallen, uns ein wenig Verpflegung zu überlassen. \n \nKusnezow nimmt immer nur Geld und Wodka, aber wir müssen auch mal was essen. Zwei Konserven machen dich sofort unsichtbar.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_14">
		<text>Nicht grade wenig, die Verpflegung hier ist überall schwer aufzutreiben. Aber was solls, hier hast du die Konserven.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_15">
		<text>Fein, fein! Pass auf - wir tun eine Stunde lang so, als gäbe es hier nur Schmetterlinge. Aber wenn die Stunde um ist, dann ist hier wieder dicht!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_21">
		<text>Na los, geh weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_22">
		<text>Ja, ja... Bin schon weg.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_24">
		<text>Habe keine Konserven über. Wollte eigentlich im Dorf mir welche kaufen.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_bridge_soldiers_pass_25">
		<text>Dann lassen wir dich nicht durch. Treibe irgendwo Konserven auf, dann kannst du ja wiederkommen. Und versuch ja gar nicht, dich an uns vorbeizuschleichen, hörst du? Dann schiessen wir dich nieder, wie einen tollwütigen Hund.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_0">
		<text>Was willst du, Stalker?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_1">
		<text>Wollen wir vielleicht ein wenig Handel treiben?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_11">
		<text>Wollen wir vielleicht ein wenig Handel treiben?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_2">
		<text>Handeln kannst du mit unserem Vorgesetzten. Ich mach hier nur mein Dienst.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_21">
		<text>Handeln willst du mit mir?? Verpiss dich schnellstens, bevor ich dich abknalle!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_22">
		<text>Handeln? Du meinst es wirklich ernst? Ich bin doch nicht bescheuert.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_23">
		<text>Verschwinde lieber, sonst helfe ich dir nach. Mit dir zu Handeln ist schlecht für die Gesundheit...</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_24">
		<text>Du willst handeln? Wegen deiner "Geschäfte" sollte man dich hier und jetzt abknallen. Verschwinde!\n \nHandeln will er, das ich nicht lache...</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_25">
		<text>Ich gebe dir einen Rat - verschwinde schnellstens, und frage uns nie wieder, ob wir mit dir handeln wollen. Penner!</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_3">
		<text>Du nimmst es viel zu ernst, meiner Meinung nach.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_4">
		<text>Na los, geh schon weiter! Verschwinde, solange wir nett sind.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_notrade_bridge_dialog_5">
		<text>Ja, ja... Ich bin schon weg, keine Sorge.</text>
	</string>

	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Verschwinde von hier, Penner. Sonst helfen wir dir nach.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Was ist denn in dich gefahren?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Hi. Was brauchst du?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Unser "Alter" will dich sehen. Willkommen bist du hier deshalb noch lange nicht. Beweg dich.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>"Führer", ich muss den Doktor treffen.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_22">
		<text>Gezeichneter... Hast du was gefunden?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_52">
		<text>Gezeichneter... Hast du was gefunden?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_23">
		<text>Ja, hier hast du dein Gewehr. Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_25">
		<text>Nein, hab noch nichts gefunden.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_24">
		<text>Ja, schon. Kriegst du aber nicht. Brauche ich noch selber.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_26">
		<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hor gut zu...\n \nDoktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh über die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibts einen Pfad, der fuhrt dich direkt zu den Katakomben. Viel Gluck.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_27">
		<text>Ja dann. Kannst ja deinen Doktor weiter suchen.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_28">
		<text>Wenn du was findest - dann reden wir.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_29">
		<text>Was führst du dich so auf? Du bekommst gleich Arger mit mir.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_30">
		<text>Alle brauchen immer etwas dringend... Sieh mal - meine Waffe ist nicht so besonders, und ich muss fast jeden Tag in die tiefe Zone wandern. Bring mir was stärkeres, eine "Groza" zum Beispiel, dann reden wir.\n \nVielleicht kann ich dir dann was nutzliches erzählen.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_31">
		<text>Na gut, ich besorge dir eine bessere Wumme.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_32">
		<text>Ich hab dafur keine Zeit, vielleicht spater.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Nun sieh mal einer an. Woher weißt du von dem Doktor?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>"Ghost" hat mich geschickt. Hilf mir, den Kontakt zu Doktor herzustellen. Es ist dringend.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Na, warum hast du das nicht gleich gesagt? Doktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Danke dir.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_provodnik_start_33">
		<text>Ah, du bist das. Ich hab mit dir nichts zu bereden.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_start_34">
		<text>Du kannst mich mal.</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_groza_0">
		<text>Ja, hier hast du dein Gewehr. Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_groza_1">
		<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hör gut zu...\n \nDoktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh uber die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibts einen Pfad, der führt dich direkt nach Agroprom. Viel Gluck...</text>
	</string>

	<string id="esc_provodnik_groza_2">
		<text>Danke, Kamerad.</text>
	</string>

	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Kannst du mir mehr über diesen Ort erzählen?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Dies ist die Straße zur Zone. Wenn ich du wäre, würde ich nicht zu nahe an den Armeeposten gehen oder mich von den Soldaten entdecken lassen: die haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Und die Hubschrauberpiloten haben wohl zu viele Vietnamkrieg-Filme gesehen. Sie bügeln die Fläche vor dem Blockposten mit Maschinengewehr-Feuer einfach aus Langerweile. Weiter im Norden ist eine eingestürzte Brücke, aber die haben auch dort einen Posten aufgestellt. Im offenen Gelände wimmelt es vor Wildhunden, für Anfänger ist das also nichts. Ach, und ein Rudel Mutanten taucht auch hin und wieder auf.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>Was ist mit den Soldaten an der Brücke? Ich muss irgendwie an ihnen vorbei kommen.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>In Ordnung, du hast zwei Möglichkeiten. Wenn Kusnezow Wache schiebt, dann solltest du daran denken, dass er gern einen bechert. Die Chancen stehen nicht schlecht, dass du ihn schmieren kannst. Aber, wenn du kein Alkohol bei hast, oder jemand anderes Wache schiebt, dann gibt es noch einen anderen Weg. Gehe links an der Brücke vorbei und die Eisenbahnschienen entlang. Achte nur drauf, dass sie dich nicht sehen! Du kommst dann zu einem kleinen Tunnel, der durch die Deiche führt. Und noch etwas: Kann sein, dass du da unten auf ein paar Zombies triffst.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>Was befindet sich weiter im Norden, hinter dem Armeeposten?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Die Müllhalde. Das ist wirklich ein deprimierender Ort. So viel kontaminierte Scheiße an einigen Stellen, dass Schwimmen einfacher ist als Gehen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Hallo, Kumpel. "Wolf" hat dich bereits angekündigt. Hast du noch mehr Fragen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Ja. Wie viele Banditen halten sich im Lager auf?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sieben oder acht. Zwei am Tor, zwei weitere im Gebäude zur Rechten beim Feuer und zwei weitere im Gebäude zur Linken - dort halten sie auch "Flinker" fest. Und meistens hängt noch jemand im Hof rum. Das müssten alle sein. Sollen wir ein Gebet sprechen und loslegen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Los geht's. Sag deinen Männern Bescheid.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Nein. Wir würden zu viel Lärm machen. Ich gehe alleine.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Nun, mach das wie du willst. Ruf uns, wenn es Probleme gibt ... Machst wohl einen auf "Rambo", was?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Junge, haben wir gut geballert. Ich wette, "Wolf" wird mit uns zufrieden sein.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Da sind noch mehr! Findet die Bastarde und legt sie um!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Langsam, Mann! Na, das war doch mal was! Du hast sie einfach ausgelöscht und uns nichts übrig gelassen. Wenn ich es nicht mit eigenen Augen gesehen hätte, würde ich es nicht glauben! Das hat mich umgehauen, Mann...\n \nKannst du uns noch ein wenig helfen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_factory_assault_start_81">
		<text>Hey, Gezeichneter. Was macht das Leben?</text>
	</string>

	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Wo sind jetzt die Berge von Feinden, die du umgelegt hast? Du redest und redest, und es steckt nichts dahinter. Hau ab!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Entschuldige, Bruder, aber könntest du dich vom Acker machen? Ich will mich hier mit jemandem treffen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Ich habe ein paar Fragen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>In Ordnung, dann schieß los.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Was kannst du mir über die Zone erzählen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Sonst willst du nichts wissen? Nimm dir eine Woche Urlaub und komm dann noch mal zu mir. Sieh mal, Zeit ist Geld und ich bin gerade beschäftigt. Ich sag dir ein paar Grundlagen, den Rest musst du selbst herausfinden.\n \nUngefähr 3 Kilometer nördlich von hier findest du die Müllhalde. Dort haben sie all den radioaktiven Müll vom Reaktor hingebracht. Hohe Strahlungswerte, überall Anomalien, also gibt es dort auch eine Menge Artefakte zu finden ... aber keine sehr wertvollen. Pass nur auf die Banden auf und komm den Patrouillen der Wächter nicht in die Quere. \n \nWestlich der Müllhalde ist das ehemalige Agroprom Forschungsinstitut. Dort gibt es kaum Artefakte, das kannst du also auslassen. \n \nUnd im Osten ist das Dunkle Tal. Das ist ein ziemlich seltsamer Ort. Er scheint sehr ruhig zu sein, abgesehen von ein paar Typen, die da herumstreunen. Aber ich habe das Gefühl, dass es da mehr gibt, als es den Anschein hat. \n \nAch ja, dann gibt es noch die Rostok Fabrik direkt hinter der Müllhalde. Das ist Stalker-Territorium. Dort findest du lauter schlaue Leute, die dir den Rest erzählen können.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Ich habe es mir anders überlegt. Danke.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Danke dir, Stalker. Wie heißt du und was machst du hier?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Eigentlich weiß ich nicht, wie ich heiße. In Moment nennt man mich "Gezeichneter". Der Händler im Dorf hat mir gesagt, dass du vielleicht etwas über "Strelok" weißt. Wenn es so ist, so wäre es nett, wenn du mir etwas über ihn erzählst.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Warum interessiert sich in letzter Zeit jeder so sehr für ihn? Gut, ich kann nicht behaupten, dass ich ihn persönlich kenne. Wir haben jedoch "kommuniziert" - meine Jungs haben mal ein paar Blicke auf ihn werfen können. Niemand wurde verletzt - es war klar, dass seine Gruppe auf jemand anderes gewartet hatte, daher gingen wir in Frieden auseinander, verfluchten uns gegenseitig über eine Schlucht hinweg und gingen unsere eigenen Wege. \n \n"Grauer", mein Bruder, treibt sich jetzt im Dunklen Tal rum - ich geb dir seine Koordinaten, damit ihr zwei mal plauschen könnt. Er weiß mehr über "Strelok". \n \nSei auf dem Weg dahin vorsichtig - eine kleine Bande hat sich in nördlich von hier angesiedelt. Und außerdem verfolgen mich ein paar Monster, und sie scheinen noch nicht aufgegeben zu haben. Würde es dir was ausmachen, mir mit denen behilflich zu sein? Ein Kinderspiel, ehrlich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Danke für die Informationen. Das weiß ich sehr zu schätzen. Und klar, ich bleibe noch ein wenig, damit wir die Biester erledigen können.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Stalker, ein Medikit! Gib mir ein Medikit!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Hier hast du es.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Hab keins. Tut mir Leid.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Hey, Kumpel, jetzt hast du mich schon zweimal gerettet. Und sowas vergesse ich nicht. Nimm das... das ist alles, was ich habe!\n \nMann, und schon wieder hab ich keine Medikamente mehr!</text>
		</string>
	
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Danke schön. Man hilft sich halt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Unser "Alter" will dich sehen. Deshalb bist du aber noch lange kein willkommener Gast. Beweg dich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Geh weiter! Im Moment wird niemand im Lager mit dir sprechen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Warum?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Welcher Idiot würde mit einem Passagier des "Totenlasters" reden wollen? Zuerst musst du beweisen, dass du in Ordnung bist.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Was für ein "Totenlaster"? Ich errinere mich an gar nichts.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ach, weiß der Teufel, was das wirklich ist. Aber, was immer es auch ist... es ist so böse, wie es nur sein kann... Warum rede ich überhaupt mit dir darüber? Vielleicht bin ich nur abergläubisch, aber du solltest wirklich besser einen Abgang machen, bevor dir etwas passiert.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Was soll ich tun, damit die Leute mir glauben?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Bestehe die Prüfungen des Händlers. Wenn du in Ordnung bist - wenn du also nicht zu schnell am Abzug bist und dein Köpfchen einsetzt - dann finden wir bestimmt eine gemeinsame Grundlage. Keine Sorge.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>In Ordnung, dann soll es so sein.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Was willst du?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Was gibt's, Gezeichneter? Wie geht's? Wir könnten hier gut Hilfe gebrauchen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Ich bin "Fanatiker", und ich bin hier der Anführer, seit "Wolf" weiter in die Zone gegangen ist.\n \nEin paar Söldner waren gestern hierher gekommen... und das waren ein paar sture Hunde, das kann ich dir sagen. Die kommen einfach her und verlangen harte Sachen. Zum Beispiel, "Ihr habt einen Tag, dieses Lager zu räumen. Es wird unsere neue Basis". Schon bald kommen sie wieder, und wie du dir vorstellen kannst, wird das sicherlich kein gemütlicher Plausch.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Verstehe... Was habt ihr also vor?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Wir planen einen Hinterhalt, denn ein direkter Angriff würde vermutlich unser Ende bedeuten. Die haben die ganze Kampfausrüstung und alles. Außerdem sind sie in Strategie extrem gut ausgebildet. Und wir haben hier nur ein paar kleine Jungs.\n \nDaher haben wir beschlossen, still in diesen Häusern zu sitzen, damit es aussieht, als wenn wir gegangen wären. Und dann werden wir im richtigen Moment angreifen. Kämpfer wie du sind genau das, was wir im Moment gebrauchen könnten. Wir würden dir natürlich auch ordentlich danken, wenn alles vorbei ist. Du weißt, dass wir das tun würden!\n \nWas sagst du also? Hilfst du uns?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Ja, ich helfe euch. Die Grünschabel hier packen es sonst nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Verbringen wir die restliche Zeit damit, uns auf den Kampf vorzubereiten. Dies ist der Plan: Die hoffnungslosesten Anfänger stecke ich in Häuser und Keller und sage ihnen, dass sie nichts unternehmen sollen - ansonsten schlachten sie womöglich noch unsere eigenen Leute ab.\n \nDu und ich und ein paar andere brauchbare Schützen werden die besten Stellungen einnehmen, um ein Auge auf den Bereich ums Feuer werfen zu können. Wenn sie sich dem Feuer nähern, lassen wir die Kugeln aus allen Richtungen kommen! Die werden aus Richtung Norden kommen, und ich glaube, dass wir nicht lange warten werden müssen.\n \nSuch dir also ein Versteck mit guter Aussicht und warte auf meinen Befehl. Schau dich um und denke daran, dass deine Chancen ohne Deckung nicht so gut sind.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>In Ordnung. Fangen wir an.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nein, mich mit den Söldnern anzulegen, dazu bin dazu noch nicht bereit.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_leader_hello_1111113">
		<text>Ich muss noch eine dringende Sache erledigen. Später stoße ich vielleicht zu euch.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Was für eine Schande. Wir könnten einen Kämpfer wie dich wirklich gebrauchen. Ich schätze, dann müssen wir es alleine versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Die Kerle müssten bald kommen. Ich habe das Gefühl, dass sie gleich hinter der Ecke sind.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_51">
		<text>Hallo, Gezeichneter!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_61">
		<text>Gezeichneter, wir müssen aufpassen! Ich vermute, das noch nicht alle Söldner tot sind!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_62">
		<text>Alles klar! Ich kämme die Gegend noch ein wenig durch.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Du bist ein echter Killer, Gezeichneter! Ich möchte dir nicht in die Quere kommen. Niemals!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Ja, so etwas in der Art.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Hier, ich hoffe, du vergisst uns nicht.\n \nAch, und übrigens - ich hab mich mal mit einem Soldaten unterhalten, er hat mir ein Rezept fur Modifikat "Burers Oma Perlen" zukommen lassen. Schau mal in dein PDA. Und noch was...\n \nSchon mal uber Teleports gehort? Ich kann, bei Bedarf, so ein Ding aktivieren. Kannst sofort zum gewünschten Ort "fliegen".</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hey, Gezeichneter! Schön, dich zu sehen!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Hallo. Lass uns mal reden...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Wo ist "Wolf" eigentlich hingegangen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Ach, er hatte eine Nachricht von einem Stalker bekommen, der vorbeigekommen war. Dann packte er seine Sachen, schnappte sich eine Kiste Dynamit und ging tief in die Zone. Ich hatte mich gerade von den Verletzungen erholt, die ich abbekommen hatte, daher bat er mich, auf die "Kinder" hier Acht zu geben.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Ich habe Fragen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Dann los, ich werde versuchen, dir zu helfen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Vielen Dank.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Was weißt du über die Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Ich weiß vieles. Da musst du schon genauer werden.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Was befindet sich im Zentrum der Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ähm, das ist eine gute Frage... Zwei Jahre habe ich jetzt nach der Antwort gesucht! Aber ich habe noch immer keinen Weg ins Zentrum gefunden. Zumindest keinen, auf dem ich auch sicher zurückkommen könnte. Meine Freunde und ich haben ein paar Mal versucht, durchzubrechen. Ich bin so gerade noch zurückgekommen, aber meine Freunde - na ja, einige haben es geschafft, einige nicht... Du wirst dich natürlich fragen, was wir da wollten. Wir haben unsere Träume verfolgt, wir haben versucht, sie wahr werden zu lassen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Können Träume wahr werden?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Da gibt es die schöne Geschichte über eine Wunschgönner-Maschine. Man sagt, dass es eine Stelle im Zentrum der Zone gibt, wo alle Wünsche wahr werden - egal, wie ungewöhnlich diese sind. Aber, weißt du was? Ich weiß mit Sicherheit, dass es viele Wege gibt, gegen den Eimer im Zentrum der Zone zu treten. Und ich glaube nicht mehr an den Wunschgönner. Nimm das Risiko nicht auf dich. Ich würde es auch nicht tun.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Wie ist die Zone zustande gekommen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>2006 gab es da einen weiteren Knall. So ist sie entstanden. Ich weiß, dass das keine richtige Antwort ist. Aber nur sehr wenige kennen die ganze Wahrheit, wenn überhaupt jemand.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Was hat dich in die Zone geführt?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Ich habe früher in einem Bergwerk gearbeitet, bis es geschlossen wurde. Ich hatte kein Geld und auch nichts zu tun. Dann hörte ich die Gerüchte über die sagenhaften Reichtümer, die in der Zone versteckt seien. Ich hatte reichlich Erfahrung vorzuweisen, also dachte ich mir "Was soll's?". Ich kann zwar nicht sagen, dass ich reich geworden bin, aber ich bin auch nicht arm geblieben. Und das ist eine typische Geschichte. Die meisten von uns gelangen auf ähnliche Weise hierher.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Was ist das Gefährlichste an der Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Schwer zu sagen. Es gibt so viele Gefahren und Überraschungen, dass man nicht einmal allen begegnen kann. Auf jeden Fall mehr als genug für eine Person. Mir wurde ein Zeh abgebissen, wegen der Strahlung fallen mir die Haare aus und mein halbes Bein wurde in einem Brenner gebraten ... Hier ist alles richtig übel, Kumpel. Ein anderes Mal stand ich von Angesicht zu Angesicht vor einem Blutsauger - diese Begegnung würde ich gerne wieder vergessen. Nun, wir können reden, so viel wir wollen, aber solange du es nicht selbst erlebt hast, kannst du es dir nicht wirklich vorstellen. Der einzige Rat, den ich dir geben kann, ist Acht zu geben. Immer und überall.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Hast du von einem Typen, den man "Strelok" nennt, gehört?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Ich meine mich zu erinnern, dass er einer der ganz harten Typen ist. Hab ihn aber nie selbst getroffen. Nun, ich bin schon eine ganze Weile nicht mehr in die Nähe des Zentrums gegangen, und alles, was wir hier bekommen, sind Anfänger. Du solltest dir jemanden suchen, der tief in der Zone herumhängt und dich mit ihm unterhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Was weißt du über "Totenlaster"?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Davon weiß ich nichts, und das ist auch gut so, vielen Dank! Tut mir Leid, ich verstehe deine Situation. Es werden zu viele Mythen darum geschaffen. Wenn du einen Monat hier in der Gegend verbracht hast, dann kannst du gar nicht anders als für den Rest deines Lebens abergläubisch zu werden. Du hast gar keine Wahl. Tote auf der Ladefläche, Tote hinter dem Lenkrad ... Wer sind sie, wo kommen sie her und warum? Ich kann nur hoffen, dass sie nicht aus den Gräbern auferstanden sind.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>
		Hallo, Narbengesicht... Du hast uns hier ganz schön viele Sorgen bereitet. Wußtest du eigentlich, das du schlafwandelst? Du bist hier vorhin durch den ganzen Lager gerannt, Leitern hoch und runter geklettert und noch andere seltsame Sachen angestellt. Und das alles im tiefsten Schlaf. Keiner konnte dich wach bekommen. Irgendwann wurdest du ruhiger und wir haben dich geschnappt und in den Keller gelegt.\n \nAber nun bist du ja wach, wie ich sehe. Also, erzähl, warum bist du hier?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Ja, grüß dich. Ich hatte aber auch wirklich einen seltsamen und unheimlichen Traum vorhin... Darüber denke ich aber später nach. Der Händler, im Bunker da, sagte mir, das ich mich mit einem Kerl namens "Flinker" treffen soll. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>"Flinker" wurde übel mitgespielt. Seine Gruppe ist nicht weit von hier von ein paar Banditen angegriffen worden. Er konnte mir nur eine SOS-Nachricht schicken. Sieht so aus, als ob seine Leute erledigt sind. Meine Jungs haben mir erzählt, dass diese Bastarde jetzt in der alten Autowerkstatt auf der anderen Straßenseite sind.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Du rettest deine eigenen Leute nicht aus der Gefangenschaft? Das nenne ich nicht sehr freundlich. Oder bist du nur zu schwach, um es zu tun?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Ich würde dir eine scheuern, aber was hätte ich schon davon? So einfach ist das nicht. Ich habe zu wenig Leute, und die, die ich habe, sind hauptsächlich Anfänger. Ich kann das Risiko nicht auf mich nehmen. Wenn wir dieses Lager verlieren, dann wird es für all die Stalker da draußen nur noch schlimmer. Und was ist mit dir? Wenn du dir nicht gleich in die Hose machst, wäre ich nicht zu stolz, um deine Hilfe in Anspruch zu nehmen. Hilfst du mir also mit diesen Typen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Glaubst du, ich könnte das alleine erledigen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nee, alleine hast du keine Chance. Meine Späher sind gute Soldaten und im Augenblick beobachten sie diese Freaks. Gemeinsam könntet ihr es schaffen. Was meinst du? Hast du genug Mumm?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>In Ordnung. Meine Späher warten zur Zeit auf dem Hügel vor der Werkstatt. Ich werde ihnen jetzt wegen dir Bescheid geben.\n \n Aber pass auf! Die Militärs von dem Blockposten lassen uns in Ruhe, solange wir uns ruhig verhalten. Sie dulden es aber nicht, wenn wir uns draußen blicken lassen. Die Piloten der Patrouille könnten einfach aus Langerweile dich erschiessen. Also denk dran - der kürzeste Weg zum Ziel ist nicht immer der beste.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_talk_111111113">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Ich habe den Mumm, aber ich gehe trotzdem nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Also doch ein Feigling... Dann verziehe dich hier schnellstens!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Und, wie läuft's?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Deine Jungs und ich haben die Situation in der Autowerkstatt im Griff.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Das ist beeindruckend, Kumpel! Hier, nimm das - das ist meine persönliche Belohnung für dich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Wir haben die Autowerkstatt gründlich durchkämmt. Dort ist jetzt alles klar.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Wow! Meine Männer sagen, dass du denen eine richtige Tracht Prügel verpasst hast! Hier, nimm dieses Geld... Nur ein kleines Dankeschön, nichts Großes. Aber, ich habe hier noch etwas für dich.\n \nHättest du Lust auf einen schnellen Job? Nicht sehr schwer, in ein paar Stunden könntest du das erledigen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Ich arbeite dran.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Halte mich auf dem Laufenden, ja?</text>
	</string>

		<string id="escape_lager_volk_talk_316">
		<text>Ich habe keine Zeit für langes Gerede. Mach einen Spaziergang. Oder geh 'ne Runde schlafen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_317">
		<text>Gut, von mir aus. Aber freundlich bist du ja nicht gerade.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Hey, halte Abstand! Fass mich bloss nicht an! Geh zu unserem Doktor, er ist im Keller nebenan.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Umghrr...</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Welchen Anlass gibt es für deinen Besuch?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Erzähle mir etwas Neues, Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Was kann ich dir sagen? Da waren Banditen in der Autowerkstatt, also haben wir dort aufgeräumt. Das wäre es auch schon.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Du bist nicht so der Angebertyp, was? Nun, da du diese Banditen erledigt hast, kann ich dich nicht einfach so gehen lassen. Diese Sachen hier sind für dich.\n \nUnd wenn wir schon dabei sind - hättest du Lust auf einen schnellen Job? Nicht sehr schwer, nur ein paar Stunden wird's dauern.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Danke, Bruder! Du hast uns einen großen Dienst erwiesen! Ich weiß nicht einmal, wie ich dir danken soll.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Hör mal, dieses Speicherstick, dass du dem Händler bringen wolltest, hast du es noch?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Ja, ich habe es noch. Diese Trottel haben mich nicht einmal ordentlich durchsucht. Es war gut versteckt, aber diese Banditen haben vom Filzen einfach keine Ahnung.</text>
	</string>

	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Alles klar. Dann gib mir jetzt das Ding. Der Händler hat dich schon vermisst und mich auf die Suche danach geschickt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111113">
		<text>Wie jetzt? Warum sollte ich dir das Speicherstick geben? Ich kenn dich ja nicht mal. Du hast mir zwar das Leben gerettet, aber ich arbeite schon lange für den Händler und meine Infos gebe ich ihm immer persönlich ab.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111114">
		<text>Die Spielregeln haben sich aber geändert. Ich bin bei dem Händler sozusagen "auf Probe" und ich muss einfach dieses Stick ihm bringen. Also, her damit.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111115">
		<text>Ne, ne. Keine Chance! Einfach so gebe ich es dir nicht. Vergiss es!\n \nDu musst mir schon was im Gegenzug liefern. Umsonst läuft nichts in der Zone!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111116">
		<text>Du bist mir ja ein sturrer Bock! Was brauchst du denn? Geld? Wodka?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111117">
		<text>Ich hörte wie die Banditen sich darüber unterhielten, das in dem Tunnel, der nach Osten führt, angeblich ein ziemlich abgefahrener Anzug versteckt ist. Aber im Versteck hat es sich ein Monster gemütlich gemacht. Die Banditen trauten sich nicht mehr dort hin.\n \nWenn ich diesen Anzug von dir bekomme, bekommst du von mir den Speicherstick. Ist nur gerecht, wenn ich an die "Kopfwäsche" denke, welche mir Sidorowitsch veranstalten wird.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_111118">
		<text>Tunnel... Monster... Ok, ich versuche es. Warte hier.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111119">
		<text>Tunnel... Monster... Ne, das ist es mir nicht wert.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_anzug_0">
		<text>Hallo, "Flinker". Du wartest ja wirklich...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_anzug_1">
		<text>Ja, noch warte ich. Habe solange bisschen was getrunken...\n \nUnd? Konntest du den Anzug besorgen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_anzug_2">
		<text>Ich habe da tatsächlich eine verbesserte Banditenjacke gefunden. Aber so abgefahren, wie du es erzählt hast, ist sie gar nicht.</text>
	</string>
		<string id="escape_shustryi_anzug_3">
		<text>Nein, ich habe noch nichts gefunden, "Flinker".</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_anzug_4">
		<text>Also, lange werde ich nicht mehr warten. Wenn es noch länger dauert bei dir, dann scheiß was auf den Anzug. Dann liefere ich den Speicherstick selbst ab und fertig.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_anzug_5">
		<text>Ja, ja, ist ja gut. Ich beeile mich.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_anzug_6">
		<text>Na ja, besser als mein Jäckchen ist sie allemal.\n \nHier hast du den Speicherstick, wie abgemacht. Gib schon her die Jacke.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_anzug_7">
		<text>Wo hattest du den Speicherstick denn versteckt? Vielleicht muss ich ja auch mal etwas sicher verstecken...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Das bleibt mein Geheimnis. Ich weiß halt, wie ich Informationen sicher aufbewahren kann!\n \nÜbrigens, ich habe den Banditen eine nette kleine Geschichte über ein Lager voller Artefakte erzählt, und die haben jemanden zum Nachsehen geschickt. Das Lager existiert zwar, aber da ist nur ein Artefakt. Ich kann dir die Koordinaten geben, wenn du möchtest.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Gute Reise, Stalker!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Klar, danke.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Aber vergiss nicht, dass dort viele wilde Tiere sind. Ach ja, und der Typ, den die geschickt haben, ist mit mehr bewaffnet als nur mit einer Schaufel. Sei also vorsichtig.\n \nUnd noch was - ich habe über eine Moglichkeit der Artefakt-Transmutation gehort...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Ich habe zu danken.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Schon gut, kein Problem. Viel Glück!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Auftrag ausgeführt. Hier ist der Koffer vom Armeeposten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Guter Mann! Du warst eine große Hilfe. Aber von einem "Dankeschön" kannst du natürlich nicht satt werden. Hier sind dreißig ... nein, zwanzigtausend Piepen, dann sind wir quitt! Übrigens, die Soldaten werden sicherlich bemerken, dass etwas fehlt - es wird hier brenzlig werden. Du solltest also besser abhauen - je eher, desto besser. Aber, weisst du was...\n \nIch bin ja kein sehr gebildeter Mann, aber der Wirt - der hat was drauf. Bring mal diesen Koffer zu ihm, da sind vielleicht nutzliche Informationen drin. Machst du es?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_3">
		<text>Gut. Werde ich machen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_4">
		<text>Nein, das kann ich nicht machen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_5">
		<text>Na gut, dann finde ich jemand anderen...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Hast du irgendwelche Spezialaufträge für mich?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nö, zur Zeit keinen einzigen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Was für Spezialaufträge? Du hast nicht einmal den letzten zu Ende gebracht!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Pass gut auf: Es wurde ein Koffer zum Armeeposten gebracht. Dieser Koffer enthält die Berichte von einer Expedition in den weiten Norden der Zone. Am Tag wird es bewacht, als wär's voll mit reinem Plutonium, aber in der Nacht lassen sie aus unerfindlichen Gründen nur zwei Wachen stehen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Erzähl weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Schleiche dich leise in den Posten und hol den Koffer. Wenn du das tust, zahle ich dir alles ... na ja, in vernünftigen Grenzen. Machst du das?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ich werde das Geld bereithalten - du hast mich doch noch nie im Stich gelassen, was, Gezeichneter? Ach, und noch etwas ... Lass dich nicht erwischen, ja? Wenn das Militär sauer wird, bekommen wir alle hier mächtig Ärger.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nein, den Auftrag kann ich noch nicht übernehmen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Komm schon, Mann! Es ist nicht so schwierig, wie es klingt. Ein paar betrunkene Rekruten mit einem einzigen Unteroffizier... Ich habe eigentlich fest mit dir gerechnet, Gezeichneter.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Hör zu, Gezeichneter. Ich hab nachgedacht. Das ist mein Angebot: Ganz allgemein gesprochen, musst du vor allem diesen "Strelok" finden, stimmt's?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Gehen wir einfach davon aus, dass es so ist.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Das gibt's über "Strelok" zu sagen: Es gibt einen Stalker dieses Namens. Man sagt, er hätte einen Weg in die nördlichen Bereiche der Zone gefunden. Das ist jungfräuliches Gebiet, eine wahre Goldgrube voller Artefakte. Ja ... Wie dem auch sei, ich kann dir helfen, ihn zu finden.\n \nAber du kannst dir sicher vorstellen, dass das nicht umsonst ist. Du wirst es abarbeiten müssen. Aber auf lange Sicht profitieren wir beide davon: Du entsorgst diesen "Strelok" und findest heraus, was mit dir passiert ist und ich... Nun ja, ich bekomme meinen Teil unseres gemeinsamen Profits... He he... Also, was sagst du? Deal?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Klingt gut bis jetzt. Erzähle weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>In Ordnung, hör zu. Du bist auf Geschäfte aus, das kann ich sehen. Und ich... ich meine, wir brauchen Typen wie dich. Wir versuchen uns grad mit anderen Händlern zusammen an einer Untersuchung. Wir wollen eine Route in den Norden eröffnen, direkt ins Zentrum der Zone. Aber irgendjemand - oder etwas - in der Nähe des Zentrums versucht uns aufzuhalten. Ich hab keine Ahnung, wie zum Teufel dieser "Strelok" es geschafft hat, da durch zu schleichen. Es gibt da dieses Gebiet, in dem dein Hirn zu kochen anfängt. Echt unheimlich da... Na ja, um die Sache kurz zu machen: Ein paar Jungs haben diese Stiernacken für mich ausspioniert, nicht weit von hier. Anscheinend haben sie drüben im Agroprom-Forschungsinstitut etwas rausgefunden. Etwas Wichtiges! Ich bin mir sicher, dass es mit dem Zentrum der Zone zu tun hat. Aber egal, was auch immer sie herausgefunden haben, die Dokumente darüber werden irgendwo im zweiten Stock des Instituts unter Verschluss gehalten. Und wir brauchen das Zeug wirklich dringend. Verstehen wir uns?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Noch nicht ganz. Ich soll also diese Dokumente besorgen und dir bringen, oder wie? Aber da wird doch bestimmt alles strengstens bewacht... </text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Bewacht werden sie ganz sicher, ja. Aber du bist doch nicht dumm, finde einen Weg. Ob du es still und heimlich machst, oder mit dem Kopf durch die Wand - das ist mir egal.\n \n Und wenn du die Dokumente hast, bring sie ja nicht hierher! Bring's direkt zum "Wirt". Er betreibt die Stalker-Bar in der Nähe von der alten "Rostok"-Fabrik, das "100 Rad". Ich lade dir die Koordinaten auf deinen PDA. Alles klar?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Ja, jetzt ist alles klar. Ich mache mich auf den Weg. Wie komme ich am schnellsten dahin?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_61111112">
		<text>Klar ist es schon. Aber für so eine Mission bin ich noch nicht bereit. Militärs beklauen, durch die halbe Zone rennen... Ich muss mich erst besser ausrüsten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Du musst nach Norden gehen, über die Müllhalde und danach in Richtung Westen. Nach ein paar Kilometern kommst du zum Agroprom-Forschungsinstitut. Sei vorsichtig, das Strahlenniveau ist auf der Müllhalde wahnsinnig hoch. Du solltest also irgendwas zum Dekontaminieren schlucken. Oder wenigstens ein bisschen Wodka. Viel Glück.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens "Flinker" findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit den Informationen!\n \nGeh zu "Wolf" im örtlichen Lager und rede mit ihm. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann. Wenn du Waffen brauchst, kann er dir damit sicher auch helfen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Ist das alles?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hey, Gezeichneter, was gibt's?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Gezeichneter, was tust du hier? Ich habe dir doch gesagt, dass du den USB-Stick von "Flinker" suchen sollst.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Hast du also X-18 besucht? Hast du die Dokumente?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Ja, hier sind sie.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Gut, gut ... Ich verstehe ... Nun, das ist interessant, sehr interessant! Das glaubt mir keiner! Hmm ... Ja ... Ach! Schau dir das nur an! Das hätte ich nicht erwartet ... Das ist ziemlich übel, was? Nun, nimm sie wieder an dich und bringe sie dem Wirt.\n \nAch, und ich schulde dir was.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Moment. Hier, nimm diese Pistole und die Munition. Ohne Waffe überstehst du keine zwei Sekunden in der Zone! Und übrigens, du hattest ein Messer, als du hierher gebracht wurdest. Ich habe es dir abgenommen, für den Fall, dass dein Kopf nicht richtig funktioniert. Du scheinst aber in Ordnung zu sein, also bekommst du es zurück.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Und, Gezeichneter? Fortschritte bei unserem Geschäft?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
	<text>Ich hatte wegen dir grosse Unkosten. Geld hast du ja nicht, oder? Und ich arbeite nie mit Verlust.\n \nAlso wirst du für mich ein paar Aufträge erledigen müssen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Hey, Gezeichneter! Gutes Timing, ich habe einen kleinen Job für dich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Behandele mich wie einen Anfänger, ich kann mich an nichts erinnern.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Verstehe... Ist auch einleuchtend. Und was für Aufträge sind das?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_362">
		<text>Aufträge also... Und was ist, wenn ich jetzt einfach gehen werde?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_363">
		<text>Mach doch. Geh. Ich werde dich nicht aufhalten und auch sonst keiner.\n \nEins sage ich dir aber, und das kannst du mir bestimmt glauben - du kommst bald wieder angekrochen. Und dann bin ich nicht mehr so nett, wie jetzt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens "Flinker" findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal.\n \nIch brauche den Datenträger mit den Informationen! Geh zu "Wolf" im örtlichen Lager und rede mit ihm. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann. Wenn du Waffen brauchst, kann er dir damit sicher auch helfen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Bis jetzt ist soweit alles klar. Erzähl weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Das wäre es für den Moment. Bring mir den Speicherstick, dann hast du schon mal zum Teil für deine Rettung bezahlt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen. Zeit ist Geld, nicht wahr?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321112">
		<text>Ich bin noch nicht bereit für so eine Mission. Kann es nicht warten?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_start_dialog_321113">
		<text>Es ist schon eine eilige Angelegenheit. Lange warten kann ich nicht, höchstens ein paar Stunden. Danach suche ich mir einen anderen für den Job. Und du hast dann immer noch Schulden bei mir.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321114">
		<text>Ich bin bald zurück. Ich will mich nur ein wenig besser ausrüsten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321115">
		<text>Was ist jetzt, "Gezeichneter"? Ich brauche dringend die Informationen, die auf dem Speicherstick von "Flinker" drauf sind. Bist du nun bereit ihn zu suchen oder nicht?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_321116">
		<text>Ja, ich bin jetzt bereit. Ich werde dir den Speicherstick schon besorgen.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321117">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit für so eine Mission.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_33">
	<text>Und wenn du noch ein wenig Geld verdienen willst - kann ich dir sagen, wie.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_331"> 
	<text>Und wie soll es gehen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311">
	<text>Als erstes will ich sehen, ob du überhaupt schon fit genug bist für die Zone.  Schau dich bisschen im Kordon um, schnapp ein wenig frische Luft. Das alles möglichst ohne Ärger zu machen. Und ganz nebenbei kannst du mir helfen ein Artefakt zu besorgen. Ich zahle dir mehr als andere Händler.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_33111">
	<text>Na gut. Wo soll ich denn sowas suchen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit dein Artefakt zu suchen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_33113">
		<text>Tja, das enttäscht mich sehr. Dann solltest du jetzt gehen. Deine Schulden bei mir werden aber nicht kleiner dadurch. Wenn du es dir anders überlegst, reden wir nochmal darüber.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_33114">
		<text>Ich werde mich erstmal draussen umsehen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_350">
		<text>Und, hast du es dir beim Spaziergang anders überlegt? Mein Angebot über die Artefaktsuche steht noch.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_351">
		<text>Nein, ich komme einfach so vorbei.</text>
	</string>
	
		<string id="escape_trader_start_dialog_352">
		<text>Ich muss ja irgendwie über die Runden kommen. Erzahl mir doch nochmal, wie waren deine Bedingungen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_331111">
		<text>Gerüchten zufolge, ist hier so ein Platz in der Nähe. Da liegt ein seltener Artefakt, "Nachtstern" genannt. Bring ihn mir - und ich bezahle dich "über Tarif".\n \nAber denk dran - dieses Artefakt ist radioaktiv. Du willst doch bestimmt noch Kinder haben, oder? Hier, ich leihe dir ein Schutzcontainer. Ein guter Container, kostet viel Geld! Aber trödele nicht rum, sobald du das Artefakt findest - komm wieder. Solltest du es mir bringen, dann bekommst du einen einfacheren, leichteren Container von mir. Den wirst du bestimmt noch brauchen...\n \nPass nur auf, das die Soldaten von dem Süd-Blockposten dich nicht sehen. Wenn die Piloten der "Hind" was gebechert haben, ballern sie ohne Vorwarnung!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
	<text>Wenn ich irgenwas ähnliches finde, versuche ich es dir zu bringen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311112">
	<text>Ähmm... Guter Mann... Bekomme ich denn keine Waffe mit, oder wie?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311113">
	<text>Sehe ich aus wie die Wohlfahrt? Um den Artefakt zu suchen brauchst du nun wirklich keine Waffe. Halt die Augen auf und bei Gefahr kannst du ja Beine machen.\n \nUnd wenn du dich gut machst, kann dir später vielleicht "Wolf" mit einer Waffe aushelfen. Oder du erwirbst eine käuflich bei mir, he-he...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311114">
	<text>Harte Sitten hier... Na ja, dann gehe ich mal. Wenn ich dieses Artefakt in der Gegend sehe, versuche ich es dir zu bringen.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_start_dialog_34">
		<text>Und, was macht mein Artefakt?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_341">
		<text>Hier, ich habs gefunden. Ein interessantes Ding.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_342">
		<text>Was? Artefakt? Ich hab noch nichts gefunden.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_3411">
		<text>Spitze! Hier ist deine Belohnung dafür.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_34111">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Hey, Gezeichneter. Schön, dich lebendig zu sehen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Sei gegrüßt, Gezeichneter! Hast du es geschafft?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Ich habe es. Hier ist das Artefakt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Sehr gut, Gezeichneter. Noch ein kleiner Gefallen, dann sind wir quit.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Was für ein Gefallen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Die Lage ist klar.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Wo ist der Speicherstick mit den Informationen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Hier ist der.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Gut gemacht, Gezeichneter. Sehr gut. Ich gebe dann den Leuten hier im Kordon bescheid, das du in Ordnung bist. Hast du dir verdient.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Ich habe den noch nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Das ist schade, Gezeichneter, wirklich schade. Solange du es mir nicht gebracht hast, brauchen wir uns nicht über geschäftliches zu unterhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Hier, nimm es.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Gut. Du hast die Prüfung bestanden. Ich schlage vor, dass du nicht ins Anfängerlager gehst.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Noch nichts.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Und, hast du das Artefakt dabei?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Nun, solange du es mir nicht bringst, haben wir nichts zu besprechen. Verstanden?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Gezeichneter, ich habe dir bereits alles gesagt. Raus mit dir!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Und, Gezeichneter? Irgendwelche Neuigkeiten?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Ich brauche Antworten auf ein paar Fragen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Frag ruhig, aber ich weiß nicht alles. Ich sitze hier den ganzen Tag, während das Leben draußen, in der Zone abläuft. Ich kann dir allgemeine Sachen über die Zone erzählen, und ein wenig über die umliegenden Gebiete, wo ich selbst gewesen bin.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Erzähle mir allgemeine Sachen über die Zone.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Schieß los.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Was macht das Militär in der Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Es "bewacht" und "beschützt", was sonst? Niemand weiß genau, ob sie nun die Zone bewachen oder den Rest der Welt vor ihr beschützen. Manchmal schicken sie ganze Expeditionen hierher, um nach etwas zu suchen ... Aber, ich sag dir was: sie respektieren die Zone nicht und die Zone mag sie auch nicht. Daher kehren sie die Hälfte der Zeit in Tüten wieder heim. Was gibt es sonst noch? Nun, die schauen auf alle herab, als wären sie selbst Götter oder sowas. Sie haben keinen Respekt vor den Stalker-Regeln und helfen dir nicht einmal, wenn du direkt vor ihren Füßen verreckst. Aber die schießen dich gerne ab und werden dafür nicht einmal bestraft. Ich hatte ein paar Kontakte zu denen ... Du weißt schon, Wodka wird immer gebraucht ... und Magazine, nicht wahr? Verärgere sie nicht - die machen dich schon wegen Lapalien kalt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Erzähl mir etwas über die Zone.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Die Zone ... Nun, sie ist nicht nur ein Kreis mit mehreren Kilometern Durchmesser und einem Atomkraftwerk im Zentrum. Sie ist etwas Seltsames. Etwas richtig Seltsames. Ich bezweifle, dass dir irgendjemand in der Welt eine einfache Antwort geben kann. Ich habe den Eindruck, dass die Zone nicht einmal Teil dieser Welt ist. Es ist eine andersartige, abgetrennte Welt - seltsam und gefährlich ... und verdammt anziehend noch dazu. Und weißt du, warum? Weil man mit etwas Glück reich werden kann. Und je mehr du dich dem Zentrum der Zone näherst, desto größer werden die Geldbeträge.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Was ist so gefährlich an dieser "andersartigen Welt"?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hm ... Nicht wirklich viel, außer, dass du jede Sekunde wie eine Kröte quaken kannst und nicht einmal weißt, was dich erwischt hat. Die Kugel eines dummen Soldaten ist das kleinste deiner Probleme, obwohl die eine Menge Militär hier hineingeschickt haben. Erschossen zu werden ist eigentlich die schmerzloseste Art, hier in der Zone zu sterben. Anomalien - nun, die sind etwas für dich. In einer Anomalie zu sterben ist wirklich etwas Schreckliches. Selbst Mutanten versuchen sich davon fernzuhalten. Übrigens sind Mutanten, diese "Kinder der Zone" ein weiteres Problem. Du solltest also nirgends ohne Waffe hingehen. Und überhaupt solltest du dich über alle Gefahren informieren. Frage einfach die anderen Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Wie kann man hier reich werden?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Oh, Mann, was glaubst du wohl? Hast du schon vergessen? Artefakte - das ist hier das Wichtigste. Alle Sorten seltsamer Spielzeuge, die aus der Zone stammen, sind im großen Land ein Vermögen wert. Artefakte sind wertvoller als Gold, Diamanten oder reines Plutonium. Warum? Weil dir keine Juwelen dieser Welt die übernatürlichen Kräfte bieten können, die in diesen Artefakten stecken. Stell dir nur vor: Du hängst ein kleines Ding an deinen Gürtel und schon fliegen alle Kugeln an dir vorbei, anstatt dich zu treffen! Was sonst noch? Nun, du kannst kleine Stücke sogar hier finden. Für die wertvollsten Teile musst du jedoch näher ans Zentrum ran.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Weiß irgendwer, was im Zentrum der Zone vor sich geht?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Jedes mal, wenn du sie hörst, klingt die Geschichte anders. Lauter Märchen ... nur, dass ich  den außerweltlichen Unsinn nicht glaube. Eine Sache, die ich aber glaube ist, dass das Zentrum der Zone viele wertvolle Artefakte enthält. Nur habe ich noch niemanden getroffen, der es geschafft hat, dorthinzugehen und wieder zurückzukommen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Hast du eine Ahnung, was mit mir geschehen ist?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Was für eine Frage ist das denn, Kumpel? Weißt du, dies ist eine finstere Angelegenheit ... Sie haben dich in einem "Totenlaster" gefunden. Das ist ein ... eine Art Leichentransporter, ja? Diese Laster kommen vereinzelt aus dem Zentrum der Zone und sind mit Körpern beladen. Niemand weiß genau, wo sie hinfahren. Einer davon ist irgendwo gegen gefahren, und du wurdest daneben gefunden. Das ist das Erstaunliche daran. Wir haben schon zuvor verunglückte Leichentransporter gefunden, aber bislang ist noch niemand lebendig ausgestiegen. Tut mir Leid, Bruder, das ist alles, was ich dir sagen kann. Den Rest wirst du selbst herausfinden müssen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Wer ist dieser "Strelok"?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Tja, ich habe von einem Stalker mit diesem Namen gehört. Den Gerüchten zufolge ist er einer von jenen, die ins Zentrum der Zone gegangen und auch wieder zurückgekehrt sind. Aber es gibt so viele Legenden über Stalker-Helden, dass ich nicht für deren Wahrheitsgehalt garantieren kann. Auf jeden Fall hatte ich nie persönlich mit ihm zu tun - er scheint seine eigenen Handelswege zu haben. Wie auch immer, frag einfach die Leute hier in der Zone, dann wirst du bestimmt noch mehr erfahren.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Wer ist dieser Stalker namens "Ghost".</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Ha, das ist noch so eine Legende. Wir haben schon eine ganze Weile nichts mehr von ihm gehört. Ich schätze, er ist irgendwo in der Zone verschollen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Was geht hier in der Nachbarschaft so ab?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Tja... Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Autowerkstatt. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Speznaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Sie ist während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Hast du noch mehr Informationen über die Autowerkstatt?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du ein Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig. Das ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du hast nichts Wertvolles an dir, was sie dir abnehmen könnten, aber willst du dir das wirklich antun?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Danke, das ist alles.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Ich möchte gerne mehr herausfinden.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Erzähl mir etwas über diesen Ort.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Tja... Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Fabrik. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>In Ordnung, danke.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Spetsnaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Sie ist während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Hast du noch mehr Informationen über die Autowerkstatt?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du ein Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur diese eine Schachtel ist noch übrig. Das ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du hast nichts Wertvolles an dir, was sie dir abnehmen könnten, aber willst du dir das wirklich antun?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Ich bin in Ordnung ... blute nur überall. Gibst du mir ein Medikit?</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Danke, Bruder!</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Danke, mein Freund. Ein wenig später und ich wäre ... Ich schulde dir was.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Was zum Teufel ist passiert?</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Wir kommen gerade von einem Erkundungsgang zurück ... sind einigen Banditen begegnet. Einer unserer Jungs ist getötet worden. Die haben sich "Flinker" geschnappt, denn er hat sich eine nette Geschichte über ein Lager voller Artefakte ausgedacht. Ich selbst habe mich tot gestellt, das hat mich gerettet.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Ich muss mich mit "Flinker" treffen. Ich suche ihn. Kommst du mit?</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Oh, Mann ... Im Moment bin ich als Kämpfer ebenso gut wie ein paar alter Socken. Ich muss zum Lager zurück und mich erst einmal erholen. Ich werde den Leuten sagen, wie sehr du mir geholfen hast! Danke noch einmal.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>In Ordnung, mach das. Gute Besserung.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Tut mir Leid, Kumpel. Hab kein Medikit.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Leichen durchsuchen ... Unsere Jungs müssen ein paar ... die müssen da irgendwo sein.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Das ist nicht so gut, aber ich werde überleben. Verdammt, warum habe ich nicht genug gespart, um mir eine kugelsichere Weste zuzulegen? Ich muss ein echter Narr sein, ohne Weste so tief in die Zone zu gehen.</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ach, verdammt, die Schmerzen sind zu viel ... Ich sterbe ...</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Lebst du?</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ungh ...</text>
	</string>
	
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Bist du in Ordnung?</text>
	</string>

	<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
	<text>Du siehst ja so verschreckt aus... Was ist los?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
	<text>Ich kann mich immer noch nicht von einer Miesere erholen, die mir passierte. Hör mal zu... Einmal ging ich Richtung Müllhalde, wurde schon dunkel und ich war nicht grad nüchtern. Da dachte ich mir, das ich lieber nicht Nachts unterwegs sein sollte, sonst tappe ich in eine Anomalie oder die Hunde spüren mich auf. Da muss ich mir halt ein Kamp suchen. Da war dann so ein verlassenes Haus... Ich schlich mich ran - alles ruhig. Ich rein, sah im Streichholzlicht eien Leiter zum Dachboden. Lag dann all mögliches Zeug oben, Müll und alte Klamotten. Da war ein Loch im  Dach und man sah den Mond dadurch. Daneben hab ich mich dann zum Pennen gelegt, dachte wenn einer kommt, werd ich ihn schon hören. \n \nAK daneben gelegt, Rucksack mit Beute unter den Kopf und weg war ich... Aber ich hab einen leichten Schlaf, weisst du... Auf einmal war ich wach. Alles dunkel, nur Mondlicht durch das Loch im Dach. Und irgend so ein Geräuusch hinter meinem Rücken, so wie Grunzen oder Blubbern. Ich gucke vorsichtig über die Schulter, und da liegt ein Blutsauger. Zusammengekauert, Bastard, und schläft wohl auch. Ich sofort schweissgebadet - liege da und hab Schiss mich auch nur zu bewegen...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
	<text>Und, weiter?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
	<text>Denke mir so:"Wie konnte der sich denn so anschleichen, und warum hat er mich nicht angefallen?" Aber irgendwas musste ich ja tun. Die Waffe ist ja irgendwo hier. aber was istwenn das Biest wach wird... Bis ich mir die AK schnappe und durchlade, da wird mir der Bastard schon die Kehle durchbeissen. Hey, ich hatte da sogar zu atmen Angst! Und da merke ich, das in meiner Hand der Riemen von dem Rucksack ist. Und der Rucksack war schwer - Artefakte, Munition, Konserven. Na ja, da hab ich dann aus Verzweifelung einfach den Riemen so wie eine Schlinge dem Biest auf den Kopf gelegt, und schmiss den Rucksack aus aller Kraft durch das Dachloch. Sprang zu Seite und den Blutsaueger zog es mit ins Loch, Der, wörtlich "aus dem Schlaf gerissen", brüllt, schlägt um sich ind bleibt da im Loch stecken. Keine Ahnung wer von uns beiden mehr Schiss kriegte, aber ich lief weg wie ein Weltmeister, solange mich die Beine trugen.... Später erst habe ich geschnallt, das nicht er zu mir, sondern ich in sein Nest gekrochen bin und den im Dunkeln nicht bemerkte...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
		<text>Ha-Ha! Ich kann nicht mehr! Du machst Sachen! Im Blutsaugers Versteck übernachten!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
		<text>Du lachst, Mann... Und ich bin den Rucksack los...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_0">
		<text>Kannst du mir etwas über die Zone erzählen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_1">
		<text>Ich hab mal eine Geschichte gehört, das wirst du nicht glauben! Irgendwann mal lebte in der Tiefe des Waldes beim Hirnschmelzer der stärkste und gutmütigste Telepath der Zone. Hat fast nie einen von sich aus attackiert, ging meistens einem aus dem Weg, damit keinem was passiert. Na ja, einmal im Frühling haben Stalker jede Menge junge Schattenhunde im Wald entdeckt. Und machten da eine Säuberung. Einer der Welpen soll überlebt haben, vielleicht warens auch mehrere, wer weißt das schon. Der hatte, jedenfalls Glück. Und der Telepath fand ihn wohl. Keine Ahnung, ob der Bastard Mitleid hatte, oder sonst was, aber der nahm den Welpen auf, schleppte den überall mit. Zog ihn auf, teilte mit ihm die Beute, wie eine Art Elternteil eben... Kannst du dir das vorstellen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_2">
		<text>Nee, echt?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_3">
		<text>Zwei Bastarde als Freunde - unzertrennlich! Hat man oft gesehen aus der Ferne - geht ein Telepath am Horizont entlang und neben ihm läuft und springt der Hund rum. Stehen dann ein wenig rum und verschwinden wieder im Wald. Habe nie jemanden angefallen. Echt abgefahren! Eines Tages, so im Spätherbst, da war entweder Spähertrupp der 'Wächter' im Wald unterwegs, oder Söldner haben sich ein neues Platz für Lager gesucht... Und kamen genau bei dem Lager des Telepathen vorbei. Als die ihn sich so zwischen den Bäumen ausruhend sahen, fingen die sofort an zu schiessen. Der wollte noch in seine Höhle flüchten, aber da waren gute Schützen am Werk. Zwei Salven - und der war hin. Man sagt, er kroch noch so 10 Meter Richtung Höhle. Einer bemerkte das, verpasste dem noch zwei Kugeln, dann war Ruhe.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_4">
		<text>Hmmm... Musste das sein?...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_5">
		<text>Da liegt der so da, im feuchten blutverschmierten Laub, und der Hund taucht auf und legt sich ganz still daneben hin. In der Nacht hats geregnet, und man höhrte das Winseln und Heulen das Hundes. Zwei-drei Wochen ging es so, jede Nacht das Geheul des Köters. Irgendwann wars dann still. In zwei Jahren, oder so, war da ein Freiheitler in der Gegend, wollte sein Versteck checken... Da sieht er tatsächlich ein Skelett des Telepathen unter dem Baum liegen, und daneben ein Hundeskelett. Tja...bis ind den Tod unzertrennlich... Freunde... Und man sagt noch - die Biester haben keine Seele... Die sollten sich selbst mal anschauen, die die sich Menschen nennen...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story_6">
		<text>Tja... Traurige Geschichte... Manchmal kommen ja einem Gedanken, das all die Biester hier nicht einfach Monster sind, sondern auch ums Überleben kämpfen... Na ja, egal, ist ja auch Quatsch.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story_0">
		<text>Hey, "Fuchs", erzähl mal was spannendes, ist langweilig hier...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story_1">
		<text>Na gut, ich erzähle dir, wie mir ein kleines Abenteuer passiert ist... War am frühen Abend...Ich passierte grad den Militärposten. Die sind mittlerweile frech geworden - lassen zwar einen durch, wollen aber eine Menge Geld dafür. Ich ich hatte viel Beute mit, wollte keine Konflikte. Hab also bezahlt. Aber der Hunger will ja bis zum Dorf nicht warten, setzte mich unter einen Baum, holte Proviant raus, auch ein bisschen Wodka... Hab's das Ganze auf eine Zeitung ausgelegt, sitze so da, geniesse die Landschaft, die Sonne wärmt noch... Mach die Konservendose auf und sehe so in 200 Metern Entfernung irgendwelche Kerle durch die Gegend laufen. Ich die Konserve zu Seite, Schrotflinte in die Hand. Denke mir: "Das musst du dir näher ansehen". Die kamen wohl aus Richtung Müllhalde, haben ein Loch im Zaun gefunden und konnten so am Blockposten vorbei.Fernglass rausgeholt, wollte schauen ob's unsere sind. Waren aber nicht... Banditen, die Assgeier. Und gehen Richtung Dorf! Und ich hab nur eine Schrotflinte mit, schaffe auch nicht mehr vor denen ins Dorf, die waren schon viel weiter. Tja, was bleibt da einem, nur wie ein richtiger Stalker zu sterben, dachte ich.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story_2">
		<text>Und?...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story_3">
		<text>Und dann fiel es mir ein. Ich hab doch eien Granate im Rucksack! Ich mag die Dinger nicht, nimmst es in die Hand und füllst - das ist der Tod - wenn du nicht schnell genug bist, auch dein. Aber was soll man machen, die Situation ist je ernst... Holte ich halt raus, warf den Rucksack ins Gras und rannte hinterher. Gut, das ich Turnschuhe an hatte, sonst hätten die mich bestimmt gehört. Also, so von Baum zum Baum kam ich dann auf 10 Meter ran. Konnte schon die Gespräche hören. So blöd, wie die Assgeier sind, treten die ja einander fast auf die Füsse beim Gehen. Das wars für euch, dachte ich. Stift raus und voll in die Rudelmitte die Granate rein! Ob du glaubst oder nicht, 5 waren sofort hin, 2 sind übrig geblieben. Einer schoss noch aus der Flinte, war wohl aber so benebelt, das er seinen "Kumpel" traf. Na ja, die Gunst der Stunde hab ich genutzt, als er neu laden wollte, hab ich ihn mit diesem Messer beruhigt. Ich bin zwar kein "Mohikaner", aber aus paar Meter Entfernung treffe ich auch mit Messer... Glaubst du nicht? Komm. Wenn ich den Baum da treffe - schuldest du mir eine Flasche. Ja, so ist das, Taktik ist alles... Stell mal vor, was hätte ich nur mit Schrotflinte...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story_4">
		<text>Nur mit Schrottflinte hättest du kein Glück gehabt... Und Granate - Ja, das hilft immer...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story_0">
		<text>Langweilich ist es hier, auf Kordon... Erzähl doch mal eine Geschichte, oder so..</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story_1">
		<text>Ja, da fällt mir grad eine ein... Ich kam eines Tages zum Sidorowitsch, da sagt er zu mir: Hör mal, irgendein Ausländer wird hier bald ankommen. Da müsste man für ihn so eine Art Empfang organisieren, ein paar Stellen zeigen, eine Anomalie und sowas... Und ich - da war ich grad fast "nackt" unterwegs, für AK keine Munition, Schrotflinte längst kaputt, nur eine Pistole und Platzpatronen dazu. Keine Ahnung mehr, woher ich die hatte. Aber man hat ja Hunger - also nahm ich den Auftrag an, diesen Typ durch die Zone zu schleppen. Na ja, nur in Dorfnähe, natürlich. Er kam an - dunkle Sonnenbrille, Fotoapparat. Labert irgendwas auf amerikanisch, und lächelt... Der dachte wohl, das es ein Safari wird, oder so. "Komm, gehen wir", sage ich. Weit gingen wir nicht - unsere haben ja vor kurzem die Gegend bis zur Mühle "gesäubert". Der ist nur am lächeln, mit seinem albernen Hut, zieht immer wieder seine "Seifendose"...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story_2">
		<text>He-he, Tourist halt...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story_3">
		<text>Wir kommen so bei dem kleinen Hangar an, da wo Fedja Konstrukteur abkratzte. Sei still, sag ich zu ihm, wir werden gleich Zombies jagen. Er - Augen wie Untertassen und holt aus dem Rucksack eine "Magnum" raus, verdammter Tourist der... "Meine Fresse!", dachte ich, "da hab ich aber ein Problemkind bekommen..." Nein, flüstere ich ihm zu, versteck die Kanone wieder, Mann. Irgendwie, mit Händen und Füssen, konnte ich ihm das erklären und wir gingen weiter. Und dunkel war's... Wie im Grab. Überall Geräuusche, Wasser tropft, Wind... Der Tourist zittert schon. Und auf einmal, aus der Dunkelheit, tappt ein Zombie im Tarnanzug auf uns zu! So richtig zielsträbig. Grad wollte ich losschreien, das wir uns verpissen sollten, drehe mich um - der Ausländer schon nicht mehr da... Da konnten ich und 'Zombie' es nicht mehr aushalten, und krümmten uns vor Lachen! Petrowitsch hat dem Klienten ganz schön Schrecken eingejagt... Fast schon zu viel. Ich wollte ja noch am Petrowitsch die Platzpatronen verbrauchen. Kam nicht dazu! Tourist wusste wohl schon was über zombierte, und als er dann das Heulen hörte und diesen, auf uns mit ausgestreckten Armen zukommend, sah.... Also, wir haben damals richtig gut was verdient.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story_4">
		<text>Da drauf muss man erst kommen! Ist ja zum Brüllen, ha-ha!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_0">
		<text>Grüß dich! Was gibst denn Interessantes zu erzählen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_1">
		<text>Mir ist vor kurzem eine Sache passiert, sag ich dir. Bin auf der Müllhalde unterwegs, rühre keinen an, auf einmal - vor mir so eine Vertiefung in der Erde, genau wie beim Sprungbrett. Für alle Fälle werfe ich eine Schraube - und die fliegt mitten durch, und es passiert nichts... Was zum...?! Hab ich zuviel gesoffen?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_2">
		<text>Das hört sich so an, ja.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_3">
		<text>Aber nein... Vom Aussehen her alles da, du kennst es ja, wie ein Sprungbrett! Die Erde ist heller und die Steine sind eingedrückt. Die Zugluft ist auch da.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_4">
		<text>Ja, das kann eigentlich nur Sprungbrett sein, kann man nicht verwechseln.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_5">
		<text>ich hockte mich dann hin, nahm ein Steinchen und warf ihn vorsichtig rein.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_6">
		<text>Und, nur noch Staub?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_7">
		<text>Eben nicht. Das hätte ich ja gern gesehen. Nein, der fiel ganz normal hin, als ob da keine Anomalie wäre. Fiel hin ind basta. Da wurde ich schon nass vor Schweiss, fühlte das es nicht normal ist! Arbeite mich auf allen vieren vor, ganz langsam, immer Steinchen werfend - Reflex halt, verdammt...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_8">
		<text>Und dann? Erzähl weiter, spann mich nicht auf die Folter!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_9">
		<text>Kam ganz nah, glaubst du mir... Schweissgebadet. Die Steinchen liegen alle mittendrin. Mein Stalkergefühl sagt - verpiss dich hier! Aber nein. Das ist nicht normal, das muss geklährt werden.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_10">
		<text>Du wärst nicht mit uns hier, wenn du so nah am Sprungbrett wärst.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_11">
		<text>Tja, aber ich bin hier. Lege dann die Kanone zu Seite und will einen der Steinchen wieder aufheben. Hab's auch! Ganz normal, Steinchen wie viele andere auch.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_12">
		<text>Das soll ich dir glauben, "Fanatiker"? Komm, zeig's schon...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_13">
		<text>Na ja, und dann flog ich auf einmal so um fünf Meter zu Seite. Hätt ich blos nichts angerührt. Das verdammte "Sprungbrett" ging los. Habs noch gesehen, wie alles zu Staub zerrissen wurde. Ich schlug mit dem Kopf auf und schaltete ab.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_14">
		<text>Ähhh... Doch zu viel gesoffen!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_15">
		<text>Ja, klar! Hier, guck die den Steinchen an! Schon mal sowas gesehen?!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story_16">
		<text>Hmm, wirklich, das ist kein Stein wie andere... Nicht zu glauben... Tjaaa... Aber deine Neugier wird dich mal unter die Erde bringen, das steht fest.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
		<text>Was denkst Du so über die Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
		<text>Ich hab mir folgendes gedacht...Ach, nicht mal gedacht - nur so, aus Langerweile... Was ist, wenn das alles, also was hier gibt's - so eine Art Experiment ist? Und wir sind die Kaninchen. Vielleicht haben irgendwelche grüne Männchen... Lach nicht, die Version ist auch so gut wie alle anderen... Das würde mich interessieren, wenn das hier so eine Alt Versuchsfeld ist, was testen die hier? Prüfen, nach welchen Artefakten wir am meisten suchen? Und was ist, wenn die so eine Art Bomben sind? Die wurden ja schon in die ganze Welt verkauft, an Labors und so, an reiche Spinner. Stell's dir vor, das wär ein Spass! So ein Ding gekauft... Jede Menge Kohle dafür abgedrückt... Guck alle, staunt, "ich bin der coolste", und eines Tages - BAAMMM!!! Aber sonst, wer weisst das schon, was es alles wirklich ist... Können wohl nur die, die hinter dem Radar waren, erzählen. Aber auch wenn sie es wissen, sabbern die nur noch und  plappern wie ein Säugling. Vielleicht ja grad deswegen... Ächh, traurig ist das alles...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
		<text>Jaaa...Lustig ist es nicht... Los, Bruder, darauf trinken wir ein Schluck!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
		<text>Ja, stimmt! Sonst kriegt man sowas nicht aus dem Kopf...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_0">
		<text>Hör mal, warum haben wir eigentlich keine Ausländer in der Zone?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_1">
		<text>Dann antworte ich dir mal Punkt für Punkt. Erstens, warum sollten die hier selber rein wollen, wenn die unseren eine Aufgabe geben können, und mit so einer Bezahlung, das es ihnen auf dem goldenen Tablett gebracht wird. Zweitens, früher waren die auch hier, und nicht zu knapp. Das ist nur im letzten zwei Jahren so, das die Ausländer Angst haben ihre Nase in die Zone zu stecken. Die hatten hier mal einen echten Misserfolg. Nun kaufen die nur noch Materialien und Informationen. Bezahlen gut, darum arbeiten hier viele Einzelgänger für die, und die Plünderer auch... Was ist, hast du diese Geschichte nicht gehört?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_2">
		<text>Welche denn?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_3">
		<text>Bist du vom Himmel gefallen, Gezeichneter?! Die ganze Zone stand damals Kopf! Ach ja, deine Amnesie, na ja, sei mir nicht böse... Die hatten hier damals was Grosses vor. Allein über 30 Wissenschaftler waren hier, als halber Welt... Alles Preisträger, Professoren, weisst du... Haben sich serious vorbereitet, Geld ohne Ende, Bergeweise Ausrüstung. Eine Abteilung Speznaz-Leute als Schutz, drei unsere als Führer. Stiegen in ihre extra gepanzerte Transporter und auf geht's. Tjaaaa... Kamen in eine Woche zurück... Zwölf Leute in einem schrottreifen Transporter. Waren schon fast an den Stacheldraht-Barrieren, die bei dem Faulen Wald, da hat man die aber schon erwartet... Plünderer. Ja, denen ist es ja egal, woher die Leute grad kommen... Haben fast alle umgebracht. Hinter die Absperrungen schafften es nur drei - zwei unsere und ein Eierkopf. Der hat aber einen kräftigen Dachschaden abbekommen. Wurde lange behandelt... Der schreibt jetzt ein Buch über die Zone. Unsere waren wohl in Ordnung - die Erfahrung hilft. Andererseits... Hatten jeder auch nicht mehr Alle, auf seine Art: einer ging zum Radar und verschwand, der andere wollte wieder in die Außenwelt. Und den Rest hat die Zone geholt...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_4">
		<text>Das war's wohl dann mit Expeditionen...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_trader_story_5">
		<text>Ja, die haben von der Zone gut was auf die Nüsse bekommen. Schon mal über Gorky-32 gehört? Genau da sind sie verschwunden. Erst lief ja alles glatt. Na ja, relativ...Die haben da gemessen, Proben gesammelt, steckten ihre Geräte in die Anomalien... Und dann ging es los. Die wurden verrückt... Die meisten kriegten langsam Dachschaden. Hat mir der Stalker, der in die Rente ging, erzählt... Manch einer hat sich selbst mit bloßen Händen die Kehle zerrissen, andere schlugen sich den Schädel an der Wand auf, und auch einfach Pistolenlauf in den Mund und abgedrückt - das kam auch oft vor. Und dann kamen auch noch die Biester. Wer noch beim Verstand war, hat sich im Haus verschanzt. Stell's dir bildlich vor... Draußen die Nacht und alle Mutanten aus der Gegend, und drin wird einer nach dem anderen zum Gemüse! Diejenigen, die noch bisschen klar im Kopf waren, sind dann morgens irgendwie durchgebrochen. Fuhren zurück, ohne einen Weg zu wälen, über Anomalien, einfach durch... Kamen bis zum Faulen Wald. Und die da gebliebenen hat man nicht mehr gefunden. Die Jungs erzählen - in der Gegend gibt's jetzt mehr Telepathen denn je. Tjaaa... Seit dem macht jeder um Gorky-32 einen Bogen, und einen Ausländer kriegst du nicht mal mit Gewalt in die Zone... Wenn du irgenwann im Jantar bist, frag mal Sacharow, unseren "Genie", der hatte auch was mit dieser Expedition zu tun...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story2_0">
		<text>Was ist mit dir passiert, was waren das für Biester eigentlich?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story2_1">
		<text>Mutanten... Schattenhunde, nur weiß... Die sind irgendwie anders, ich schiesse auf die - und die merken nichts... Ich glaube, die haben eine höhere Schmerzgrenze. Ich kam von der Müllhalde, da traf ich mich mit meinem Bruder, "Grauer". Hinter dem Wäldchen hat der Rudel mich aufgelauert. Es war dunkel, und auf einmal sprang mich was Weisses an und biss sich an mir fest. Ich habs erschossen, Schmerz spürte ich erst nicht mal. Die Hälfte des Rudels hab ich in ein Sprungbrett gelockt, kam hier am... Na ja, ich verlor immer mehr Blut... Die Biester haben vielleicht ein Gebiss, das sag ich dir. Und man erzählte mir von den Chimeras, die sollen noch viel schlimmer sein, und springen können die auch wohl viel höher... Verdammt, ohne deiner Hilfe währ ich verreckt, Bruderchen! Danke dir !</text>
	</string>
	
	<string id="escape_fox_story2_2">
		<text>Keine Rede wert, Fuchs, einem Kameraden helf ich gern.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story2_0">
		<text>Wie sieht es hier mit Monstern aus?</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story2_1">
		<text>Weißt Du, hier in der Nähe bemerkte man sehr aktive Wildschweine, sei bloß vorsichtig. Wenn du eins von den Biestern triffst - keine Angst, weiche aus und schiess einfach in den Rücken. Und wir haben ein Wildschwein weniger hier. Aber bei mehreren Zielen kann es passieren, das diese Taktik nicht funktioniert. So, ich habe dich gewarnt und gehe jetzt mal zum Sidorowitsch, werd ihm ein paar Kleinigkeiten verkaufen...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_lager_volk_story2_2">
		<text>Verstehe, danke für den Rat.</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_0">
		<text>Wo hast du denn deine neue Jacke gelassen? Hast doch noch geprahlt, "tolle Jacke, tolle Jacke, hat mir Sodorowitsch mit Rabatt verkauft..."</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_1">
		<text>Na ja... Mir ist hier so eine Geschichte passiert...Ich hatte mal überhaupt keine Knete mehr, da beschloss ich auf Beutejagd zu gehen. Auf der Müllhalde gibt's ja immer was. Nur ohne Schutz, wie es sich rausstellte, ist es Selbstmord auf Raten. Und ich hatte sowas nicht. Dann ging noch eine Schiesserei zwischen Stalkern und Banditen los. Und da saß ich, auf einmal, zwischen Strahlung und Banditen. An Banditen vorbei zu kommen, da bestand noch eine Chance - an der Strahlung vorbei nicht. Also Banditen... Aber wie? Ich saß da, bestimmt eine Stunde, hab vor Frust schon halbe Flasche Wodka gesoffen und war ganz schön breit. Keine Ahnung, was ich mir damals dachte, aber ich ging einfach los, Richtung Banditen-Linie. Törkelnd, mitten auf der Strasse...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_2">
		<text>Mann, du machst Sachen! Lebensmüde???</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_3">
		<text>Ich wußte ja nicht, was ich tat... Ich rannte sogar los... Da standen vor mir auf ein Mal fünf Banditen mit Schrotflinten, und guckten wie ein LKW. Ich blieb auch stehen, hob langsam die Hände hoch und wurde schlagartig nüchtern. Hab's mir fast in die Hosen gemacht vor Angst. Kurze Rede: ich bekam einen Gewehrkolben in die Schläfe und dann noch einen irgendwo hin, das kriegte ich nicht mehr so mit... Ich kam dann neben dem Lager zu mir, und wunderte mich, das ich noch am Leben bin. Aber die Jacke, ja... die Jacke haben die mir abgenommen... Und Kopfschmerzen hatte ich... Aber am Leben! Als unsere mich im Lager sahen, staunten alle ganz schön - ohne Kratzer den Banditen entkommen. Seit dem gehe ich aber nicht auf solche Touren, nur hier in der Nähe, Hunde abschlachten und so... Und dir rate ich auch, Stalker - gehe nicht einfach so auf die Müllhalde, das ist ein gefärliches Ort. Tja, um die Jacke ist es wirklich Schade, war noch fast neu...</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_4">
		<text>Ähhh, "Flinker", dir müssen wir mal das Saufen abgewöhnen. Das bringt dich eines Tages um!</text>
	</string>
	
	<string id="escape_shustryi_story2_5">
		<text>Ah, höhr bloß auf... Predigst ja wie meine Mama... Ruhe sie im Frieden...</text>
	</string>
	
</string_table>