<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 29.02.2008 -->
<!---------------------------- Update am 20.08.2008 -------------------------------->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Wie soll's hier was Neues geben? Stell dir das hier wie'n Kindergarten vor, oder 'ne Vorschule. Zugegeben, wenn du hier nicht eine Zeit lang abhängst, bist du in der Zone in spätestens fünf Minuten geliefert. Die Schlauen bleiben eine Weile hier, dann gehen sie weg und nur der Teufel weiß, wohin. Hier kannst auch du an Munition oder Waffen kommen, keine Frage. Machen alle so.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Ich muss bloß warten, bis die uniformierten Waschlappen essen gehen. Hat keinen Sinn, hier rumzuhängen. Ich muss ins Große Land, aber die lassen mich nicht, egal, was ist. Ich bin auch nicht der Einzige, der raus will, aber noch kommen wir nicht an denen vorbei.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Die Uniformierten haben nicht weit von hier was gesucht. Normalerweise kommen sie nicht hierher. Hier war alles schon vorher ausgeräumt, bis auf's letzte Kabel. Aber jetzt scheinen sie was gefunden zu haben ... Ich bin nicht mal in die Nähe des Gebäudes gekommen! Die haben mich sofort bemerkt und geschossen. Hab Glück, dass ich kein Loch im Rücken hab.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Nichts weiter. Ich versuche zu überleben, wie alle hier.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Wir stellen ein Team aus den Leuten zusammen, die sich nicht in die Hosen machen, wenn die mal unter der Erde in der Zone rumzukraxeln. Da ist eine alte Fabrik, und unter ihr jede Menge Stromleitungen. Da soll's viel gutes Zeug geben, immer wieder was Neues. Echt interessant ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nicht neu - alt! Es heißt, dass hier mal Streloks alte Basis war. Ich wüsste gern, welche Spuren man aus der Zeit finden könnte, wenn man genau hinsehen würde.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Ist das zu glauben? Vor 'ner Stunde wäre ich fast dran gewesen! Als ich vor 'nem halben Jahr hier war, da war alles still, und jetzt? Unter jedem Busch diese Glatzköpfe in ihren Jogginganzügen. Irre, Mann ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Stalker, du hast echt Glück, dass die Banditen dich nicht gekriegt haben. Die haben hier ganz in der Nähe 'ne Basis. Ich hätte sie schon längst platt gemacht, wenn ich könnte ... Vorerst beobachten wir nur. Das ist ihre Hilfsbasis, das Hauptquartier liegt näher am Zentrum der Zone.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Es heißt, hier soll mal ein beeindruckendes Labor gewesen sein, getarnt. Oh ... einerseits wär's toll, den Eingang zu finden - ist sicher viel tolles Zeug drin. Andererseits kriege ich davon 'ne Gänsehaut ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Wusstest du, dass es vor der Katastrophe im Dunklen Tal einen unterirdischen Forschungskomplex gab? Ich weiß nicht, wozu er gedacht war, aber bestimmt zu nichts Gutem. Man erzählt sich viel Verschiedenes darüber, meist Schlechtes. Schreckliche Sache.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Und? Was willst du hören? Eins sag ich dir: Die "Wächter" spielen hier zwar die Polizei, aber die wissen, wie man Ordnung hält, so viel steht fest. Aber ich mag sie nicht besonders. Sie sind wie Grundbesitzer - "nimm dies nicht mit", "das darf die Zone nicht verlassen" ... Nicht nur das, sie geben auch vor, was du im Großen Land sagen darfst und was du zu verschweigen hast! Sie tratschen und wollen die Zone Stück für Stück zerstören. Na, das überrascht mich nicht, bei ehemaligen Soldaten ... alles Träumer. Viel schlimmer ist, dass sie Unterstützung von ganz oben haben. Zumindest behaupten sie das!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Das Gebiet wird von den Wächtern beherrscht, und deren Regeln sind das Gesetz. Wir kontrollieren die Grenzen der Zone und kühlen Hitzköpfe ab. Die armen Idioten kommen scharenweise her, alles Amateure und Romantiker. Und schon am ersten Tag gehen sie gleich gruppenweise drauf.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Warst du in unserem Mittellager? Okay, es gehört nicht NUR uns. Da kann einem fast jeder über den Weg laufen. Wichtig ist, dass es 'ne gute Stelle ist, frei von Müll, und alle Neuigkeiten über die Zone fließen da durch. Man hört fast immer was Nützliches, oder kann zumindest mit den Leuten einfach mal so quatschen. Schade, dass Glatze mit seiner Gruppe vorgestern weg ist. Hab ihn diesmal nicht mal gesehen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Gehe ins Lager, da hörst du dann alle Gerüchte. Alle, die das hier zum ersten Mal machen - Anfänger wie du - schauen meist rein, um sich Tipps zu holen oder mal zu entspannen. In der Nähe sind Soldaten. Hab keine Angst vor ihnen, aber steh ihnen nicht im Weg. Die können schießen, ohne weiter drüber nachzudenken ... Hier beim Händler - der verkauft die örtliche Ware - gibt's eine schöne, ruhige Stelle, an der du dein Lager aufschlagen kannst. </text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Im Moment, ist dieser Ort sicher, Stalker. Und so soll's auch bleiben! Hier sind viele Leute - manche, die hier zu Hause sind und die umliegende Gegend nicht verlassen, andere, die sich auf den nächsten Überfall vorbereiten. Schade, dass Irokese nicht zurückgekommen ist. Er hat Anfänger wie dich immer gern in die richtige Bahn gelenkt.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Hast du gehört, dass die Wächter rekrutieren? Hab kurz mit dem Gedanken gespielt, aber dann dachte ich: zur Hölle damit! Irgendwann ziehen sie mich noch ein. Diese Art Disziplin kann ich nicht brauchen. Hab meine zwei Jahre gedient, das hat mir gereicht ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Falls du's noch nicht gehört hast, sag ich's dir: Wir rekrutieren neue Mitglieder. Wenn du Erfahrung hast, dann komm, wirst es nicht bereuen. Frag in der Basis nach Petrenko.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Bist du auch hier, um dir die Kämpfe anzugucken, Wetten zu machen? Willst du wetten? Tja, unglaublich! Hier ist irgendwo eine Arena, und du hast nicht die geringste Ahnung! Also pass auf: Wächter schnappen Mutanten, richtig? Und wenn die Viecher nach der Forschung noch leben, lässt man sie in der Arena los. Die Babys gibt's in allen Größen und Gestalten. Bei einigen machst du dich nass vor Lachen, bei anderen vor Angst!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Die Arena hat grad neues Futter gekriegt. Für die Leute heißt das Unterhaltung, für uns, dass wir ein bisschen an den Wetten verdienen. Wir beweisen den Stalkern, dass die Wächter nicht bloß so tun als ob, sondern es ernst meinen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Hey, hör mal, warst du mal in Rostok? War mal ruhig da, aber allein hinzugehen ist jetzt ziemlich hart. Wilde Gegend, viel zu viele Mutanten. Lass uns zusammen hingehen, okay? ... Andererseits ... Ich kenne dich nicht, und du kennst mich nicht. Was, wenn ... Lass gut sein, Mann, tut mir leid. Trennen wir uns lieber.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Wir sind gerade aus Rostok zurück. Da musst du dich nicht blicken lassen, besonders nicht allein. Willst du am Leben bleiben? Dann geh besser nicht hin.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Ich hab überlegt, nach Jantar zu gehen, aber dann dachte ich, scheiß drauf. Die Eierköpfe haben 'ne ausgereifte wissenschaftliche Basis in der Zone. Die buddeln in Wer-weiß-was rum, während die Zombies um den Komplex rumgeistern. Was 'ne Idylle, Mann.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Neulich haben wir in der Jantar-Zone aufgeräumt ... Ja, 'ne Menge Hundesöhne abgeschlachtet! Da gibt's Forschungslabors, aber zu viele Zombies drum herum. Wir müssen regelmäßig rüber und den Wissenschaftlern helfen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Bei den alten Lagerhäusern, weißt du - Freiheitsbasis. Die sind munter drauf, haben echt Seele. Es macht richtig Spaß, bei 'ner guten Flasche mit ihnen zu quatschen. Und im Gegensatz zur Bar hängen da nicht immer die Wächter rum.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>In der Nähe ist 'ne alte Fabrik, da vertreiben wir immer wieder die Banditen, und jedes Mal kommen sie zurück! Ist nicht mal einen Monat her, und schon sind sie wieder da. Da solltest du besser aufpassen ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Die "Freiheit" hat sich hinter den alten Lagerhäusern verschanzt... blöde Kiffer, verdammt...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Verschwinde, bevor's dunkel wird! Am Tag geht es einigermaßen, aber wenn die Sonne untergeht ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Hau ab, Stalker! Wir geben die Blockade auf ... Vorläufig halten wir sie nur tagsüber aufrecht und machen uns Nachts aus dem Staub - da ist's hier zu unheimlich.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Sehen Sie, nachts müssen Sie sich verstecken, am besten hinter kräftigen Türen. In den dunklen Stunden des Tages werden wir praktisch belagert.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Na, Kumpel, bist wohl noch nicht auf dem Laufenden. Nachts musst du pennen, irgendwo weit weg von hier. Da hilft dir hier manchmal nicht mal ein Granatwerfer.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Weißt du was, sollen doch die Wächter und die von der "Freiheit" und die Marodeure ausmachen, wem hier alles gehört. Was geht mich das an? Zur Hölle damit ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Jetzt arbeiten wir hier, Stalker. Hier brüten nicht nur einige dieser Kreaturen, hier kommen dir auch noch die Arschgeigen von Söldnern und die Schwachköpfe von der "Freiheit" in den Weg ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Ich muss dich warnen, hier ist es nicht mal am Tag sicher. Ab und zu gibt's 'ne Schießerei. Soweit ich weiß, geht's dabei um langwierige Streitereien zwischen den Banditenfraktionen in der Gegend.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Okay, sag du's mir - das ist unser Gebiet, richtig? Es ist hier leichter für uns, die Kreaturen aus dem Zentrum der Zone zu stoppen, oder? Die Eierköpfe können ja gern rumpfuschen und forschen, die rührt keiner an, aber die Wächter und die Marodeure sollen verdammt noch mal hier raus!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Das weißt du nicht? Die haben hier einen neuen Weg angelegt, vorbei an der Wächter-Patrouille und direkt zur Peripherie mit dem ganzen Zeug. Von Jantar aus kommst du hierher, und dann hintenrum bis zu Agroprom. Schon bist du da!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Nichts. Ich weiß gar nichts. Ich schnappe mir hier und da 'nen Happen und versuch, mir mein Brot zu verdienen. In die Zone zu gehen ist mir zu unheimlich. Drauf geschissen! Zu Hause gibt's keine Arbeit, meine Frau sitzt mir im Nacken und von irgendwas muss man ja leben. Hier an der Müllhalde kriegst du einige Artefakte zusammen, wenn du dich mal einen Tag umsiehst. Ich mach das für ein Butterbrot.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Und was machst du hier? Willst du nach Jantar oder nur ein paar Artefakte an der Bar vorbei schmuggeln?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Ich will Ihnen nicht verheimlichen, dass Ihre Stalker-Kollegen uns hier ab und zu einige interessante Anomalieformationen anbieten. Man nennt sie Artefakte. Wegen der - sagen wir einfach: ungewissen Kontrolle - bilden diese Orte eine höchst geschäftige Schmugglerfährte.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Was ist los mit dir, Mann? Wir haben einen Weg angelegt, damit wir nicht den Jungs von der Wächterfraktion in die Arme laufen, wenn wir mal ins Große Land müssen. Die hängen hier zwar noch ab und an rum, aber erst mal wissen sie nichts und du kannst an ihnen vorbei.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Ich komm grad zurück aus Jantar. Hab gedacht, ich tue mal wieder was für die Wissenschaft, aber die sind alle in ihren Bunkern verschanzt und kommen selbst tagsüber nicht raus. Es sei denn, sie kriegen Nachschub. Wenn du in diese Richtung willst: Lass es bleiben!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>In der Jantar-Zone wird geforscht, aber in letzter Zeit hängen da 'ne Menge Zombies rum. Also verteidigen wir die Eingänge.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Was soll ich Ihnen groß sagen? Ich wollte in unsere Gegend zurück. Sie wissen schon, nach Jantar. Und jetzt sagen sie, dass es zwar vorher einfach nur gefährlich war, man jetzt aber unmöglich durchkommt. Vielleicht übertreiben sie ja?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Ich war in Jantar, da ist die Wissenschaft abgestorben, die schleichen nur rum und verstecken sich ... Leben von den Vorräten, die abgeworfen werden. Auf der anderen Seite gibt's da jetzt 'ne Menge Zombies. Wenn du 'ne Woche da wohnst, kriechst du wahrscheinlich selbst nur noch rum. So ist das eben. Ist nicht besonders angenehm da.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Die Hunde sollen ihn holen! Für wen hält der sich, dass er mit Zombies rumhängt?! Es sind so viele davon im blöden Komplex - und es werden immer mehr, und mehr, und mehr ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Wir versuchen, die Migration der Zombies vom Laborkomplex zu stoppen. Ehrlich gesagt hätte ich nichts dagegen, wenn du mitmachst. Uns fehlen ein paar Leute ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Wissen Sie, wir sammeln eine Vielzahl verschiedener Daten. Ich zum Beispiel erforsche die Art, wie die Quasi-Lebenden - Sie würden sie wohl Zombies nennen - sich ausbreiten. Wären Sie bereit zu teilen, was Sie herausgefunden haben?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Ja, so ungefähr sieht es aus ... Einige ernähren sich von der Müllhalde und sammeln Kleinschrott, andere dringen tiefer in die Zone ein. Natürlich findet man dort viel bessere Gegenstände, aber nicht jeder will dorthin. Es ist kein Ort für Anfänger, und wenn du keine Munition hast, denk nicht mal dran! Das wär' echt hoffnungslos.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Konntest du schon auf die Zombies schießen, die aus dem Labor kriechen? Pass lieber auf: die fürchten sich vor gar nichts, und Schmerz spüren sie auch nicht. Das sind Kreaturen ohne Gehirn.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Ich bewerbe mich auf eine Stelle im Labor! Hey, Mann, entspann dich - war nur'n Witz. Weißt du, wenn du in die Gegend kommst, bist du so gut wie tot. Bestenfalls endest du als Zombie.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Ich warne dich, geh nicht ins Labor. Also, wenn du unbedingt willst, dann geh, ich halt dich nicht mit Gewalt auf. Aber von da kommt man nicht lebend zurück.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Ich will Sie nur warnen. Sie sollten nicht ins Labor gehen. Eigentlich sollte da niemand hingehen. Das hat was mit den Veränderungen der Psyche und des Metabolismus von Individuen zu tun. Und ich fürchte, die Auswirkungen sind nicht umkehrbar.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>So! Ich werde dir mal etwas Erleuchtung verschaffen; dich aufklären; das verlorene Schäfchen retten. Also pass auf, Mann: Richte deinen Blick nicht auf den Laborkomplex. Da ist es düster, sehr düster. Da verschwinden Leute und kommen manchmal wieder, um nachts rumzuspuken. Nur, dass das keine Vampir-Horrormärchen sind, sondern lebensechte Zombies. So sieht's aus.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Hast du schon die Klugscheißer von den Vereinten-Scheiß-Nationen gesehen? Die haben in letzter Zeit echt die Hosen voll. Zitieren das ganze Regiment mitsamt der Luftwaffe zum Schutz ran, nur um mal kurz die Basis zu verlassen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Was geht dich das an? Nerv nicht mit dämlichen Fragen und du wirst auch in Ruhe gelassen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Wir verlassen den Bunker normalerweise nicht ohne den notwendigen Schutz, das lässt die umliegende Gegend nicht zu. Ich bin die Ausnahme. Ich mag keine großen Expeditionen, das Brimborium, die Soldaten ... Aber ich fürchte, ich kann Ihnen erst mal nichts Nützliches sagen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Die Wissenschaftler sind echt spaßig! Ich steh voll drauf, Mann. Meist stecken die die Nasen nicht aus dem Bunker, und wenn man sie doch sieht, so wie neulich - oh Mann! Überall Truppen, Hubschrauber, Rüstungstechnologie! Die könnten genauso gut ein Schlachtschiff rankarren, oder wenigstens 'nen Panzerzug.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Ich hänge schon den dritten Tag hier rum und beobachte. Hier ist ein Labor, stimmt's? Da ist von Anfang an niemand reingegangen. Die Wächter haben nur mit den Zombies oben aufgeräumt, und jetzt nicht mal mehr das. Aber die Wissenschaftler müssen rein. Das heißt, sie haben einen Weg gefunden, sich zu schützen - weiß der Teufel, wogegen. Ich denke mir also: 'Warum schnüffelst du nicht mal rum, findest was raus?' Jede Wette, da gibt's schaufelweise gutes Zeug.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>In den letzten Tagen sind ganze Rudel von Tieren aus dem Dunklen Tal gekommen. Keiner weiß, was sie raustreibt, aber sie drängeln richtig, als ob es brennen würde. Und im Osten vermehren sich die Mutanten wie die Fliegen. Wir können nichts tun, außer sie immer wieder wegzupusten. So ist das.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Und was suchst du hier? Willst du auch ins Labor? Hast du ein Märchen über magische Instrumente und haufenweise Artefakte gehört? Mann ... Lernt ihr Idioten eigentlich nie dazu?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ich arbeite hier, junger Mann. Ich arbeite und tue meine Pflicht für die Wissenschaft und die Menschheit. Wenn du was über das verlassene Labor wissen willst - was, wovon jeder Stalker, dem ich begegne, glaubt, dass ich es weiß - dann hör zu: Ich weiß es nicht und will es nicht wissen. Das Thema interessiert mich nicht und hat es auch nie! Kapiert?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Vielleicht haben die Schlaumeier wirklich eine Art Instrument entdeckt. Was mag nur in dem verdammten Labor versteckt sein? Selbst wenn da nichts zu holen ist, interessant ist es auf jeden Fall.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Ich hab mich gefragt, ob ich vielleicht zur Freiheit gehen soll. Da ist ihre Basis, in den alten Lagerhäusern der Armee. Warum nicht? Die Typen machen einen schlauen Eindruck, und was macht's schon, wenn sie etwas desorganisiert sind? So ist es doch besser. Ich brauch keine Disziplin, weiß, was ich zu tun hab. Ist ja nicht so, als wär ich neu hier.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Du verstehst dich nicht so gut mit der Freiheit, oder? Okay, okay, reg dich nicht auf. Ich glaub, bald vertreiben wir sie aus den Lagerhäusern. Die sind weder organisiert noch diszipliniert, einfach nur 'ne großes Rudel. Und die wagen es, sich gegen uns aufzuwiegeln, diese NATO-Küken.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Wenn Waffenstillstand ist, treffe ich mich mit einem Wächter. Wir tauschen uns aus. Der Kerl ist eigentlich ganz clever, aber engstirnig wie ein Panzer. Weißt du, unsere Denkweise ist ganz anders als ihre: Du kannst die Zone bändigen, mit Glück anpassen, aber nicht zerstören. Dazu brauchen wir Zugriff auf ALLE Informationen. Irgendwann wird irgendwer eine Lösung finden. Aber bei denen heißt's immer "zumachen", "abschließen" und "nur nicht drüber reden" ... Idioten, totale Idioten. Andererseits macht das Sinn: Wenn du den ganzen politischen Apparat hinter dir hast, hast du nicht eigenständig zu denken.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Hier ist ein kleines Häuschen, da war's mal still, aber jetzt brüten da welche drin. Da sollte man lieber einen Bogen drum machen, sie wie ich. Alter, ich hab dich gewarnt.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Ich will dich gleich warnen, Stalker: Die Blutsauger haben längst ein Nest im Dorf, vielleicht noch Schlimmeres, also pass auf!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Es gibt nichts Neues. Hier sind keine Artefakte mehr und in den Häuschen haben mal Blutsauger gelebt, aber um die haben wir uns so gut wie möglich gekümmert. Ich bin gegangen und geh nicht mehr zurück. Ist vielleicht nur ein Bauchgefühl, aber so ist das nun mal. Keine Chance! Da lauert der Tod.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Ich verschwinde hier! Hab vier Wochen an der Grenze rumgegammelt, das war's! Mir reicht's! Vom Schmelzer her kommen ständig irgendwelche Freaks hierher, und jeden Tag werden es mehr ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Es sind jetzt immer mehr "Müllmänner" geworden. Vorher haben sie die Haufen nicht mal angesehen. Die Strahlung ist so hoch, dass sie dir in einer halben Stunde die Eier hart kocht. Jetzt, wo's schwer ist, gute Sachen zu kriegen, wickeln sie sich in Schutzzeug ein, schlucken Chemikalien und klettern rein. Da kommt alles Mögliche an Zeug raus, aber das meiste ist nichts wert.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Wenn du hierher zu unserer Blockade kommst, respektiere ich dich. Wenn nicht - geh mir aus den Augen! Wir brauchen echte Männer, keine Waschlappen. Von der Sorte haben wir schon genug!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Bist du wegen der Blockade hier, Mann? Umso besser, wenigstens ein Normaler mehr. Wir haben das Ganze organisiert und ziemlich gut durchgehalten ... Aber dann kamen die ganzen Bestien zu uns! Jetzt ist es hart und jede Ladung zählt!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Noch nicht auf dem Laufenden? Der Weg ins Zentrum der Zone ist offen! Entweder, er ist von allein aufgegangen, oder jemand hat sich richtig Mühe gegeben. Wenn dem so ist, dann herzlichen Dank. Jetzt musst du dir nur noch das beste Zeug beschaffen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Du hättest warten können, Stalker. Renn nicht allem hinterher. Sag mal: Weißt du, was da drüben ist? Genau, du hast keine Ahnung, ob da was ist oder nicht. Auch nicht, was für Fallen da auf dich lauern. Warum zum Teufel versuchst du dann durchzubrechen wie 'ne Herde Büffel?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Der Weg ins Zentrum ist frei, alles klar? Es gibt einen direkten Weg ins Zentrum! Da wird jetzt jeder hin wollen. Wichtig ist jetzt, dass man einer der Ersten ist und richtig absahnt!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Geh immer weiter, dann siehst du's ja selber! Willst du etwa nicht sehen, was vorn los ist? Dann bist du voll ... gesegnet. Da muss es so viel gutes Zeug geben! Du hast doch zum Beispiel bestimmt schon mal vom Wunschgönner gehört, oder?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Wie die Kinder, um Himmels willen! "Wunschgönner", "Goldgrube voller Artefakte" ... Ich glaub das einfach nicht!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Ich will selbst sehen, was hinter dem Horizont liegt, Mann! Was, wenn wir auf einen Schlag rausfinden, warum die Zone so ist, wie sie ist?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Siehst du die mehrstockige Hauser? Das ist schon Prypjat. Das Kraftwerk liegt direkt dahinter. Ich würde so gerne da rein ... Aber man weiß heutzutage nicht, was drinnen so rumkriecht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Lass mich das erklären. Da ist Prypjat. Dahinter ist das Tschernobyl-AKW. Wir wissen nicht, was da los ist und wer da wohnt. Das ist unser Gebiet. Wir werden etwas finden, wie immer.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nicht auf dem Laufenden! Ich bin grad auf dem Weg in die Bar zum Reden. Was, du warst noch nie da? Wahnsinn! Okay, also: Von da, wo du stehst, gehst du einfach nach Norden. Die Bar ist um die Ecke. Es ist nützlich, mal reinzuschauen. Für Neue wie dich ist das wie vom Doktor vorgeschrieben. Da sind erfahrene Männer und wer weiß, vielleicht helfen sie dir, sagen dir was, wie und was ... Eins noch: Du wirst unseren Kumpeln, den Wächtern, über den Weg laufen ... da kommt's drauf an. Hast du Glück, dann mögen sie dich. Wenn nicht, na dann nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypjat! Zwick mich, verdammt! Endlich! Von hier ist's nicht mehr weit zum Bahnhof. Schwer zu raten, wem man hier begegnet - was für ein Vieh grad seine Zähne schleift und auf einen wartet.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Hör zu, mein Freund ... Hörst du auch eine Stimme in deinem Kopf, oder hab ich Halluzinationen? Sie murmelt etwas, immer wieder ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Verdammt, schon wieder ... Also pass auf, ich versuch zum x-ten Mal zu erklären, was das für ein telepathischer Effekt ist, den die Leute hier merken. Stimmen, die man außen nicht hört, rufen einen ins Zentrum der Zone und versprechen einem alle Wünsche zu erfüllen, wenn man es schafft, den ... Wie heißt es noch gleich? ... Ach ja, den Monolithen zu berühren.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Hörst du eine Stimme? Cool, wie ein MP3-Player im Kopf! Schade, dass es nur eine Nummer gibt: Komm zu mir und dir wird großes Glück zuteil. Zwei Stunden lang immer dasselbe.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Und du kannst nicht raten, was das ist? Du willst auch zum Kraftwerk durchbrechen! Das wollen wir auch! Erzähl doch mal was Neues! Wir müssen nur die Idioten von der Straße schaffen ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Das Gebiet um das Kraftwerk ist ganz nah! Wir können vorerst noch nicht um den Widerstand der Monolither kümmern!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Da vorne, das Tschernobyl-AKW ist schon in Reichweite. Nur noch ein Stück nach links, aber diese Penner sind so dickköpfig, die lassen uns nicht durch. Macht nichts, die sind wir gleich los!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Hör zu, Kamerad, weißt du nichts über Agroprom? Ich wollte dorthin, aber alle haben mich ausgelacht: Es gäbe dort nichts Wertvolles mehr, weil sie dort vor einer Weile aufgeräumt hätten und nur noch Anomalien übriggelassen hätten. Weißt du, ob das stimmt, oder ob sie nur einen Spaß machen? Ich bin ziemlich neu hier und höre auf das, was die Ortskundigen sagen. Aber vielleicht wissen ja alle etwas und suchen nur nach einem Grund, sich zu über mich kaputtzulachen, diese Penner. </text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Warte! Beeile dich, aber renn nicht so. Hier sind überall Monolither. Sie kennen die Stadt in- und auswendig und haben überall Fallen aufgestellt. Sei bloß vorsichtig.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Ich warne dich: Ein großer Teil der Stadt wird von der Monolith-Fraktion kontrolliert. Viele Fallen. Die kennen die Stadt wie ihre Westentasche. Sei extrem vorsichtig und überprüfe deine Waffen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Oh, ich würde die Stadt so gerne mit einem Bombenteppich überziehen. Schweine ... Die einzigen Verstecke, die sie noch nicht verwenden sind Sandkästen und Blumenbeete. Wie viele sind schon durch diese Verrückten gestorben!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Hör zu, wer hat diesen Gönner denn schon wirklich gesehen ... Vielleicht ist das Ding ja gar nicht unendlich und es ist nicht genug für alle da. Und was soll man da machen? Niederknien? Alter, eins verspreche dir: Wenn wir dort sind, gehst du hinter mir ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Die Wächter müssen als erstes zum Zentrum durchbrechen! Stell dir nur vor, Stalker, dass irgendein Verrückter - und hier ist eigentlich jeder entweder verrückt, paranoid oder zurückgeblieben - als erster zu dem Ding kommt, das einem Wünsche erfüllen kann! Was dann?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Die Neuigkeit des Jahrhunderts: Jeder, der laufen kann und eine Waffe hat, ist hier! Hier ist alles möglich! Krieg' das mal in deinen Kopf: Alles, was du dir wünschst! Und dann kommt jemand und sagt: "Ich wünsche mir, dass die Zone sofort und bis in alle Ewigkeiten verschwindet." Verstehst du, was das für eine Katastrophe wäre? Wir würden alle mitten im Nirgendwo herumhängen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Woher soll denn was Neues geben? Wir scheuchen die Banditen immer wieder mal auf und helfen ein wenig den Wissenschaftlern... Das war's auch schon...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Bruder, lass mich in Ruhe. Mein Kopf brummt noch, nach der gestrigen Feier.... Oder gieß mir lieber einen ein, dann können wir reden....</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Sachte, Bruder... Gleich setzen wir uns mit Kumpels ans Feuerchen, rauchen einen, dann kannst du mich mit Fragen löchern... Jetzt, mit schweren Kopf, hab ich darauf keine Lust.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Hey, Gezeichneter! Ich grüße dich! Komm näher, wir sind hier alle unter Gleichen... Schon mit unserem "Alten" gesprochen? Nein? Dann los, er wartet schon ganze Zeit auf dich und ist ganz genervt. Und wenn er genervt ist, dann kriegen wir immer alles ab...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Ich sag dir was, die Söldner gehen mir voll auf den Sack! Haben sich im Rostok festgesetzt und lauern die Stalker auf... Da kommt man lebend kaum vorbei. Ich muß zu den Eierköpfen, und kann aber nicht...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Wir sollten ein paar erfahrene Jungs zusammentrommeln und diesen Bastarden es mal richtig zeigen. Meinen Kumpel Wanja kennst du wohl nicht? Ihn haben die Söldner gestern erwischt, weil er allein unterwegs war, der Hohlkopf... Jetzt ist er tot...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Wir haben es hier richtig schwer, Bruder... Schaue dir nur meine "Mannschaft" an - alles Säufer und Milchgesichter... Wie soll man mit ihnen die Söldner bekämpfen? Und die "Wächter" reden nur von der Hilfe, in Wirklichkeit geht hier nur die einen oder andere Quad in Richtung Jantar durch. Das ist dann die ganze Hilfe...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>So viele Mutanten, wie es hier gibt, hab ich schon lange nicht gesehen... Wo kommen die nur alle her? Ich glaube, aus Jantar... Vor paar Tagen ging ich nachts, zum pissen, vom Lagerfeuer weg. Nicht weit, nicht mal 30 Meter... Da brüllt, auf ein Mal, ein Blutsauger hinter mir! Gut, das Wlad die Wache schob, und das Biest sofort abknallte. Sonst wär ich jetzt tot...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Sie hier lieber nicht alleine unterwegs... Wir sind hier als Gruppe, und trotzdem ist es unheimlich. Sogar pinkeln gehen wir zu zweit, zu dritt... Wenn du allein weiter gehst - kommst du lebend nicht zurück...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Was Neues? Zum Teufel mit dem Neuen. Hier ist soviel alter Scheiß, dass du fast dran erstickst. Die Banditen sind durchgedreht, diese Schweine! Wir schleichen zwischen den Anomalien her, um ein paar Artefakte zu bekommen, und die klauen einem einfach die Sachen! Diese Ratten! Geh bloß nicht zur Müllhalde, da lungern die rum.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Ganz genau, ich stecke hier fest. Ich möchte nach Hause, aber sie lassen mich nicht. Das ist alles. Die Jungs, die sich tief in die Zone hineinwagen, die sich auskennen, erzählen so manches. Manchmal bringen sie auch ein paar Sachen mit. Da wird man fast neidisch. Man erzählt sich von Bergen von Schätzen. Man kann sie einfach so mitnehmen. Na ja, es schaffen nicht viele bis dorthin, und zurück kommen noch weniger.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Vor einer Woche ist Otter vom Schmelzer erwischt worden. Und er war kein unerfahrener Grünschnabel, sondern ein langjähriger Stalker. Er gehörte angeblich sogar zu Streloks Team. Und dann plötzlich ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Tja, ich bin nicht wirklich auf dem Laufenden.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Sag mir, Stalker: Warum werden die, die alleine herumstreifen, manchmal verrückt? Fehlt es euch an Selbstdisziplin? Letztens wollte einer am Schmelzer vorbei. Angeblich war der auch sehr erfahren. Sein Hirn kann man auch einfacher loswerden: Waffe in den Mund und abdrücken.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Diese verdammten Söldner. Unser Blut saufen sie ja schon lange, und jetzt sind auch die Wissenschaftler dran. Warum machen die nur mit? Lösegeld? Oder wollten die einfach ihre Nobel-Preise teilen?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Die Söldner sind in letzter Zeit viel aktiver geworden. Wir nennen sie auch Marodeure. Aber es gibt hier auch noch andere Schweine. Sie benehmen sich wie Banditen, sind aber erfahrene Kämpfer. Komischerweise haben sie früher vor allem Stalker angegriffen, aber jetzt interessieren sie sich mehr für Wissenschaftler. Pass auf jeden Fall auf. Die haben sicher auch nichts dagegen, dir den Kopf runter zu schießen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Ich habe gehört, dass die Eierköpfe irgendwas Wundervolles ausgegraben haben. Plötzlich sind alle durchgedreht: Die Truppen, die Söldner, selbst die Wächter sind nicht viel besser.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Wenn du dich für die selbe Sache interessiert, auf die mich in den letzten zwei Tagen jeder angesprochen hat, sage ich nur: Nimm ein Bad! Wenn ich etwas wüsste, hätte ich es erzählt, denn es hat mir niemand verboten. Aber ich weiß nichts, gar nichts! Was haben die Wissenschaftler gefunden? Wo sind unsere Anführer hin? Was hab ich mit dem ganzen Scheiß zu tun?! Wenn's nach mir geht sind die im Urlaub und müssen keine blöden Fragen beantworten!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Hier werden doch alle verrückt! Der Konföderierte ist mit seiner Gruppe von einem Überfall zurück gekommen und hat ein paar Artefakte mitgebracht - Mama Mia! Natürlich verrät der Konföderierte nichts. Aber alle seine Jungs spinnen herum, als hätten sie eine Goldader gefunden. Dieser Bastard!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>In den letzten paar Tagen sind diese ganzen Bestien vom Schmelzer gekommen. Die Leute haben bei den alten Lagerhäusern eine Barrikade errichtet. Das scheint momentan zu helfen. Wenn sie nicht schlapp machen ... Sie müssen auf jeden Fall Verstärkung holen ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Hast du diese Gerüchte gehört, dass sich die Zone angeblich ausdehnt? Ich glaube, dass es stimmt. Ich habe direkt an der Grenze ein derart widerliches Monster gesehen, wie man es sonst nur im Zentrum der Zone sieht. Sieht nicht gut aus, was?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Schon möglich, dass das mit den Blutsaugern an der Zonengrenze stimmt. Aber was hat das mit der Ausdehnung der Zone zu tun? Dann ist halt ein Rudel zur Grenze gezogen, na und? Manchmal müssen wir tagelang patrouillieren! Und wir machen unsere Arbeit gut. Hinter der Grenze hab ich noch niemanden gehört: "Hilfe, wir sind von Mutanten umzingelt!"</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Ja, irgendwie ist es schon traurig. Letztens ist Otter gestorben, einfach so. Ich kann es kaum glauben. Hast du etwa noch nie von Otter gehört? Er war quasi ein Professor. Er war von Anfang an hier und kannte die Zone wie seine Westentasche. Und dann so was! Es gibt hier ein paar wirklich erfahrene Stalker, die trotzdem in der Zone umkommen. Andere gehen zurück ins große Land.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Was glaubst du, kennt der Wirt Einzelheiten über das, was die Wissenschaftler da ausgegraben haben? Vielleicht kennt er sich ja sogar damit aus? In letzter Zeit sucht er viele erfahrene Stalker und gibt ihnen seltsame Aufträge. Er erklärt nichts, sondern schickt sie einfach zu gefährlichen Orten, an denen es nicht einmal Artefakte gibt. Und wonach sucht er bitte?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Etwas Seltsames geht hier vor. Die Zombies, die sich eigentlich vor Licht gefürchtet haben, laufen nun überall herum. Was zum Teufel ist hier los?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Die Zombies sind aus irgendeinem Grund aggressiver und aktiver geworden. Vorher haben wir sie direkt im Innern des Gebiets bekämpft, nun können wir nur noch die Zugänge halten. Aber das hast du nicht von mir, klar?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Nimm dich vor diesen lebenden Leichen in Acht, die überall herumstreunen. Sehr dumm und sehr aggressiv. Wir schlagen uns Tag und Nacht mit ihnen herum. Junge, hier ist es echt gefährlich.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Oh, ich wette die Eierköpfe haben da in ihrem Labor was falsch gemacht. Vorher traf man ja schon hin und wieder einen Zombie, aber jetzt strömen sie nur so aus dem Komplex. Und sie laufen herum, als hätten sie irgendetwas verloren, das sie nun suchen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Angeblich haben die Wissenschaftler einen von uns dafür bezahlt, zu dem Labor zu gehen. Sie haben ihm etwas gegeben, so eine Art Schutzgürtel. Mehr weiß ich auch nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Die erzählen alles Mögliche. Sie behaupten sogar, dass ein Durchgeknallter sich von einem Wissenschaftler beschwatzen ließ und dann zum Labor gegangen ist. Was für ein Unsinn!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Hier ist der Witz der Woche: Die Eierköpfe haben einem von unseren Jungs eine Belohnung dafür geboten, dass er mit einem Gerät in das Labor klettert. Und noch ein Opfer, verdammte Scheiße!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Ich glaube, es brodelt schon wieder. Die Eierköpfe haben etwas ausgegraben, für das sich plötzlich alle interessieren. Mit anderen Worten: Du und ich, wir werden keine Ruhe mehr haben.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Weiß der Teufel. Wir rennen nur doppelt so viel herum. Entweder eine Blockade oder eine Säuberungsaktion, irgendwas ist immer. Die Truppenstärke in der Zone wurde ebenfalls erhöht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Ich weiß nur, dass das alles ziemlich traurig ist. Es gab an der Grenze schon immer viele Leute, aber von denen hat sich kaum jemand weit in die Zone getraut. Und es gibt nicht genug Artefakte für alle. Sogar aus den Laboren und Fabriken haben sie alles Brauchbare herausgerissen. Bald kann man hier höchstens noch ein Restaurant eröffnen ... mit toller Aussicht und exotischer Küche.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Ich weiß nicht, was ich dir erzählen soll ... Hier passiert ständig etwas, aber alles in vernünftigem Rahmen. Im Großen Land sehen sie das zwar anders, aber du und ich, wir sind hier quasi in einer Anomalie-Zone.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Die Eierköpfe hecken irgendwas aus. Weiß der Teufel, was für ein Geheimnis sie da schon wieder ausgegraben haben, aber die Truppen tanzen alle nach ihrer Pfeife. Sie durchsuchen Agroprom und das Dunkle Tal. Sie suchen und suchen und wollen irgendwas finden.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Jeden Tag kommt hier mehr Dreck aus dem Schmelzer, und die Wächter und die Freiheitsfraktion zicken auch wieder rum. Sie erledigen sich also gegenseitig, und dann? Wie lange können wir die Grenze wohl alleine halten?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Die Mutanten versuchen immer entschlossener die Barrikade zu durchbrechen. Es wird langsam wirklich schwierig. Wenn sich gewisse Leute vernünftig benehmen würden, hätten wir mehr Erfolg!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Die Wächter geben überall mit ihren ach-so-heldenhaften Taten an der Barrikade an. Als ob ihnen jemand glauben würde ... Wir haben diese Sache angefangen und wir werden sie auch weiterführen. Viele sind sogar freiwillig zurück geblieben, so wie du. Aber diese Wächter, diese Arschgeigen ... Zum Teufel mit ihnen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Ich habe gehört, dass die Wächter sich verkauft haben. Sie quatschen ständig irgendwas von "Wir sind Freiwillige, die in der Zone für Sicherheit und Ordnung sorgen wollen". Klar, Freiwillige! Diese sogenannten Freiwilligen haben sich von irgendeinem Geldgeber mit so viel Munition und Waffen ausstatten lassen, dass man direkt neidisch wird.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Was gibt es für Gerüchte? Ich sage dir, bald herrscht hier Recht und Ordnung und das ist kein Gerücht! Wir werden die Zone von allen möglichen Bestien und gewissen Elementen befreien ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Hast du gehört, was die Wächter uns angedroht haben? Sie wollen uns "zu Staub zermalmen"! Ich mache mir Sorgen um diese Sache ... Vor allem, weil sie sich angeblich mit den neusten Waffen ausgestattet haben.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Neuigkeiten? Wir sitzen hier herum, die Tiere kommen, wir schießen sie ab und dann kommen sie wieder. Ja, es stimmt, ein paar Mal kamen Militärhubschrauber vorbei. Anscheinend fliegen die sogar über den Schmelzer.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Was für Neuigkeiten soll es schon geben? Alles beim Alten: Mutanten und Freiheitsfraktion. Allerdings sind letztens ein paar Soldaten mit Hubschraubern herumgeflogen. Sie hätten ja wenigstens auf ein paar Bestien schießen können, aber nein ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Neuigkeiten? Wen interessiert's? Man darf nicht glauben, was die Leute erzählen. Angeblich hat ein erfahrener Stalker etwas aus den inneren Gebieten mitgebracht, das vorher noch jemand gesehen hat. Waren alle mächtig beeindruckt ... Alter, solche Geschichten kann ich mir auch ausdenken!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Ich habe ein paar Militärhubschrauber gesehen. Stell dir das vor: Sie sind auf dem Kopf in Richtung Schmelzer geflogen! Ich dachte natürlich, dass sie gleich abstürzen, aber nein - sie sind einfach weiter geflogen. Sie kreisten eine Weile und flogen zurück. Typisch, oder?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Jetzt, da es einen Weg in das Zentrum gibt ... Dort müssen einem die Schätze doch zu Füßen liegen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Nun, da man auf relativ sicheren Wegen in das Zentrum kommen kann, werden die Stalker davon angezogen, wie Motten vom Licht. Habgier ist nicht gerade die beste menschliche Eigenschaft.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Das nenne ich Leben! Während alle von der Bar und der Grenze noch auf dem Weg hierher sind, können wir uns selbst bedienen! Wir sammeln und das Beste zusammen und lassen denen nur die Reste.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Tja, angeblich existiert er ja wirklich, der Wunschgönner. Jemand ist schon bis zu ihm vorgedrungen und hat sich eine Menge Sachen gewünscht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Hör zu, Kumpel, ich weiß, dass in der Zone alles Mögliche passieren kann. Ich habe schon vieles gesehen. Aber diese Geschichten, dass einem sofort jeder Wunsch nach einem Privathotel in der Karibik erfüllt würde, sind doch nichts als Pferdescheiße.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Weißt du das nicht? Zwei von euren Jungs, sie waren unter den ersten, die jemals das Zentrum der Zone erreicht haben, sind bis zum Wunschgönner gekommen und haben sich etwas gewünscht! Sie hatten immer von einer tropischen Insel geträumt, also liegen sie jetzt sicher irgendwo am Strand.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Wir haben einen Helden gefunden: den Kopf der Freiheitsfraktion. Jeder dachte, er wäre in das Große Land zurück gegangen, aber in Wirklichkeit hat er sich mit einem kleinen Team bis zum Schmelzer durchgeschlagen. Was für ein Kerl!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>In der vorher unpassierbaren Zone wurde eine Freiheitstruppe gefunden. Wie konnten sie unverletzt bis dorthin vordringen und dann auch noch einige Wochen überleben? Unvorstellbar! Anscheinend haben wir diese Jungs unterschätzt.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Stell dir mal vor, sie haben unseren Mikljucha gefunden! Und seine Jungs leben auch noch. Sie sind am Hirnschmelzer vorbeigeschlichen und mussten sich dann einen Monat die Zeit vertreiben, weil sie nicht mehr heraus kamen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Da braut sich etwas Unangenehmes zusammen. Angeblich hat der Anführer der Wächter nicht nur einfach die Zone aus geschäftlichen Gründen verlassen, sondern auch mit der Freiheitsfraktion einen Handel abgeschlossen. Den Deal hätten sie auch öffentlich aushandeln können, wenn an der Sache nicht was faul wäre. Es sieht nicht gut aus. Andererseits sagen die erfahrenen Jungs, dass sie plötzlich zurückgeschlagen haben. Ich hoffe nur, dass die Paragrafenreiter aus dem Großen Land uns nicht alle vor die Hunde gehen lassen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Hast du gehört? Die Truppen machen sich sofort bereit! Sie sind bald hier! Sie haben erfahren, dass der Schmelzer kaputt ist und wollen alle wertvollen Sachen mitnehmen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Es gibt Neuigkeiten: Am Kraftwerk wird es eine gewaltige Truppenlandung geben. Ich gebe dir einen Rat: Wenn du irgendwas von dem wertvollen Kram haben willst, beeil dich.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Das ist ein totales Chaos! Siehst du, der Korridor wurde geöffnet und das Kraftwerk von allem Getier befreit. Und wer nutzt das zu seinem Vorteil? Das Militär! Die haben auch kein Gewissen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Eines verstehe ich nicht: Wie konnten die Jungs von der Freiheitsfraktion hier einen Monat lang durchhalten? Haben die Tarnkappen, oder so? Unglaublich!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Verstehst du, was hier drin abgeht? Tja, dieser Mikljucha ist in meinem Ansehen ordentlich gestiegen! Der hat vier Wochen in diesem Drecksloch überlebt und dabei keinen einzigen seiner Jungs verloren!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Hier sind einige verrückt geworden. Wenn man bedenkt, dass das alles mal echt harte Typen waren, und jetzt sabbern sie herum wie Zurückgebliebene. Erschreckend.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Je näher du dem Kraftwerk kommst, desto größer wird die unbekannte telepathische Kraft. Einige sind verrückt geworden, andere stehen unter Schock oder sehen seltsame Sachen. Das ist vielleicht ein guter Zeitpunkt, sich etwas zurückzuziehen ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Hör mal, die Leute verlieren hier wirklich den Verstand. Jemand sieht einen Stein und behauptet, es wäre sein Artefakt, er hätte es zuerst gesehen und dass alle nach Süden gehen sollen. Ein anderer sieht Djah in den Wolken mit seinen verschollenen Kameraden ... Hier passieren echt kranke Dinge.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Die Truppen rennen hier überall herum - suchen und graben. Vorher sind die Hubschrauber nur bis Jantar geflogen, um die Wissenschaftler zu beschützen und mit Nachschub zu versorgen. Mittlerweile ist es eine echte Invasion. Sie planen Expeditionen, fahren in Transportpanzern herum ... Sogar bei Agroprom und im Dunklen Tal wurden sie gesehen. Ich verstehe es nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Angeblich hat schon wieder jemand versucht, am Schmelzer vorbei zu kommen. Tja, er ist offensichtlich niemals zurückgekehrt. Du hast noch nie vom Hirnschmelzer gehört? Was bist du denn für einer? Das ist das gefährlichste Ding in der ganzen Gegend! Fast alles, was man sich über ihn erzählt, ist wahr!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Hier streifen jetzt außer den Banditen auch noch die Truppen herum. Früher hast du alle hundert Jahre mal einen Hubschrauber gesehen, aber nun fliegen sie in der ganzen Zone herum. Haben die etwas verloren, oder was?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Ich warne dich, Stalker. Die Soldaten scheinen in letzter Zeit verrückt geworden zu sein. Früher haben sie einfach nur die Wissenschaftler beschützt, aber nun rennen sie herum, wie von der Tarantel gestochen. Die sind nicht gerade in der friedlichsten Laune und haben schon mehr als einmal auf deinen Bruder geschossen. Sogar unter unseren Leuten gibt es zwei Verletzte.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Vielen Dank.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Was tust du da? Läufst du ohne Schutz herum? Bist du lebensmüde? Hier lauert hinter jeder Ecke eine Anomalie. Zack, und weg bist du! Selbst zum Pissen trägt hier jeder seinen Schutzanzug, sonst fängt man sich gleich die Strahlung ein.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Anscheinend kennst du dich noch nicht gut aus, also gebe ich dir einen guten Rat: Halte dich vom Militär fern! Wenn du einen Soldaten entdeckst, mach, dass du weg kommst. Die Jungs haben kein bisschen Hirn. Immer nach der Devise: Erst schießen, dann fragen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Hier haben die Wächter das Sagen. Unsere geliebten Ordnungshüter, irgendwie so was ... Merk dir das, dann vermeidest du Ärger.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Sei gesund!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Grüß dich, Alter!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Oh, hi!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Ich grüße dich!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Guten Tag, Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Ich grüße dich, Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Du befindest dich in einem Gebiet, in dem die Wächter Ordnung halten. Mach alles, was die Patrouille verlangt, ohne Fragen zu stellen. Zur Not wird dir später alles erklärt. Die Verhaltensregeln sind hier aber ganz einfach: Begegne jedem mit der gebotenen Höflichkeit, dann ist alles in Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hey du, Stalker!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Boh ey! Wen haben wir denn hier?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Und wen haben wir hier?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hello, Men.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Nerv mich nicht mit deinen Fragen, geh damit in die Bar! Da haben sie Antworten und Fragen für dich. Ich hab keine Zeit für den Mist.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Bist du das erste Mal hier? Ich schlage vor, du gehst in die Bar. Da erfährst du immer alle Neuigkeiten.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Komm den Untoten und dem Labor am besten nicht zu nah, verstanden?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Ich empfehle dir, dich vom Labor fernzuhalten. Da gibt es zu viele Untoten.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Hey, hör zu. Bleib bloß vom Laborkomplex weg.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Achte auf Zombies. Sie sind dumm und haben vor nichts Angst. Und geh besser nicht in die Nähe des Labors, da muss ihr Laichplatz sein oder ihre Brutstätte oder so ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Denk dran, dass der Hirnschmelzer ganz in der Nähe ist. Denk nicht einmal daran, nach Norden zu gehen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Pass auf: Wenn dir dein Hirn wichtig ist, dann geh nicht weiter nach Norden!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Sei vorsichtig, wenn du über die Brücke gehst, verstanden? Dort sind zu viele streunende Hunde. Wenn du nicht aufpasst, zerreißen sie dich auf der Stelle.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Pass auf dich auf! Du weißt, dass der Schmelzer ganz in der Nähe ist. Wenn du weiter nach Norden gehst, bist du bald ein toter Narr.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Es ist, als ob man durch ein Minenfeld geht - nur schlimmer. Weiß der Teufel, was hier vor sich geht. Man kann sich keine Sekunde entspannen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Ich rate dir: Sei immer auf der Hut. Du darfst keine Sekunde unaufmerksam sein, sonst bist du sofort erledigt. Der Tod hat dich auf der Stelle.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Hier musst du immer die Augen offen halten! Selbst im Schlaf! Hier kann dir ständig irgendwas passieren.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Achte auf die Penner! Es gibt hier so viele davon, fast wie Kakerlaken!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Erledige diese so genannten Monolither so schnell wie möglich! Das sind echt gefährliche Fanatiker!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Es gibt hier ein paar Verrückte, die sich die Monolith-Fraktion nennen ... Vielleicht werden sie auch nur von allen anderen so genannt, egal. Sie haben keine Angst vor Schmerzen. Wenn ihnen die Munition ausgeht, fallen sie dich mit bloßen Zähnen an. Wenn dir also einer über den Weg läuft: nicht nachdenken, schießen!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Hör zu, wenn du einen Tunnel findest, geh nicht hinein. Ich sag's dir lieber vorher. Manche sind dumm genug, in Schwierigkeiten zu kommen. Wenn du da hinein gehst, können sie dich später von den Wänden kratzen. Das gehört schon zur Zone, verstanden?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Warum hast du nichts mehr? Bist du auch diesen Verrückten unter der Brücke in die Arme gelaufen? Diese Dreckskerle! Die hätten mich fast erledigt. Ich musste ihnen fast alles geben, was ich hatte! Und sie sitzen herum und patrouillieren. Diese Truppen an den Posten sind doch genau so schlimm wie die Banditen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Warum läufst du ganz alleine herum? Hier rennen genug Glatzköpfe herum, die dich jederzeit erledigen können! Vor kurzem sind sie total durchgedreht, sie greifen sogar die Sicherheitsposten an!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Nur für den Fall, dass du nicht auf dem Laufenden bist: In letzter Zeit treiben sich hier Banditen rum. Das war schon die zweite Schießerei in dieser Woche. Sei vorsichtig und wachsam. Sechs Solitärstalker haben sie schon um die Ecke gebracht.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Du hast nicht zufällig gehört, was die Truppen im Forschungsinstitut gesucht haben?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Du musst hier vorsichtiger sein. Die Aasgeier haben sich im Hauptgebäude verschanzt. Die sind wie räudige Hunde, ohne Gewissen oder Gnade. Sie würden jeden töten!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Du solltest nicht alleine in das Dunkle Tal gehen. In einem der Gebäude hier ist ein kuscheliges Banditenversteck, aber ich kann sie noch nicht ausräuchern. Pass auf, dass du ihnen nicht über den Weg läufst.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Bruder, hilf mir!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Kann mir jemand helfen?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Wachen! Ich bin verletzt! Hierher!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Hilfe! Ich sterbe!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Ombre... Ein Medikit... Ich sterbe... Hilf mir!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Stalker... gib mir ein Medikit... ich sterbe... Hilf mir - und ich helfe dir...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Stalker... gib mir ein Medikit... ich sterbe... Hilf mir - und ich helfe dir...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Stalker... gib mir ein Medikit... ich sterbe... Hilf mir - und ich helfe dir...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Stalker... gib mir ein Medikit... ich sterbe... Hilf mir - und ich helfe dir...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Stalker... gib mir ein Medikit... ich sterbe... Hilf mir - und ich helfe dir...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Jungs, das Medikit!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Holt das Medikit!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>"Antischock", Jungs! Schnell!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Das Medikit, schnell!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Gib mir mal jemand das Medikit!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Freund, das Medikit ... Medikit!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Hilfe, Alter!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Hey, Kamerad, hast du ein Medikit über?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Mann, diese Monolither, die verdammten... Die sind ganz verrückt geworden. Es gab mal die Zeit, da waren die noch friedlich... Ich kann mich noch erinnern, da hab ich einen getroffen, der fing dann seine Predigt an, so nach der Art: "Brüder, der Monolith rief mich heut Nacht zu sich. Ich sprach mit ihm. In seiner Größe war er wunderschön. Ich wurde fast blind, aber sein Licht erfüllte mich mit Kraft! Ich weiß es, ich fühle es, seine Stärke ist mit uns! Er sagte mir, das nur der Glaube das Böse besiegen kann. Er sagte, das seine Stärke nur die Gläubigen erreicht. Er offenbarte mir, das unser Sieg schon nah ist". Ich meinte dann: "Hau bloß ab mit deinen Monolith-Geschichten!". Da rastete er aus, schrie rum: "Es kommt die Zeit, da werden wir die Zone von den Ungläubigen befreien!", und sowas. Hat wohl nicht gelogen - nun sind die ganz aus dem Häuschen, kommen scharenweise aus Richtung AKW, schießen auf alles und jeden, voll behämmert!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Hast du Feuer? Du rauchst nicht? Mann, ich hab heute kein Glück...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Du bist noch ein junger Stalker, also wenn du mal im PDA die Meldung siehst, dass Semetzky gestorben ist - lass dich nicht ablenken. Das ist eine der Legenden der Zone. Man sagt, das Semetzky einer derjenigen ist, die es schafften bis zum Monolith durchzudringen. Und was hat er sich gewünscht? Richtig, Unsterblichkeit. Nun wandert er durch die Zone und stirbt immer wieder. Manche haben ihn sogar gesehen, kann aber auch eine Lüge sein. Tja, die Zone ist voll mit Geheimnissen und Rätseln... Ich hoffe, ich gehe dir nicht auf den Geist mit meinen Geschichten? Na gut, gehe in Frieden. Ich wünsch dir gute Beute.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Ich hab mal eine Anekdote für dich... Drei Stalker haben eine Wette abgeschlossen - wer mehr Leute aus der Stalker-Bar verjagt, der ist der Coolste. Der Erste greift sich eine PKM, rein in die Bar: \n - Alle raus hi9er, aber dali!!! - Die Hälfte der Leute lief weg, so um die zehn Stalker blieben da. Haben ihm dermaßen fertig gemacht, das er auf allen vieren rauskroch. Einen Tag später hat der Zweite irgendwas "gezaubert", hat sich als Mutant verkleidet und rein in die Bar. Die Besucher waren so schnell weg - man könnte gar nicht so schnell sehen. Ein Wächter-Quad blieb da, haben ihn so fertig gemacht, das er nur noch nach Mama rief. Ha ja, noch ein Tag später geht der Dritte einfach in die Bar rein und fangt schon von der Tuerschwelle an zu husten: \n - Khhrr-khhhe-ghha-hhhghr-khe-khe-rotz! Mann, verdammte Syphilis!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Es gibt da eine Zonen-Geschichte, man erzählt, das es lange her ist, noch bevor ich hierher kam. Also... Ein Ausländer wollte mal Stalker werden, er war wohl ein Gelehrter und bisschen verdienen wollte er auch. Wer weiß, was er hier genau wollte, nur russisch konnte er kaum verstehen... Ist sowieso unklar, wie er in die Zone und zum Wirt gelangte.  Irgendwer in der "Außenwelt" hat ihm geraten sich an den Wirt zu wenden. Na und, wie gesagt, verstand er kaum russisch, war aber vom Gegenteil uberzeugt... Und dann ging er dem Wirt ein paar Stunden auf den Geist, mit seinem gebrochenen Russisch... Entweder wollte er jemanden finden, oder wollte irgendwo hin.... Kurzgesagt, hat der Wirt nichts verstanden davon, was der Kerl labberte, und entschied, ihn zu der "Freiheit" zu schicken: geh mal dahin und dahin, dieses Territorium da kontrollieren die "Freiheit"-Kämpfer, die erklären dir alles. Damals dachte man noch, das die "Freiheitler" gut im Englisch sind... Und diesem ausländischen "Wunderknaben" gefiel aus allem, was ihm der Wirt erzählte, ausgerechnet das Wort "Kontrolle", klingt ja im englischen genau so. Als er bei der "Freiheit" ankam, fing er sofort an alle zu nerven, und plapperte immer wieder was mit "Kontrolle". Wedelte mit den Händen Richtung Wächter-Gebiet und wiederholte immer wieder "Kontrolle", "Kontrolle". Man erzählt, das die "Freiheitler" so aufgescheucht waren, das sie den ganzen Lager weckten - die Sache lief nachts ab - und bis zum Sonnenaufgang auf den Wachtürme saßen und nach Telepathen Ausschau hielten. Den Kerl haben sie später rausgeschmissen, bei den Wächtern hat man ihn auch nicht mehr gesehen. Ich glaube nicht, das er in der Zone das fand, was er suchte....</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Mittlerweile sind viele Stalker zu "Müllmänner" geworden. Früher hat man auf den Halden nichts gesucht. Die Strahlung ist so hoch - da rollen sich dir die Zehnägel ein... Aber jetzt, wo die Beute nicht mehr üppig ist - Schutzanzug, sich man eben mit Chemie vollgestopft - und krabbeln da rum, suchen Zeug. Da kann man auf alles mögliche stoßen, meist aber Kleinigkeiten.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Die Neulinge haben in letzter Zeit total den Verstand verloren. Tappen in die Anomalien, und sterben, sterben, sterben... In den letzten zwei Tage, stell dir das vor, sind fünf junge Stalker verschwunden. Wären die nur ein wenig vorsichtiger! Aber nein... "Fliege" holte sich vor kurzem drei solche Hohlköpfe in die Gruppe - wo sind die jetzt? Und er - immer mit Beute, ist gut aufgestiegen. Vielleicht hat er sie selbst umgelegt? Ich glaub's zwar nicht... er ist schon in Ordnung... relativ. Na ja, so wie ich es sehe, bis du auch noch nicht lange hier, also sei auf der Hut. Viel Glück.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Kennst du die Geschichten von diesen supergeheimen Laboren tief in der Zone? Die funktionieren noch, sag ich dir... Was soll's ... Wie schafft es überhaupt jemand, da draußen zu überleben? Keine Nahrung, keine Energie ... Die Frage ist also: Was ist, wenn das nicht mal Menschen sind, die da arbeiten? Ich hab mit mal mit einem Kerl geredet. Hat die Labors nicht selbst gesehen ... Nicht mit eigenen Augen, aber er hat komisches Gerede aus Jantar aufgeschnappt. Sie haben über ein Labor geredet. Da sagte der eine zu dem anderen, er habe dort jemanden gesehen. Soll einen Anzug getragen haben wie die von Stalkern, nur aufgerüstet. Und diese Gestalt war halb durchsichtig, und sagte ihm, er soll sich verpissen, sie arbeiten da oder was in der Art. Hat ihm eine scheiß Angst eingejagt, das sag ich dir! Ich mein, hast du so was schon mal gesehen? Andererseits ist das nicht weit weg vom Roten Wald passiert ... Du weißt schon, was ich meine ... Genau, ist also vermutlich nicht wahr. Aber ... Mutationen können die merkwürdigsten Formen annehmen, stimmt's? Vielleicht sind das keine Menschen mehr, sondern irgendwelche Energiewesen. Kann doch sein, oder?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Man erzählt, in der Arena kämpfen jetzt auch ein paar Speznaz-Stiernacken... Würd ich gern den Stalker sehen, der es drauf hat mit ihnen aufzunehmen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Rennt ein Rudel Tuschkanos durch die Gegend. Da stellt sich ihnen ein Stalker in den Weg: "Hat einer von euch es drauf?", fragt er. "Nein...". "Dann kriege ich von jeder Ratte ein Artefakt und ihr könnt weiter". Am nächsten Tag wiederholt sich das Ganze. Die Tuschkanos beschließen einen Blinden Hund zu Hilfe zu rufen. Rennen also wieder... Stalker kommt um die Ecke und stoppt sie wieder: "Habt ihr es drauf?". Die Ratten machen Platz und der Blinder Hund tritt vor. "Ich bin cool, ich hab's drauf...". Stalker macht ein Schritt zu Seite und ein Telepath kommt um die Ecke: "Also! Alle, die es drauf haben, geben mir zehn Artefakte, der Rest jeweils einen! Und weiter geht's!!!"</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Hey, hast du schon von der "Abwehr" gehört? Das sollen echte Profis sein, Spitzenkräfte! Du hättet mal sehen sollen, wie die ihren Job erledigen, was die alles drauf haben! Nicht zu vergleichen mit den alten Säcken im Kordon! Nicht nur, dass sie ohne mit der Wimper zu zucken in jedes Höllenloch gehen, sie bleiben auch monatelang in der Zone! Bei Gott! Sie haben dort mehrere Stützpunkte und ein paar nette Verstecke, und sie werden per Hubschrauber mit Nahrung versorgt. Ihr Kommandant ist so ein Typ namens Gromow ... Ist wohl nicht sein echter Name. Sie nennen ihn auch "Major" oder "Grom". Du glaubst mir nicht?!  Pachomitsch hat sie mal gefilmt! Er hat sie kurz gefilmt und ist dann gleich abgehauen, er wollte sich keine Bleivergiftung einfangen, wenn du versteht ... Alles streng geheim. Du kennst doch Pachomitsch, oder? Er kann's bezeugen! Die Jungs gibt es wirklich. Eliteeinheiten. Wer weiß, was die wirklich hier zu suchen haben. Und die Beute, die sie machen! Wenn ich nur ein Drittel davon bekommen würde, nein, zehn Prozent würden auch schon reichen! Dann hätte ich jetzt schon eine Villa in Sotschi und würde es mir gut gehen lassen ... Angeblich haben die so einen Apparat, mit dem man Monster schon auf 180 Meter Entfernung entdecken kann. Jede gottverdammte Kreatur! Wenn ich so ein Teil hätte, könnte ich überall in der Zone beruhigt picknicken ... Und weißt du, was man noch so erzählt? Da gibt es diese anderen Kerle, keine Soldaten, sondern eher wie Stalker ... Auf jeden Fall sollen ein paar von ihnen schon zum Zentrum der Zone vorgedrungen sein. Nicht nur, dass sie unbeschadet dort hin gelangt sind, angeblich haben sie auch gelernt, die Bestien zu zähmen! Sie überschreiten nie die Grenze, und niemand begibt sich zu ihnen ... außer vielleicht denjenigen, die dazu berufen sind, den Sarkophag zu erreichen. Und sie haben auch etliche Artefakte! Die Wächter wissen Bescheid ... diese Schleimer ... Sie wissen von ihnen und bekämpfen sie, aber sie verlieren kein Wort darüber! Wenn man einen von ihnen drauf anspricht, hört man nur "Unsinn!" Mistkerle, nicht wahr?</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Ich hatte richtig Pech gehabt, hab mein Rucksack mit der ganzen Beute verloren. Einfach so! Dachte schon, ich werd richtig was verdienen und kann nach Hause zurück, und dann sowas: springt mich nachts ein Blindhund aus einem Gebüsch an. Ich hab mir fast in die Hosen geschissen vor Angst, dachte schon - das war ein Pseudohund. Da warf ich den Rucksack zu Boden und hab ein Sprint hingelegt! Ich dachte, der rennt mir hinterher, aber was macht dieses Vieh? - Schnappt sich den Rucksack und zerrt es ins Gebusch... So ein Dreck! Jetzt muss ich ein neues Ausflug in die Zone machen. Willst du vielleicht mit mir gehen? Nein? Na dann, mach's gut.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Ich habe gehört, das die Telepathen während der Eruption voll benebelt sind und zu nichts fähig. Die kann man dann mit nackten Händen erledigen...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Zieh dir das mal rein: Sitzen eines abends Stalker in der Bar, zischen ein Bierchen, erzählen Stalker-Geschichten... Sagt der eine:\n - Ich hab vor paar Tagen so-o-o einen Monster getroffen, hab die ganze Munition verballert, nur eine Granate hat geholfen. Alle so - OOOOH! Sagt der andere: \n - Und ich hab gestern SO-O-O-O einen Monster in der Zone getroffen, ganze Munition verbraucht, Granaten halfen nicht, konnte nur mit Flammenwerfer den erledigen. Alle wieder - OOOOH!! Der dritte dann: \n Und mich hat heute SO-O-O-O-O-O ein Monster in der Zone bemerkt..... Alle sofort: "Und waaas?" Der Stalker dann ganz nüchtern: "Was... was.. Die Hose musste ich lange auswaschen...".</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Hast du schon von dem "Führer" gehört? Der allererste Stalker. Ging als erster in die Zone und ist immer noch am Leben. Man sagt, der führt dich überall hin. Da gibt's nur ein Problem - ihn zu finden. Der hängt ja seine "Adresse" nicht auf jeden Baum oder Mast auf... Und er nimmt auch nicht jeden mit. Und das Geld, was er nimmt, hat auch nicht jeder, aber wenn du ihm gefunden hast und man sich einig wird - da kannst du sicher sein, er bringt dich an jeden Punkt der Zone. Ächh, ich würde so gern mal mit ihm reden... Er hat bestimmt schon mal gesehen, was hinter dem Radar so abläuft...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Ich erzähle dir mal was. In diesem Teil der Zone kannst du fast nicht mehr schlafen ... Zum Glück kann ich eh nicht schlafen, aber die Albträume, die die Leute hier haben ... Manchmal wachen sie morgens nicht mehr auf. Einige erleiden einen Herzanfall. Einige fahren aus der Haut, andere drehen völlig durch ... Aber Gerüchten zufolge soll es tatsächlich ein Heilmittel geben. Wenn du wirklich dringend schlafen musst, dann such dir einen alten Eimer ... ein großer Topf tut's auch ... ein Kessel oder sowas, solange keine Löcher drin sind. Du ziehst ihn dir über den Kopf und hast eine ruhige Nacht. Du kannst gerne lachen, aber wir sprechen uns in ein paar Tagen, wenn du vor Erschöpfung fast tot umfällst. Idioten ... Warum rennen jetzt wohl die ganzen Soldaten mit diesen protzigen Helmen rum, hä? Zwei Jahre lang hat man sie nicht mehr gesehen und nun sieht man sie überall! Und die Schutzhelme sind neu. Jemand hat die Leiche von so einem Soldaten gefunden, da konnte man es sehen: Im Helm ist ein Netz aus Kupferdraht. Was zum Teufel hat das da drin zu suchen? Merk dir meine Worte, irgendwas ist verdammt faul an der Sache. In Bezug auf Anomalien ist der Ort hier nutzlos, es ist einfach nicht die Gegend dafür, andere Gegenden wiederum sind sicherer und bieten viel mehr Beute ... Ich tippe darauf, dass sie diese Gegend untersuchen. Sieh markieren das Gebiet für ihre Basis. Sie wollen bestimmt zum Sarkophag vordringen, sage ich. Und wenn es so weit ist, sollten wir uns so weit wie möglich von ihnen fernhalten ...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Hast du schon das Neuste gehört? Gestern, im Nachbarslager, gab's ein schreckliches Massaker, die Söldner haben da gearbeitet, das war ihre Handschrift - alle erstochen. Derjenige, der das Lager bewachte, ist wohl eingeschlafen, und die Bastarde schnitten ihm die Kehle durch, und schlachteten dann alle Schlafenden ab. Keiner von uns hat hat Schüsse gehört, nichts...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Hab ich dir schon über den Schwarzen Stalker erzählt? Hier gibt es so eine Legende, man sagt das in der Zone ein seltsamer Stalker aufgetaucht ist. Keiner weißt, wer der ist, was er macht, wovon er lebt. Er trägt immer eine schwarzem Mantel mit Kapuze, so das man sein Gesicht nie zu sehen ist. Und überhaupt, ihn haben eigentlich auch nur ein paar Leute gesehen, nur aus der Ferne. Die erzählen das man eine unbeschreibliche Angst bekommt, wen man ihn anschaut, sogar die Mutanten machen einen Bogen um ihn. Tja, wer ist es wohl? Die einen sagen - das ist eine neue Mutantenart, die anderen - ein Geist, und die dritten - das es die Geschichten betrunkener Stalkern sind und er gar nicht existiert. Wer weiss... So lange ich ihn nicht selber sehe...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Ein Telepathen-Witz. Ein erfahrener Telepath belehrt einen Jüngling: - Siehst du, da-a-a hinten, schiebt ein Soldat Wache? Koppel straffgezogen, Uniform neu, Stiefel glänzen - das ist ein "Geist". Den kannst schon von hier aus unter die Kontrolle nehmen, aber der bringt nichts - kann nicht schießen, hat immer Angst, kein Fleisch dran, nur Haut und Knochen.  Und siehst du den Soldaten, der da steht und raucht? Uniform abgegriffen, Stiefel staubig und abgelatscht. Solche nennt man "Schöpfkelle". Nicht die beste Beute - schwer zu kontrollieren, schießt gut, immer auf der Hut, zwar viel Fleisch dran, aber sehr zäh. Den musst du dir nachts schnappen, wenn er einnickt. Und siehst du den da, der im Schatten unter dem Baum schlaft? Koppel locker, Hemd aufgeknöpft, barfuss... Das ist ein "Alter". Vieel Fleisch, schön fettig, aber du kommst an ihn nicht ran, der schlaft nachts nicht und kann dich mit bloßen Händen erwürgen. Den musst du schnappen, wenn er ins Dorf geht, um sich Selbstgebranntes zu holen, oder in die Zone Artefakte suchen. Und da kommt grad einer - Koppel straff, Uniform neu, Stiefel glänzen, aber wehe du verwechselst den mit einem "Geist"! Ich war mal so blöd und hab mir so einen geschnappt - ich hab dann zwei Wochen lang mein Nest mit einer Zahnbürste geputzt und schafft es gerade so abzuhauen - der nennt sich "Herr Feldwebel".</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Gestern hat man mir in der Bar ein neues Witz erzaehlt... Kommt ein Stalker zum Sidorowitsch. Und der meint dann so:\n - Hör mal, Stalker. Ich hab hier aus einem Kiewer Forschungsinstitut einen neuen Schutzanzug bekommen, soll hundertprozentig gegen Strahlung schützen. Nur hat es noch keiner getestet. Lauf doch damit paar Tage in der Zone rum, teste mal ein wenig. Und ich gebe dir dafür später Rabatt, wenn du überlebst. Stalker nahm das Angebot an. Ging in die Zone, blieb einen Tag weg, und zwei und drei...  Kommt dann am vierten Tag wieder, wütend wie ein Schnork, und wirft den Anzug, ohne ein Wort zu sagen, Sidorowitsch auf den Tisch!!! Der staunt: \n - Was ist los, Stalker? Schützt der nicht? \n - Doch, schon! \n - Nicht hundertprozentig? \n - Hundertprozentig!! \n - Und was ist dann dein Problem? \n - Die ganze Zone säuft, von früh bis abends, Wodka gegen Strahlung - NUR ICH, DER DEPP, BIN SCHON VIER TAGE NÜCHTERN!!!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Hab mal vor paar Tagen gesehen wie die Monolither die Gegend in der Nähe des Hirnschmelzers "gesäubert" haben - so um 30 Mann, schlachteten alles ab, was sich bewegte: Wildschweine, Fleisch's, sogar Hunden haben die immer wider einen Tritt verpasst... Na ja, ich hab mich dann schnellstens verpisst... Keine Lust eine Bleiladung in den Hintern zu kriegen.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Willst du eine Anekdote? Eine "Niva" rast Richtung Zone, so um 120 kmh... Ein Verkehrsmilizist sieht das, und ran an die Trillerpfeife! "Niva" bremst abrupt, es steigt ein ganzes "Wächter"-Quad aus, gibt dem Milizisten ein Tracht Prügel, stecken ihm die Trillerpfeife in den Arsch und fahren weiter. Der Verkehrs-Heini holt das Funkgerät raus: \n - "Sieben-Drei" an "Sieben-Zwei"! \n - Ja, "Sieben-Zwei hört"! \n - Senja! In deine Richtung rast irgendein Idiot, auf's Pfeifen hat er nicht reagiert! Du musst die Keule nehmen, hörst du! Stopp den mit der Keule! Verstanden, "Siebei-Zwei"?...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Hey, Mann, hast du schon was über "Phantom" gehört? Nein? Ich erzähl dir was, das wirst du nicht glauben... Man sagt, es gab in der Zone einen Stalker, wie er richtig hieß - weißt keiner. Alle nannten ihn "Phantom". Er war ein erfahrener Stalker und ein guter Kerl, verstand die Menschen und diese verstanden ihn. Es wurde erzählt, das er früher Psychologe war oder sowas, aber unwichtig... Die Geschichte an sich sieht so als: er konnte überall durchschlüpfen, keine Blockposten, keine Anomalien waren für ihn ein Hindernis. Er machte Gänge in die tiefe Zone und verschwand eines Tages, wahrscheinlich erwischte ihn eine Eruption oder sonst was... Da wurde er zu einer Art Poltergeist, wandert durch die Zone und sucht nach Stalkern, wenn er einen findet - blickt er in seine Seele. Wenn du reines Geistes bist - hilft er dir, zeigt dir ein gutes Versteck oder leistet dir Hilfe gegen Mutanten. Und wenn du, Bruder, eine Menge Sünden mit sich trägst - so gnade dir Gott - er reißt dich in Stücke. So, das ist meine Gute-Nacht-Geschichte für dich....</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Hey, Gezeichneter, wo hast du denn so eine Kanone her? Bestimmt bei Sidorowitsch gekauft, was? Ja, der hat schon feine Waffen im Angebot, nur die Preise beißen. Der alte Schlitzohr kriegt die von den Soldaten bestimmt für eine Apfel und Ei, verkauft uns aber für den dreifachen Preis! Nee, Mann, soll er sich andere Dumme suchen. Ich such mir eine Kanone lieber auf der Müllhalde, die strahlt dann zwar so, das du selber im Dunkeln zu leuchten anfängst, dafür ist die auch umsonst.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Hör mal, Stalker, mir hat man vor kurzem einen Lacher erzählt. Hör gut zu. Also, es bekriegen sich wieder mal die Wächter und Stalker aus der "Freiheit". Der Kommandeur der "Freiheit"-Einheit steht auf, schreit:\n - Los, auf sie, für die Freiheit! - und alle laufen los, Attacke, verstehst du. Die Wächter, auf der anderen Seite der Front:\n - Fuck, jetzt sollten wir abhauen.\nDa sagt ein alter Wächter: "Wartet mal mit dem Abhauen", holt ein Maschinengewehr raus: Tra-ta-ta-ta. Die Freiheitler liegen alle wieder. So in fünf Minuten steht der von der "Freiheit" wieder auf:\n - Für die Zone! Attacke! - und es geht wieder los! "Wächter":\n - Jetzt sollten wir bestimmt weg!\nDer Wächter-Veteran: "Leute, nicht so schnell!" - nimmt eine AK und wieder "tra-ta-ta-ta". Die Freiheitler liegen wieder im Dreck. Noch ein paar Minuten später steht der "Freiheit"-Kommandeur wieder auf:\n - Für unsere Sache, für die Freiheit, für die Zone - Attacke! - und die dringen wieder vor. Die "Wächter"-Jugend wieder im Panik. Der Veteran zieht wieder sein Ding durch. "Freiheit" muss wieder ins Dreck. 5 Minuten später steht der Kommandeur der "Freiheit" auf, nass, Anzug voll verdreckt, Schweinemist im Gesicht, und brüllt los:\n - VERDAMMT! WAS soll DIESE Scheiße!!!\nDer alte "Wächter" drückt die Zigarettenkippe aus und meint: \n- JETZT ist die Zeit uns zu verpissen...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>Schon was über Söldner gehört? Nein? Dann hör mal aufmerksam zu und schreib's dir auf: das sind Killer, Bruder, ganz gerissene Typen, die finden jeden überall - tot oder lebendig. Weißt du noch, vor kurzem hat doch jemand "Eule" abgemurkst? Zwei Schüsse, in die Brust und in den Kopf, keine Spuren in der Nähe - das war ihre Arbeit, kannst mir glauben. Die haben kein Gewissen, einen Menschen zu töten ist für sie wie eine Küchenschabe zu zerdrücken, nur Geld zählt bei ihnen was. Es gibt Gerüchte, das ihre Basis in der Toten Stadt ist, nur kam von da noch keiner lebend zurück, die mögen Fremde nicht. Weißt du, wie sie trainieren? Sie schnappen sich einen Banditen oder einen Stalker, schleppen ihn zu sich, geben ihn eine AK und zwei Magazine und lassen ihn dann laufen. Wenn derjenige 12 Stunden überlebt, dann darf er gehen und am Leben bleiben. Das ist Unterhaltung für sie, Bruder... In der ganzen Zeit überlebte nur Mischa Einauge dieses Spiel, und das nur, weil er 10 Jahre bei Speznaz gedient hat. Kurzgesagt, Gezeichneter, wenn du Kerle in blauen Anzügen siehst - renn um dein Leben. Aber wenn die schon ein Auge auf dich geworfen haben, bringt das auch nichts - sie finden dich auch unter der Erde...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Da gibt es diese Gruppe ... man nennt sie Schamanen oder Druiden. Die benutzen wohl überhaupt keine elektrischen Geräte, sie wollen der Natur verbunden bleiben und so ... Nun, jedenfalls behaupten sie, dass die Zone auf elektrische Geräte heftiger reagiert, wegen der elektromagnetischen Strahlung oder so ähnlich. Angeblich werden Monster davon angezogen. Im Prinzip gehen sie davon aus, dass die Zone ein Arte lebendes Wesen ist, verstehst du? Mit all diesem Spielzeug da rein zu gehen ist also Quatsch. Wenn du die richtige Einstellung hast, kommst du auch ohne zurecht. Trotzdem tragen sie Sturmgewehre ... Wahrscheinlich sind ihre Zähne und Krallen der Sache einfach nicht gewachsen, hä? Andererseits hört man nur selten, dass mal einer von denen ins Gras gebissen hätte. Zumindest seltener als bei uns ... Wer weiß, vielleicht sind sie doch auf dem richtigen Weg. Aber sie kommen wohl öfter von der weißrussischen Seite in die Zone. Ich würde mir die gerne mal aus der Nähe ansehen und ihre Taschen nach Artefakten durchsuchen...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Hör mal, der Wirt hat mir erzählt, das gestern die Blutsauger das Dorf bei den Armeelagerhäusern überfallen haben - da kam keiner lebend weg, nicht mal ein "Mayday" schafften die Jungs zu senden. Die Wächter waren heute da, um nachzusehen, erzählten was von einem Blutbad - die Stalker wurden wie Schweine abgeschlachtet, Körperteile überall... schrecklich.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Zwei Stalker unterhalten sich... Der eine: - "Kannst du dich noch an Wasja Aviator erinnern? Na den, der drei Mal bei einer Aufnahmeprüfung in die Pilotenschule durchgefallen ist?" Der andere: - "Ja, den hab ich schon mehrmals gesehen... Was ist mit ihm?" \n - "Der tappte so vor einer Woche in ein "Sprungbrett"... \n - "Und was?" \n - "Na was, was... Sein Traum wurde erfüllt! Der Traum vom Fliegen..."</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Hab mal einen ganz verwirrten Kerl getroffen. Armee-Anzug, Speznaz-Gewehr, aber sein Verhalten - wie so ein Zombie: zieht ein Bein nach, Bewegungen unkoordiniert, keine Kontrolle für Körper... Ich hab ihn beinah erschossen. Davon abgehalten hat mich nur die Tatsache, das er sein Gewehr fest im Griff hatte. Ich hab schon viele Zombies gesehen, aber so einen nicht. Und er wollte mir noch was mitteilen, nur hab ich kaum was verstanden... Nur "Telepath" und "hilf mir". Grade wollte ich ihm helfen, da hörte ich einen Hubschrauber. Ich bekam Schiss, rannte weg und versteckte mich im Wäldchen. Da tauchten die Stiernacken auf, so sieben, acht Mann und dann auch der Hubschrauber. Drei von denen haben ihre Waffen auf den Armen gerichtet, und die restlichen rannten auf ihn zu und rissen ihn zu Boden. Verstehst du? Einen eigenen Mann mit der Fresse in den Dreck! Schrien was über irgendein Helm... Dann gefesselt und ins Hubschrauber mit ihm... Seltsam ist es alles... Dieser Kerl, seine Worte über Telepathen... Soldaten... Konnte er wirklich einen Telepathen entwischen?...</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Hör dir den mal an: Ein Telepath hat einen blinden Hund erwischt und versucht ihm Kunststücke beizubringen. Salto rückwärts, sich totstellen, auf Hinterpfoten zu laufen und so weiter. Das Ganze geht langsam voran und klappt nicht so richtig. Unter einem Baum sitzt ein Stalker und guckt sich das alles an... Irgendwann sagt er zum Telepathen: "Lass doch den Scheiss, das ist doch nur Zeitveschwendung..." Guckt ihn der Telepath so an und antwortet: "Hör mal, Stalker, grade du musst es sagen. Sei lieber still. Du hast mir die Hausschuhe auch nicht sofort am ersten Tag gebracht..."</text>
	</string>
	
</string_table>
