<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 19.02.2008 -->

<!-- Letzes Update und Ergänzungen am 10.04.2016 -->

<string_table>

	<string id="General">
		<text>Allgemeine Informationen</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Tiere und Mutanten</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudohund</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudoriese</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Schnork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Tuschkano</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="Zombieg">
		<text>Untoter</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Telepath</text>
	</string>
	<string id="Chimera">
		<text>Chimera</text>
	</string>
	<string id="Fracture">
		<text>Brecher</text>
	</string>
	<string id="Burer">
		<text>Bürer</text>
	</string>
	<string id="Huhn">
		<text>Huhn</text>
	</string>
	<string id="Kakerlake">
		<text>Kakerlake</text>
	</string>
	<string id="tarakan">
		<text>Kakerlake</text>
	</string>
	<string id="tarakaner">
		<text>Kakerlake</text>
	</string>
	<string id="Waldriese">
		<text>Waldriese</text>
	</string>
	<string id="Cat">
		<text>Katze</text>
	</string>
	<string id="Blind">
		<text>Schattenhund</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Blutsauger</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Wildschwein</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Krähe</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Fleisch</text>
	</string>
	<string id="zanoza">
		<text>Fangschrecken</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Ein Resultat misslungener genetischer Experimente, die Erschaffung eines perfektes Beschützer-Tieres zum Ziel hatten. Enorm kluges, starkes und schnelles Biest. Versteckt sich perfekt, versucht sich von hinten anzuschleichen. Chimera besitzt viele innere Organe in doppelter Anzahl, es hat sogar eine Art zweiten Gehirns. Das alles macht es sehr zäh und extrem schwer zu töten. Besitzt regenerative Fähigkeiten. Hat kaum biologische Feinde, die einzigen ernstzunehmende Gegner in der Zone sind der Pseudoriese und Tschernobyl-Pseudohund.</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Keine Informationen verfügbar.</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Keine Informationen verfügbar.</text>
	</string>

<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Ein seltener Mutant, der erstmals in der Nähe des Zentrums der Zone gesehen wurde. Ähnelt entfernt einem Humanoiden mit übergroßem Kopf. Hat eine hohe Wahrnehmungsfähigkeit und kann das Verhalten von weniger hoch entwickelten Wesen beeinflussen. Erwachsene Exemplare können Menschen kontrollieren. Dies ist ein grausamer Gegner, den selbst die erfahrensten Stalker fürchten.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_huhn_general">
		<text>Nach dem AKW-Unfall und anschliessender hastiger Evakuierung wurden nicht nur viele Hunde und Katzen zurückgelassen, sonder auch Nutztiere in den umliegenden Dörfchen und Gehöfen. Die auf sich gestellten Hühner sind mit der Zeit mutiert und haben dadurch ihre schon anfangs geringe Flugfähigkeit verloren. Auch haben manche Hühner eine starke Agressivität entwickelt und fallen furchtlos Menschen und andere Mutanten an.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_tarakan_general">
		<text>Keiner weiss, wie die Amerikanischen Kakerlaken in die Zone eingeschleppt worden sind. Jedenfalls sind sie hier mutiert und erreichen eine furchteinflössende Körpergrösse. Manche Stämme entwickelten eine für diese Insektenart ungewöhnliche Agressivität und sind nun eine ernstzunehmende Gefahr für jeden, der sie stört.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_bibliotekar_general">
		<text>Dieser furchteinflössender Monster ist sehr selten. Senen Namen verdankt es der Tatsache, das es fast ausschliesslich in dicht bewaldeten Gebieten der Zone gesichtet wurde. Niemand weiss, welche Lebensform für diese Mutation ursprünglich als Vorlage diente. Sehr agressiv, gefährlich, zäh und schwer zu töten.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Nach dem AKW-Unfall und anschliessender hastiger Evakuierung wurden nicht nur viele Hunde, sondern auch Hauskatzen zurückgelassen. Diese haben sich nicht nur an die erhöhten Strahlungswerte angepasst, sondern entwickelten neue Eigenschaften. Das Aussehen der Katzen hat sich kaum verändert. Die sind zwar jetzt viel grösser, aber immer noch Katzen. Als Einzeltier nicht so stark, sind die enorm schnell und wenn man auf einen ganzen Rudel trifft, dann sollte man ernsthaft überlegen, ob man sich mit denen anlegt.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Seit der Katastrophe hat es mehrere Generationen von Hunden gegeben. Jede war von der Zone mehr beeinflusst als die vorherige. Die schnelle Mutation führte zu einer gewaltigen Verbesserung vorher schwach ausgeprägter Fähigkeiten, oft auf Kosten der Primärfähigkeiten. Am auffälligsten war der Verlust der Sicht, der mit einer drastischen Verbesserung des Geruchssinns einherging. Blinde Welpen überlebten in der Zone genauso gut, wenn nicht besser, als normale. Der gemeine Hund starb in der Zone rasch aus, und übrig blieben die blinden Schattenhunde. Die Tiere erkennen und vermeiden instinktiv Anomalien, Strahlung und andere Gefahren der Zone. Wie ihre wilden Vorfahren, die Wölfe, jagen Schattenhunde im Rudel. Eine Begegnung mit einer großen Gruppe dieser Tiere kann selbst für einen erfahrenen und gut bewaffneten Stalker gefährlich werden.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Erfahrene Stalker beschreiben dieses halb-legendäre Biest als einen großen buckligen Humanoiden mit einer Masse Tentakel statt eines Munds. Den Berichten Überlebender zufolge benutzt die Kreatur ihre Tentakel, um sich an den Hals des Opfers zu klammern, es zu lähmen und sein Blut auszusaugen. Eine trockene mumifizierte Hülle ist alles, was von einem Menschen bleibt. Die erstaunlichste Eigenschaft des Blutsaugers ist jedoch seine Unsichtbarkeit. Unzählige tote oder verschwundene Stalker sollen im Würgegriff eines Blutsaugers zu Grunde gegangen sein. Die wenigen glücklichen Überlebenden erzählen schreckliche Geschichten von Sümpfen und unterirdischen Gebieten, wo unter der Erde der Graf Dracula der Zone herrscht.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Ein gewaltiges mutiertes Tier mit einer Schulterhöhe von 1,5 Metern und mehr. Das Zonen-Wildschwein ist seinen nicht-kontaminierten Verwandten an Aggressivität und Zähigkeit weit überlegen. Strahlung und Anomalien haben das Äußere des Tiers verändert: Sein Fell fehlt an manchen Stellen, an anderen ist es lang und borstig. Aus den Hufen wurden starke, scharfe Klauen, die Pupillen sind farblos und den kahlen Kopf des Wildschweins bedecken Pigmentstörungen und tiefe Runzeln. Zonen-Wildschweine sind gegen Strahlung resistent und können sich lange Zeit in stark kontaminierten Gebieten aufhalten. Sie rasen gewöhnlich auf ihr Opfer zu, werfen es um und reißen es in Stücke.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Eine der wenigen Vogelarten, die in der Zone überlebt haben, die erhöhte Strahlung aushält und Anomalien vermeiden kann. Während Armee-Piloten komplexe Detektoren brauchen, um Störungen der Schwerkraft zu bemerken, scheint die Krähe einen eigenen Sinn dafür zu besitzen - ein Rätsel, das Ornithologen und Biologen in den Wahnsinn treibt. Es gibt verschiedene Theorien, um das Phänomen zu erklären, alle beruhen auf einer hochentwickelten Spezialisierung des Vogelhirns.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Wie die meisten anderen Lebewesen in der Zone hat das Hausschwein ebenfalls seit dem Tag der Katastrophe ernsthafte biologische Veränderungen erfahren. Offenbar waren hauptsächlich die für den Stoffwechsel verantwortlichen Gene betroffen. Mutantenschweine, unter Stalkern als "Fleisch" bekannt, gehören zu den drastischsten Perversionen der Natur in der Zone. Mutantenschweine haben eine schützende Schuppenschicht und äußere Knochenplatten. Ihr Regenerationspotential ist um ein Mehrfaches gestiegen, ebenso die Komplexität ihres Nervensystems. Wie normale Schweine sind sie Allesfresser und greifen, wenn hungrig, auch Stalker an.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Unsichtbare, für manche Leute übernatürliche Wesen, die tief in der Zone, meistens in alten verlassenen Gebäuden leben. Ihr Ursprung ist unbekannt, aber es gibt Gerüchte darüber, dass es sich um die Geister von Stalkern handelt, die von einer massiven Strahlungswelle getroffen wurden. Ihr mysteriöses Auftauchen und Verschwinden entspricht den Poltergeistlegenden, daher der Name. Bekannte Begegnungen mit Poltergeistern sind sehr unterschiedlich verlaufen: irres Gekicher, gespenstisches Heulen, tödliche Feuerbälle aus dem Nichts. Leider stammen alle Informationen über das Poltergeistphänomen aus unklaren und widersprüchlichen Erzählungen fragwürdiger Güte.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Trotz ihres Namens haben sich die Pseudohunde direkt aus Wölfen entwickelt. Aus den zum Zeitpunkt der Katastrophe im Wald lebenden Tieren ging eine der gefährlichsten Mutantenspezies der Zone hervor. Pseudohunde unterscheiden sich von Mutantenhunden wie Wölfe von Pudeln. Die Kreaturen markieren und bewachen ihr Gebiet sorgsam, und greifen sofort jeden an, der dumm genug ist, es zu betreten. Blitzartige Reflexe, unheimliches Geschick und messerscharfe Zähne machen den Pseudohund zu einem ernsthaften Gegner für große Mutanten und gut bewaffnete Stalker.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Der Pseudoriese ähnelt einem gewaltigen, tropfenförmigen Bauch mit einem Paar unverhältnismäßig großen Gliedmaßen. Die Glieder sind gleichzeitig Arme und Beine. Die Kreatur bewegt sich darauf und greift damit ihre Opfer. Ein erwachsener Pseudoriese kann bis zu zwei Tonnen wiegen und zwei Meter groß sein. Ihr ungeschicktes Aussehen täuscht, da sie bei Bedarf sehr schnell sein können. Ihre Muskeln sind sehr stark und ihr Skelett hart wie Stahl. Das Hirn der Kreatur wird von einem bis zu zehn Zentimeter dicken Schädel geschützt, viele höhere Funktionen hat das Rückenmark übernommen. Eine weitere erstaunliche Eigenschaft der Bestie ist ihre Fähigkeit zur Erzeugung örtlicher Schockwellen, die alle Lebewesen in Reichweite schädigen.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Anscheinend waren diese Kreaturen einmal menschlich, aber man kann nur schwer ahnen, welche Bedingungen ein menschliches Wesen in derart widerliches Getier verwandeln. Schnorks sind irre Kreaturen, Tiere, die sich nicht viel von anderen Fleischfressern der Zone unterscheiden. Sie bewegen sich springend auf allen Vieren fort und schnüffeln dabei ständig am Boden nach Beute. Sie jagen sorgfältig und überlegt und legen oft Hinterhalte. Dank ihrer schnellen Reflexe und starker Muskeln kann ein Schnork sich anpirschen, sein Opfer mit einem einzigen langen Satz zu Boden reißen und innerhalb von Sekunden zerreißen. Man findet manchmal Uniformfetzen und andere Kleidung an ihnen. Vermutlich handelt es sich um die Überreste vermisster Armeestalker.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Diese Tiere haben nichts mit Wüstenspringmäusen zu tun, obwohl sie ihnen ähnlich sehen. Versuche, die exakte Ursprungsspezies der Nager zu bestimmen, sind bisher gescheitert, obwohl der Vorfahre ein geselliges Nagetier gewesen sein muss. Das Tier erreicht eine Schulterhöhe von 40 Zentimetern und ist geschickter, aggressiver und blutrünstiger als sein wüstenlebender Verwandter. Nager leben oft im Keller zerstörter Gebäude und fressen alles, was sie kriegen können, von Pflanzen bis zu unvorsichtigen Stalkern. Gelegentlich greift ein Rudel erfolgreich größere Tiere und Mutanten an und reißt sie in Stücke, ehe sie fliehen können.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Der Hirnschmelzer raubt seinem Opfer Sinn und Verstand und lässt nur eine leere, dumpfe Hülle zurück. Die hirnlosen Körper werden zu Zombies, folgen nur den Grundinstinkten und wandern ziellos durch die Zone. Zombies sind nur wenig mehr als wandelnde Leichen, sie essen und trinken alles, was sie finden, daher triefen sie nur so vor Strahlung und Giftmüll. Üblicherweise wandeln sie ohne Ziel durch die Zone. Sobald sie jedoch die Gegenwart eines Menschen spüren, greifen sie sofort an. Erfahrene Stalker haben gelernt, sie wenn möglich zu vermeiden.
	</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Keiner weiß, warum viele menschliche Leichen in der Zone wieder "auferstehen". Die Stalker nennen sie auch "Zombies", aber es sind eher Untote. Sie folgen nur den Grundinstinkten und wandern ohne Waffen oder Kleidung ziellos durch die Zone. Untote sind wandelnde Leichen, die nur an Nahrung denken. Sie essen und trinken alles, was sie finden, daher triefen sie nur so vor Strahlung und Giftmüll. Üblicherweise wandeln sie ohne Ziel durch die Zone oder liegen in verlassenen Gebäuden herum. Sobald sie jedoch die Gegenwart eines Menschen spüren, greifen sie sofort an. Erfahrene Stalker haben gelernt, sie wenn möglich zu vermeiden.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Hand eines Zombies</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDie Eigenschaften der Zombies werden von den Wissenschaftlern erforscht. Sie können ein Teil dazu beitragen, wenn Sie die Hand des Zombies an die Gelehrten verkaufen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand_bad">
		<text>Verfaulte Zombiehand</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal die Hand eines Zombies. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Hand eines Bürers</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nBürers Hände haben verschiedene neue Eigenschaften, wie wichtigste ist die erhöhte Strahlungs-Resistenz. Es ist noch unklar, wie genau es funktioniert. Sie können Ihr Teil zur Erforschung dieser Fähigkeiten beitragen, wenn Sie die Bürers Hand an die Gelehrten verkaufen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand_bad">
		<text>Verfaulte Bürerhand</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal die Hand eines Bürers. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Wildschweinhuf</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nWildschweinklauen können angeblich zur Herstellung verschiedenster Medikamente verwendet werden, z.B. eines Strahlenschutzserums.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg_bad">
		<text>Verfaulter Wildschweinhuf</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Wildschweinhuf. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen. 
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Hundeschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Widerstandsfähigkeit der Haut von mutierten Hunden gegenüber Elektrizität und chemischen Stoffen ist schon lange Gegenstand wissenschaftlichen Interesses. Der Hundeschwanz ist fast vollkommen frei von Fettgewebe und daher besonders gut für Forschungszwecke geeignet.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail_bad">
		<text>Verfaulter Hundeschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Hundeschwanz. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Fleischauge</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie mutierten, geschwollenen Augen der Fleisch-Mutanten haben einige ungewöhnliche Eigenschaften erworben. Die nützlichste davon ist die Fähigkeit, die Linse zu regenerieren. Die genauen Abläufe dieses Regenerationsprozesses sind bislang unbekannt, aber ihre Aufdeckung würde die moderne Medizin sicher revolutionieren. Man kann dem wissenschaftlichen Fortschritt unter die Arme greifen, indem man Fleisch-Augen an Wissenschaftler verkauft. Überraschenderweise schmecken gegrillte Fleischaugen ausgezeichnet, und sind dadurch bei Stalkern eine beliebte alternative Kalorienquelle.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_bad">
		<text>Verfaultes Fleischauge</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes, glibriges Etwas war mal ein Auge des Fleischmonsters. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Blutsaugergebiss</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDie Tentakel eines Blutsaugers besitzen eine spezielle Drüse, die ein Enzym produziert, welches Haut auflösen kann und gleichzeitig die Gerinnung des Blutes verhindert. Die Entschlüsselung der Zusammensetzung dieses Enzyms könnte ein Meilenstein in der medizinischen Entwicklung sein.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw_bad">
		<text>Verfaultes Blutsaugergebiss</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Gebiss des Blutsaugers. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Pseudohundschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Widerstandsfähigkeit der Haut von mutierten Hunden gegenüber Elektrizität und chemischen Stoffen ist schon lange Gegenstand wissenschaftlichen Interesses. Der Hundeschwanz ist fast vollkommen frei von Fettgewebe und daher besonders gut für Forschungszwecke geeignet.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail_bad">
		<text>Verfaulter Pseudohundschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Pseudohundschwanz. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Fuß eines Schnorks</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nSchnork-Füße enthalten eine Vielzahl hochelastischer Sehnen. Dies erklärt die unglaubliche Sprungkraft dieser Bestie.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg_bad">
		<text>Verfaulter Schnorkfuß</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Schnorkfuß. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_face_tushkano">
		<text>Kopf eines Tuschkanos</text>
	</string>

	<string id="mutant_face_tushkano_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Tuschkano-Nager zeigen ein hohe Intelligenz. Die Wissenschaftler versuchen herauszufinden, wie es bei so einem kleinen Gehirn möglich ist. Die Tuschkano-Gehirne werden von ihnen auch für Medikamente verwendet, diese werden aber aus der Zone rausgeflogen, und die Stalker kennen deren Wirkungsweise nicht.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_face_tushkano_bad">
		<text>Verfaulter Tuschkanokopf</text>
	</string>

	<string id="mutant_face_tushkano_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Tuschkanokopf. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler">
		<text>Hand des Telepathen</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nTelepath hat, bekanntlich, PSI-Eigenschaften. Aus der Ferne kann er nur Angstzustände und Halluzinationen erzeugen, aber, sobald man sich ihm nähert auch ernste Gehirnschäden. Die Gelehrten denken, das seine Hände als PSI-Emitter dienen, das ist aber noch nicht ganz erforscht.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler_bad">
		<text>Verfaulte Telepathenhand</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal eine Hand des Telepathen. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas">
		<text>Auge des Poltergeistes</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nKeiner weiß, wozu die Wissenschaftler Poltergeistaugen brauchen, aber die bezahlen gut dafür.</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas_bad">
		<text>Verfaultes Poltergeistauge</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes, glibriges Etwas war mal ein Auge des Poltergeistes. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdogigant_hand">
		<text>Hand des Pseudoriesen</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Hände des Pseudoriesen haben Eigenschaften, die Wissenschaftler nicht verraten wollen, aber sie bezahlen dafür gut.</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdogigant_hand_bad">
		<text>Verfaulte Pseudoriesenhand</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdogigant_hand_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal eine Hand des Pseudoriesen. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.</text>
	</string>

	<string id="mutant_tail_cat">
		<text>Katzenschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_tail_cat_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Widerstandsfähigkeit der Haut von mutierten Katzen gegen chemische und elektrische Schäden interessiert die Wissenschaftler schon lange. Weil die Katzenschwänze kaum Fettablagerungen haben, sind diese am besten für Laborexperimente geeignet.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_tail_cat_bad">
		<text>Verfaulter Katzenschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_tail_cat_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Katzenschwanz. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_kogot">
		<text>Kralle der Chimera</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_kogot_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nKrallen der Chimera sind härter als fast jedes Metall, darum sind die für die Wissenschaftler sehr interessant.</text>
	</string>

	<string id="mutant_rat_tail">
		<text>Rattenschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_rat_tail_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nKein Stalker weiss genau, wofür man Rattenschwänze verwenden kann. Aber es finden sich tatsächlich manchmal Käufer dafür in der Zone und ausserhalb dieser.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_rat_tail_bad">
		<text>Verfaulter Rattenschwanz</text>
	</string>

	<string id="mutant_rat_tail_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal ein Rattenschwanz. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_huhn_brust">
		<text>Hühnerbrust</text>
	</string>

	<string id="mutant_huhn_brust_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nFür eine frische Hühnersuppe oder eine Hühnerbrust vom Grill nehmen viele Stalker auch ein Risiko einer Verstrahlung hin. Frische Hühnerbrust wird gern von Lebensmittelhändlern der Zone gekauft. Aber wirklich frische!
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_huhn_brust_bad">
		<text>Verfaulte Hühnerbrust</text>
	</string>

	<string id="mutant_huhn_brust_description_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses verfaultes, stinkendes Stück Fleisch war mal eine Hühnerbrust. Jetzt kann man es nur noch wegwerfen.
	</text>
	</string>

	<string id="part_digitis_biblio">
		<text>Pranke des Waldriesen</text>
	</string>

	<string id="part_digitis_biblio_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 5.5 Einheiten%c[default].\n \nDie Pranke von diesem überaus seltenen Mutanten wird unter den Sammlern sehr hoch gehandelt.</text>
	</string>

	<string id="mutant_tarakan_part">
		<text>Panzer der jungen Kakerlake</text>
	</string>

	<string id="mutant_tarakan_part_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Panzer von mutierten Riesen-Kakerlaken werden in der Zone und ausserhalb, zum Pulver zerstossen, für Herstellung von verschiedenen Heilsalben und Arzneien verwendet. Ob diese auch wirken, ist eine andere Frage.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_tarakan_part2">
		<text>Panzer der alten Kakerlake</text>
	</string>

	<string id="mutant_tarakan_part_description2">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDie Panzer von mutierten Riesen-Kakerlaken werden in der Zone und ausserhalb, zum Pulver zerstossen, für Herstellung von verschiedenen Heilsalben und Arzneien verwendet. Ob diese auch wirken, ist eine andere Frage. Bevorzugt werden die Panzer älterer Insekten, da diese angeblich bessere Eigenschaften besitzen.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_rotan_heart">
		<text>Ñåğäöå ğîòàíà</text>
	</string>

	<string id="mutant_rotan_heart_descr">
		<text>Ñåğäöå ğîòàíà ÿâëÿåòñÿ èñòèííûì äåëèêàòåñîì. Ñòàëêåğû îõîòíî âåäóò äîáû÷ó ıòîãî "òîâàğà" è âûğó÷àşò çà íåãî íåïëîõèå äåíüãè.
	</text>
	</string>

	<string id="mutant_zanoza_leg">
		<text>Bein des Fangschreckens</text>
	</string>

	<string id="mutant_zanoza_leg_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nÍà âèä îáû÷íàÿ âåòêà äåğåâà. Íî ïîä âîçäåéñòâèåì íåèçâåñòíûõ àíîìàëèé ıòà âåòêà ñòàëà î÷åíü ïğî÷íîé. Èç-çà ıòîãî ñâîéñòâà ïğåäñòàâëÿåò íàó÷íûé èíòåğåñ.
	</text>
	</string>

</string_table>
