<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 19.02.2008 -->
<!-- Letztes Update und Ergänzungen am 07.03.2016 -->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

#include "text\rus\string_table_amk_items.xml"

	<string id="Antirad">
		<text>Strahlenschutzmittel</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Schwere Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Leichte Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Mittlere Stalkerausrüstung</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Verbandspäckchen</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Brot</text>
	</string>
	<string id="Bread_bad">
		<text>Verschimmeltes Brot</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Eine genaue Karte der "Totenstadt" mit Söldnerpositionen.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Karte der "Totenstadt"</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Schlüssel des Doktors zum geheimen Versteck bei Prypjat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Schlüssel des Doktors</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Touristenfreude</text>
	</string>
	<string id="Conserva_bad">
		<text>Verdorbene Konserve</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Geiger-Zähler</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Gepatchter Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Instrumente und Geräte</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Taschenlampe</text>
	</string>
	<string id="Vodka2">
		<text>Wodka "Kosaken"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 18 kg. Details: Schützt vor Schleim, Brennflaum, den meisten Anomalien und physischem Schaden. Torso und Rücken haben eingebaute biometallische Platten. Zum Anzug gehören ein luftdichter verstärkter Plastikhelm und zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 8 kg. Details: Schützt vor schwachen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug gehört eine Sauerstoffmaske. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Schutzanzug: Gewicht:12 kg. Details: Schützt den Träger vor Schleim, Brennflaum, vielen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug gehören ein luftdichter Helm und eine Sauerstoffflasche. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Ein roter S.C.A.P.E.-Anzug mit luftdichtem Helm. Gewicht: 11 kg. Beschreibung: Schützt vor Feuer, Säure, Giftgas, verschiedenen Anomalien, Brennflaum und physischem Schaden. Mit zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch reißt der Anzug und wird allmählich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Militärisches Kompakt-Fernglas</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nGeiger-Zähler. Ein Gerät zur Messung der Stärke radioaktiver Strahlung und der Kontaminierung des Körper damit. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nEin Gerät zur Ortung von Anomalien und Störungen. Zeigt deren Nähe akkustisch an. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nEin durch die Wissenschaftler des Sacharow-Labors gepatchter Detektor zur Ortung von Anomalien und Störungen. Warnt in deren Nähe nicht nur akkustisch, sondern synchronisiert sich mit dem PDA des Besitzers und zeigt deren Lage auf der Karte an. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Persönlicher Digitaler Assistent - unverzichtbar in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Sehr nützlich in dunklen Bereichen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Dank eines modernen Transformators wurde die Aufladezeit der Akkus verkürzt.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nHervorragender Energiedrink "S.T.A.L.K.E.R." aus Koffein, Taurin und Vitaminen-Komplex. Genau das Richtige, wenn man im Stehen einschläft!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nSchwer zu sagen, wer es schafft, in der Zone Brot zu backen, aber das Brot ist unverseucht und schmackhaft. Jedenfalls hat sich noch kein Stalker darüber beschwert. Leider vertrocknet und verschimmelt es ziemlich schnell.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nVertrocknetes und verschimmeltes Laib Brot. Kann man nicht mehr essen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 3%c[default].\n \nKonserviertes Rindfleisch, aus einem durch Stalker geplünderten Militärlagerhaus. Das Mindesthaltbarkeitsdatum auf der Dose ist zwar längst überschritten, aber so lange die Dose nicht aufgebläht ist, wird der Inhalt wohl noch in Ordnung sein.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nDiese Konservendose ist schon so aufgebäht, das sie jeden Moment aufplatzen könnte. Den Inhalt kann man nun vergessen, das kann keiner mehr essen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 2%c[default].\n \nDie Wurst aus Fleisch unbekannter Herkunft und Soja ist für einen Stalker oft Frühstück-, Mittag- und Abendessen in einem.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1_bad">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nDieses Stück Wurst ist schon so verschimmelt und angefault, das man es nur noch wegwerfen kann. Essen würde das keiner mehr.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nWodka vom Hersteller GSC. Süffig und schmackhaft, sollte aber aus offensichtlichen Gründen nur in Maßen genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka2">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nWodka. Dem Etikett nach, vom Hersteller GSC. Sollte aus offensichtlichen Gründen nur in Maßen genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nDas Preparat reduziert die Strahlungswirkung. Sagt man...</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nEinfaches Verbandspäckchen. Stillt Blutungen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nEin Allzweck-Medkit. Man behandelt damit verschiedene Arten von Verletzungen - Wunden, Verbrennungen, Giftunfälle, usw.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nEin spezielles Medkit gegen physischen Schaden und Blutverlust. Darin enthalten sind ein blutgerinnendes Mittel, Antibiotika, Immunstimulatoren und Schmerzmittel.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten%c[default].\n \nMedkit, speziell entworfen für die Zone. Das Kit enthält Mittel zur Wundheilung wie zur Eliminierung von Radionukliden im Körper. Verhindert das Entstehen der Strahlenkrankheit und senkt die Dosis der gesamtabsorbierten Strahlung.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Energiedrink "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Energiedrink "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Ausrüstung und Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Wurst "Praktische"</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa_bad">
		<text>Verdorbene Wurst</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Medikamente</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Medikit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Armee-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Forschungs-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Forscher EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Wodka "Kosaken"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Geiger-Zähler</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Gepatchter Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Geiger-Zähler. Ein Gerät zur Messung der Stärke radioaktiver Strahlung und der Kontaminierung des Körper damit. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>Ein Gerät zur Ortung von Anomalien und Störungen. Zeigt deren Nähe akkustisch an. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Ein durch die Wissenschaftler des Sacharow-Labors gepatchter Detektor zur Ortung von Anomalien und Störungen. Warnt in deren Nähe nicht nur akkustisch, sondern synchronisiert sich mit dem PDA des Besitzers und zeigt deren Lage auf der Karte an. Muss am Gürtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Rauchgranate</text>
	</string>
<string id="enc_equipment_medi_bandage2">
	<text>Verbandspäckchen. Stillt Blutungen.</text>
	</string>
<string id="huhn_egg">
<text>Hühnerei</text>
    </string>
      <string id="enc_equipment_huhn_egg">
        <text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nAuch mutierte Hühner legen Eier. Diese kann man bedenkenlos verspeisen. Angesichts der nicht sehr abwechselungsreicher Nahrung in der Zone, zahlen Stalker für frische Eier gute Preise.</text>
   </string>
   <string id="crow_egg">
<text>Ei einer Krähe</text>
    </string>
      <string id="enc_equipment_crow_egg">
        <text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nAuch Krähen legen Eier. Auch in der Zone. Angesichts der Tatsache, das die Nahrung in der Zone sehr eintönig ist, zählt sogar ein frisches Krähenei als eine willkommene Abwechselung.</text>
   </string>
      <string id="trockenfisch">
<text>Getrockneter Fisch</text>
    </string>
	<string id="enc_equipment_trockenfisch">
<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 2%c[default].\n \nDurch Salzung und Lufttrocknung haltbar gemachter Fisch. Man sagt, das manche Stalker im Sumpfgebiet und in Stillwässern ihren Lebensunterhalt damit verdienen, in dem sie da fischen und dann Trockenfisch produzieren. Getrockneter Fisch braucht wenig Platz und ist in der Zone eine beliebte Eiweißquelle.</text>
    </string>
	<string id="mushroom">
<text>Pilz</text>
    </string>
	<string id="mushroom_bad">
<text>Verfaulter Pilz</text>
    </string>
	<string id="enc_equipment_mushroom">
<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 2%c[default].\n \nEin Waldpilz. Auch in der Zone wachsen Pilze in den Wäldern und Feldern. Diese Pilze sind zwar leicht radioaktiv, gebraten oder gegrillt aber trotzdem essbar. Die Stalker zahlen dafür gute Preise, weil sie die Sojawurst und Konserven echt satt haben.</text>
    </string>
	<string id="enc_equipment_mushroom_bad">
<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nVerschimmelter und verfaulter Waldpilz. Nur ein Lebensmüder würde sowas versuchen zu essen. Nur noch zum wegwerfen.</text>
    </string>
	<string id="kartoschka">
<text>Kartoffel</text>
    </string>
	<string id="enc_equipment_kartoschka">
<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nHiesige Kartoffeln werden wahrscheinlich von den Bauern in Gebieten angebaut, die an die Zone angrenzen, und dann reingeschmuggelt. Billige Nahrung, bei der das Verhältnis zwischen dem Gewicht und Energiegehalt nicht grade günstig ist. Aber es ist allermal besser, abends eine gebackene Kartoffel zu haben, als hungrig einzuschlafen.</text>
    </string>
	<string id="expeditionfood">
<text>Trekkingnahrung</text>
    </string>
	<string id="enc_equipment_expeditionfood">
<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 5%c[default].\n \nGefriergetrocknete Trekkingnahrung ist verhältnismässig leicht und dabei kalorienreich, aber sehr teuer und schwer zu bekommen in der Zone. Für die Zubereitung braucht man kochendes Wasser, also nicht unbedingt geeignet für den Verzehr während eines Marschs.</text>
    </string>
	<string id="power_supply_name">
		<text>Exoskelett-Batterie</text>
	</string>
	<string id="power_supply_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 6.5 Einheiten%c[default].\n \nExperimentelle Energiequelle. Ein relativ erfolgreicher Versuch der Wissenschaft ein praktisches Nutzen aus der Zone zu ziehen. Vergleichsweise leichtes und kompaktes Gerät generiert akzeptable Stromstärke. Durch Massenproduktion dieser Batterien ist die Realisierung von Projekten möglich geworden, bei denen herkömmliche Energiequellen nicht ausreichten.\n \nWird mit speziellen Magnetkernen bestückt, welche Energie der Artefakte nutzen. Die Batterie kann bis zu 4 Kerne aufnehmen, die zusammen entladen werden. Nachteile dieser Energiequelle sind die a) Starke Selbstentladung und b) Hohe Stromstärke, durch die Nutzung als Antrieb für Kleingeräte unmöglich ist.</text>
	</string>
	<string id="power_core_name">
		<text>Magnetkern</text>
	</string>
	<string id="power_core_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nKernstab für Exoskelett-Batterien. Als Quelle dienen Teile der Artefakte mit elektromagnetischen Eigenschaften. Die Exoskellet-Batterie kann bis zu 4 solche Kerne aufnehmen, die zusammen entladen werden. Bei der Aktivierung in der Batterie wird der erste Kern der Reihenschaltung zerstört und die gekapselte Energie wird freigesetzt.</text>
	</string>
	<string id="extra_bag_mid_name">
		<text>Kleine Zusatztasche</text>
	</string>
	<string id="extra_bag_mid_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 4.0 Einheiten\n \nRucksackvolumen: + 15 Einheiten%c[default]\n \nEine kleine Tasche aus einem wetter- und reißfesten Stoff. An den Rucksack angeschnallt, ermöglicht diese einem noch ein wenig mehr Beute oder Ausrüstung mitnehmen zu können.</text>
	</string>
	<string id="extra_bag_big_name">
		<text>Grosse Zusatztasche</text>
	</string>
	<string id="extra_bag_big_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 6.0 Einheiten\n \nRucksackvolumen: + 30 Einheiten%c[default].\n \nEine grosse Tasche aus einem wetter- und reißfesten Stoff. Fast schon zu gross. An den Rucksack angeschnallt, ermöglicht diese einem viel mehr Beute oder Ausrüstung mitnehmen zu können.</text>
	</string>
	<string id="matches_name">
		<text>Streichhölzer</text>
	</string>
	<string id="matches_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.1 Einheiten%c[default].\n \nPappschachtel mit Streichhölzern. Diese werden zwar von den Händlern als "sturmfest" angepriesen, lagen aber in Wirklichkeit vor dem Verkauf wohl jahrelang irgendwo in einem feuchten Keller rum. Ein Lagerfeuer damit anzuzünden ist eine regelrechte Glückssache. Aber besser solche Streichhölzer, als gar keine.</text>
	</string>
	<string id="drova_name">
		<text>Brennholz</text>
	</string>
	<string id="drova_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 6.0 Einheiten%c[default].\n \nEin wenig Brennholz im Rucksack zu haben, kann nie schaden. Die Nächte in der Zone sind lang und dunkel, und die Wege bis zum nächsten Lager sind oft recht gefährlich in der Dunkelheit. Eine Rast am eigenen Lagerfeuer ist manchmal besser, als ein Marsch durch die Nacht.</text>
	</string>
	<string id="topor_name">
		<text>Holzaxt</text>
	</string>
	<string id="topor_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 5.0 Einheiten%c[default].\n \nEine robuste Axt, geschmiedeter Kopf, handlicher und fester Schaft. Eignet sich hervorragend zum Brennholz schlagen, kann aber im Notfall auch als eine Waffe dienen.</text>
	</string>

	</string_table>