<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

<!-- Übersetzt durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 17.02.2008 -->
<!-- Update und eigene Ergänzungen am 10.07.2015 -->

	<string id="amk_matras">
		<text>Schlafsack</text>
	</string>

	<string id="amk_matras_s">
		<text>Schlafsack</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Robuster Schlafsack. Die bequemste Art, um in der Zone zu übernachten. Schützt zwar nicht von Strahlung, aber man bleibt im Regen trocken.
	</text>
	</string>

	<string id="amk_zapiska">
		<text>Papierzettel mit Notizen</text>
	</string>

	<string id="amk_zapiska_s">
		<text>Zettel mit Notizen</text>
	</string>
	
	<string id="amk_zapiska_desc">
		<text>Zettel mit Notizen. Vielleicht wurde von jemanden etwas nutzliches aufgeschrieben. Sollte man bei Gelegenheit durchlesen.</text>
	</string>

	<string id="amk_ruksak">
		<text>Geräumiger Rucksack</text>
	</string>

	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Geräumiger Rucksack</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Geräumiger, robuster Rucksack. Wasserdicht. Gut, um wertvolle Sachen in schlecht zugänglichen Stellen zu verstecken.</text>
	</string>

	<string id="amk_metka">
		<text>GPS-Marker</text>
	</string>

	<string id="amk_metka_s">
		<text>GPS-Marker</text>
	</string>

	<string id="enc_amk_metka">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nGPS-Marker. Wird noch nicht lange in der Zone benutzt, aber sehr populär wegen seiner Universalität und akzeptablem Preis. Ursprünglich sollte ein Prototyp im Gebiet der Wächter vorgestellt werden, um dann ein Geschäft für die Lieferung grösserer Mengen abzuschliessen. Durch einen "zufälligen" Verlust des Prototyps, kurz vor dem Treffen der Vertreter beider Seiten, bildete sich ein tiefer Riss in den Beziehungen mit dem Lieferanten.\n \nDie langen und beiderseitig vorteilhaften Beziehungen zwischen Woronin und Sacharow kamen hier ins Spiel, und mit Hilfe des "100 Rad"-Besitzers ist ein Muster-"Marker" in die Hände der Wissenschaftler des Feldlabors im Yantar geraten. Dort wurde er modernisiert, und für die Massenproduktion optimiert. Die Originalversion ist durch die Modernisierung des Musters nicht erhalten geblieben.\n \nDie modernisierte Version unterscheidet sich positiv vom Original, weil man eine Möglichkeit hat eine digitale Unterschrift auf dem "Marker" zu setzen, und diese dem mit PDA des Besitzers zu synchronisieren. Durch die Forschungen auf dem Gebiet des Schutzes von der Psi-Einwirkung haben die Gelehrten erreicht, dass der "Marker" keine Störungen verursacht, und das Entdecken durch Aussenstehende praktisch unmöglich ist.\n \nDas gibt dem Besitzer des "Markers" die beruhigende Sicherheit, das sowie der "Marker", als auch die enthaltende Information nicht etdeckt werden. Durch die Tatsache, das der GPS-Marker mit eigenen Kräften des Sacharow-Labors produziert wird, sind die Preise des Gelehrten akzeptabler als bei den Aufkäufer.
	</text>
	</string>

	<string id="energy_drink_name_dbeer">
		<text>Bier. Hersteller und Herkunft unbekannt.</text>
	</string>

	<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
		<text>Bier. Hersteller und Herkunft unbekannt.</text>
	</string>

	<string id="enc_equipment_energydrinka">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 1%c[default].\n \nBier aus der Dose. Hersteller und Herkunft unbekannt.</text>
	</string>

	<string id="amk_ballon_name">
		<text>Druckbehälter mit Colloid-Gas</text>
	</string>

	<string id="amk_ballon_name_short">
		<text>Druckbehälter mit Colloid-Gas</text>
	</string>

	<string id="amk_ballon_opisalovo">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 10 Einheiten%c[default].\n \nColloid-Gas mit Codenamen "F" wurde an die Forschungslabors für Experimente geliefert. Für welche genau - das ist mittlerweile unbekannt. Durch viele Unfälle, die Stalker-Neilinge verursacht haben, weißt man mittlerweile das der Inhalt der Druckflaschen chemisch agressiv und giftig ist, sowie zu Explosionen neigt.
	</text>
	</string>

	<string id="amk_kanistra_name">
		<text>Kanister mit Benzin</text>
	</string>

	<string id="amk_kanistra_name_short">
		<text>Kanister</text>
	</string>

	<string id="amk_kanistra_opisalovo">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 7.5 Einheiten%c[default].\n \nKanister mit Benzin</text>
	</string>

	<string id="zamok">
	<text>Code-Schloss</text>
	</string>

	<string id="enc_zamok_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nCode-Schloss aus Titan-Legierung. Unmöglich kaputt zu bekommen, sowie den eingegebenen Code zu knacken. Dieses teures Stück wird dein Versteck hundertprozentig vor Plünderern schützen.
	</text>
	</string>

	<string id="docs_med">
		<text>Doctors Schlafmittel</text>
	</string>

	<string id="enc_equipment_snotvornoe_tele">
		<text>Ein Auszug aus Sumpfkräutern unbekannten Ursprungs. Wirkt beruhigend, sorgt für einen tiefen Schlaf. Genaue Zusammensetzung kennt nur der Doktor.
	</text>
	</string>

	<string id="cave_med">
		<text>Medizin des Grubenarbeiters</text>
	</string>

	<string id="enc_equipment_shaxter_tele">
		<text>Medizin der Grubenarbeiter. Die Zusammensetzung ist unbekannt. Wirkt stark tonisierend.</text>
	</string>

	<string id="Soljanka">
		<text>"Soljanka" mit Fleisch</text>
	</string>

	<string id="enc_equipment_food_soljanka1">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 2 Einheiten.\n%c[255,1,255,255]Kaloriengehalt:%c[255,1,255,1] Stufe 4%c[default].\n \nFleischsuppe aus der Dose. Nichts ist besser, als abends eine warme, nahrhafte Suppe am brennenden Lagerfeuer zu schlürfen.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_1_gruen_blur">
		<text>Nachtsichtgerät 12-G</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_1_gruen_blur_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 8 Std.%c[default]\n \nDas NSG 12-G Nachtsichtgerät zählt noch zur ersten Generation der Nachtsichtgeräte, wie auch das NSG 13-R. Das G steht dabei für eine grüne Visualisierung der Restlichtverstärkung. Es ist aufgrund der unscharfen Sicht nicht allzu beliebt, ist jedoch gelegentlich bei einigen Stalkern auffindbar.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_2_rot">
		<text>Nachtsichtgerät 13-R</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_2_rot_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 7 Std.%c[default]\n \nWie auch das NSG 12-G zählt dieses NSG 13-R zur ersten Generation an Nachtsichtgeräten. Das R steht hierbei für eine rote Umsetzung der Visualisierung. Das Bild ist zwar nicht mehr ganz so unscharf wie beim NSG 12-G, aber dennoch nicht auf dem Stand der modernsten Technik. Dieses NSG wird häufig von Militärs, welche in der Zone operieren, genutzt.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_3_weiss_blur">
		<text>Nachtsichtgerät 14-W</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_3_weiss_blur_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 6 Std.%c[default]\n \nDas NSG 14-W ist der Nachfolger der 12er und 13er Serie und zählt bereits zur 2ten Generation. Es wurde versucht durch eine weiße Visualisierung die Sicht angenehmer für die Augen zu gestalten, was jedoch aufgrund des noch immer leicht unscharfen Bildes nur bedingt gelungen ist.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_4_gruen">
		<text>Nachtsichtgerät 22-AGV</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_4_gruen_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 5 Std.%c[default]\n \nDie Nachtsichtgeräte des Typs NSG 22-AGV sind aktive analog-elektronische Visualisierungsgeräte, auch AXV genannt. Für das X wurde einfach nur der Farbcode der Einfärbung eingesetzt, in diesem Falle G für grün. Das es sich um die bereits dritte Generation handelt ist auch sehr schön an dem doch recht scharfen Bild zu erkennen. Diese aktiven Nachtsichtgeräte sind in der Zone so gut wie nie anzutreffen da sie extrem teuer sind.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_5_blau">
		<text>Nachtsichtgerät 24-ABV</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_5_blau_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 5 Std.%c[default]\n \nDas NSG 24-ABV stammt aus der NSG 20 Serie und besticht Hauptsächlich durch ein klareres Bild, welches das Nachtsehen wesentlicher angenehmer für den Träger macht. Es handelt sich auch beim Typ 24-ABV um ein aktives analog-elektronisches Visulaisierungsgerät. Diese aktiven Nachtsichtgeräte sind in der Zone so gut wie nie anzutreffen da sie extrem teuer sind.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_6_weiss_gelb">
		<text>Nachtsichtgerät 27-PYV</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_6_weiss_gelb_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 7 Std.%c[default]\n \nDas NSG 27-PYV sollte ursprünglich die Revolution in der NSG 20er Serie sein und durch ein klares sowie Weiß-Gelb aufgehelltes Bild die Sicht optimal für den Träger aufarbeiten. Hierbei wurde jedoch keine aktive, sonder eine passive Abtastung realisiert, daher auch das P in PYV, was die optimale Nachtsicht zwar etwas abschwächt, jedoch die Akku-Laufzeit erhöht. Das Y steht für Yellow, also Gelb.
	</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_7_weiss">
		<text>Nachtsichtgerät 33-DAWV</text>
	</string>

	<string id="Nachtsichtgeraet_7_weiss_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten\n \n%c[255,1,255,255]Akku-Laufzeit:%c[255,1,255,1] ca. 4 Std.%c[default]\n \nDas neueste der Nachtsichtgeräte auf dem Markt ist das NSG 33-DAWV. es handelt sich hierbei um ein Digitales-Aktives-Weißes-Visualisierungsgerät. Es liefert ein relativ scharfes Bild und ist durch seine starke Aufhellung optimal für den Einsatz in extrem dunklen Gebieten geeignet, es ist jedoch sehr empfindlich bei Lichtquellen. Aufgrund der neuesten Technik (welche noch nicht wirklich im Felde erprobt ist) und der digitalen Aufbereitung des Bildes (was eine stark verkürzte Akku-Laufzeit zur Folge hat) ist dieses Nachtsichtgerät so dermaßen teuer das sich kein Stalker in der Zone Gedanken über eine Anschaffung dieses NSGs macht. Nur eine Handvoll Personen könnte sich dieses Nachtsichtgerät leisten.
	</text>
	</string>

	<string id="bioradar">
		<text>Bio-Radar</text>
	</string>

	<string id="enc_bioradar">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \n Dieses Gerät ist eine neuste Entwicklung auf dem Gebiet der Lokalisierung von lebenden Objekten. Es registriert und zeigt auf einem Bildschirm jede gewünschte Mutanten-Form, im Umkreis von 70 Metern. Dafür muß es aber ständig die neusten Gewebe-Signaturen haben. Um die standig verändernden Eigenschaften des Zellgewebes von Mutanten abzufangen und zu aktualisieren, haben die Stalker eine originelle, aber auch barbarische, Methode gefunden - man muß einen Körperteil des Mutanten, welcher registriert werden soll, neben dem Gerät auf dem Gürtel haben. Dann wird Gewebe gescannt und so ist der Detektor immer funktionsfähig. Seltsamerweise werden auf dem Bildschirm, bei Verwendung des Gerätes in der Zone, auch Leichen angezeigt...
	\n \n Wird sehr von Jägern nach Mutanten geschätzt. Sein Nachteil ist der hohe Preis.
	</text>
	</string>

	<string id="detector_elite_bad">
		<text>Defekter Detektor</text>
	</string>

	<string id="detector_elite_bad_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nEin anscheinend defekter Detektor unbekannter Art.</text>
	</string>

	<string id="flash_ban_name">
		<text>Speicherstick von einem Banditen</text>
	</string>

	<string id="flash_ban_desc">
		<text>Ein Speicherstick mit Wi-Fi-Modul. Dient wohl als ein Art Versteck-Markierung.</text>
	</string>



