<!-- Übersetzt am 16.06.2008 durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. -->
<!-- Update am 04.03.2015 -->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
			<string id="streloks_stick">
		<text>"Strelok"s Speicherstick</text>
		</string>
				<string id="streloks_versteck">
		<text>"Strelok"s Unterschlupf</text>
		</string>
				<string id="streloks_versteck_found">
		<text>Nun habe ich den Unterschlupf von "Strelok" gefunden. Da Versteck scheint aber verlassen zu sein, hier war wohl schon länger keiner mehr. Ich konnte aber einen Speicherstick finden, über den er Informationen mit anderen Mitgliedern seiner Gruppe ausgetascht hat.\n \nJetzt kenne ich noch einen Namen - "Ghost". Wenn ich diesen "Ghost" finde, könnte ich durch ihn auch an "Strelok" rankommen.</text>
		</string>
		<string id="saharov_about_klik_desc">
		<text>Sacharow weißt nicht viel über "Reißzahn's" Tod und empfiehlt mit Woronin zu sprechen.</text>
		</string>
		<string id="saharov_about_klik_text">
		<text>Sacharow weißt nicht viel über "Reißzahn's" Tod und empfiehlt mit Woronin zu sprechen.</text>
		</string>
		<string id="saharov_begin">
		<text>Sacharow. Beginn der Suche.</text>
		</string>
		<string id="poisk">
		<text>Nachforschungen über Reißzahn</text>
		</string>
		<string id="voronin_about_klik_desc">
		<text>Woronin meint - "Reißzahn" hatte wohl irgendwelche Beziehungen mit Söldnern. Sein Rat: den Informator besuchen. Er soll auch mit Söldnern Geschäfte machen. Vielleicht kann ich von ihm mehr erfahren...</text>
		</string>
		<string id="voronin_about_klik_text">
		<text>Woronin meint - "Reißzahn" hatte wohl irgendwelche Beziehungen mit Söldnern. Sein Rat: den Informator besuchen. Er soll auch mit Söldnern Geschäfte machen. Vielleicht kann ich von ihm mehr erfahren...</text>
		</string>
		<string id="voronin_begin">
		<text>Woronin. Die Nachforschungen gehen weiter.</text>
		</string>
		<string id="informator_begin">
		<text>Informator. Es geht voran.</text>
		</string>
		<string id="informator_about_klik_text">
		<text>Für Informator musste ich Thyran's PDA besorgen. Der ist ganz schön schnell und hat dafür für mich ein Treffen mit einem Typ, namens Gabriel, organisiert. Wo mich meine Ermittlungen weit hinführen, ist noch sehr unklar...</text>
		</string>
		<string id="gavr_begin">
		<text>Gabriel.</text>
		</string>
		<string id="gavr_about_klik1_text">
		<text>Soviel Zeit und Mühe, aber ich weiß, praktisch, immer noch fast gar nichts... Dieser Gabriel zieht mich in seine private Auseinandersetzungen rein. Warum ich zugestimmt habe, Jobs für ihn zu erledigen, anstatt ihn über alles auszuquetschen und dann ihm sein Kopf abzudrehen - das weiß ich selber nicht... Sehen wir mal, womit das alles endet.</text>
		</string>
		<string id="gavr_begin2">
		<text>Gabriel. Fortsetzung</text>
		</string>
		<string id="gavr_about_klik2_text">
		<text>Gabriel hat mich zum "Hirnschmelzer" geschickt, damit ich für ihn ein paar Dokumente besorge. Seltsame Dokumente sind das, besonders die Karte. Voll mit Markierungen und Notizen. Überall Zahlen, Pfeile, Zeitangaben...\n \nUnd was anderes ist auch seltsam... Seit dem ich anfing nach "Reißzahn's" Mörder zu suchen, begegne ich ständig ausländischen Söldnern. Mich quält ein dunkler Verdacht... Gut, das ich aus Gewohnheit die Dokumente kopiert habe. Ich muß nochmal mit Freeman reden. Irgendwie ist dieser Typ undurchsichtig, und ich denke, er weißt mehr, als er sagt.</text>
		</string>
		<string id="freeman_begin">
		<text>Freeman</text>
		</string>
		<string id="freeman_about_klik_text">
		<text>Ich weiß nun, wer die Ermordung von "Reißzahn" angeordnet hat - Gabriel. Freeman half mir dabei, es zu erfahren. Jetzt bleibt nur eins - das zu tun, was Gabriel verdient hat. Bestattungsdatum steht schon fest - es liegt an mir, für die Leiche zu sorgen.</text>
		</string>
		<string id="ecolog_about_prizrak_text">
		<text>Der Ökologe hat Zweifel daran, das "Ghost" tot ist... Habe, in seinem Auftrag, das Tagebuch von "Ghost" gefunden. Es ist im sehr schlechten Zustand - solange der Ökologe es zu entziffern versucht, werde ich mal mit dem Wirt reden...</text>
		</string>
		<string id="ecolog_talk">
		<text>Ökologe. Erstes Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="prizrak">
		<text>Die Suche nach "Ghost"</text>
		</string>
		<string id="barmen_about_prizrak_text">
		<text>Wirt bestätigte die Vermutung des Ökologen darüber, das "Ghost" nicht allein unterwegs war. Er hatte einen "Dietrich" mit, den der Wirt für ihn angeheuert hat. Ich werde mal nachfragen, ob der Ökologe schon irgendwas aus den Aufzeichnungen von "Ghost" herausfand...</text>
		</string>
		<string id="barmen_talk">
		<text>Wirts Erzählung.</text>
		</string>
		<string id="ecolog_about_prizrak2_text">
		<text>Der Ökologe bat mich, für ihn einen anderen Computer zu besorgen. Er sagte, das er ohne ihn nicht weiter arbeiten kann. Endlich konnten wir ein Teil der Aufzeichnungen lesen. "Jakut"... Ich kenne "Jakut". Es ist an der Zeit mit ihm zu reden.</text>
		</string>
		<string id="ecolog_talk2">
		<text>Ökologe. Zweites Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="yakut_about_prizrak_text">
		<text>"Jakut" schickte mich in die Agroprom-Katakomben. Ich fand da keinen, außer Blutsauger und seltsamen Personen, die mich zu töten versucht haben. Ich muß wohl "Jakut" zu Rede stellen.</text>
		</string>
		<string id="yakut_talk">
		<text>"Jakut". Erstes Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="yakut_about_prizrak2_text">
		<text>Ich habe ihn endlich gefunden. Der Ökologe hatte Recht. "Ghost" LEBT.</text>
		</string>
		<string id="yakut_talk2">
		<text>"Jakut". Zweites Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_about_prizrak_text">
		<text>So wie ich es verstand, machte irgendeine Organisation oder Gruppe Jagd auf "Ghost". Ich stattete ihnen ein "Freundschaftsbesuch" ab. Der Anführer, mit dem Spitznamen "Tier", konnte fliehen. Macht nichts... Bald werde ich auch ihn finden.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_talk">
		<text>"Ghost". Erstes Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_about_prizrak2_text">
		<text>Der Feind ist besiegt. "Tier" ist tot. Nun kann ich mit ruhigen Gewissen zum "Monolith" aufbrechen.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_talk2">
		<text>"Ghost". Zweites Gespräch.</text>
		</string>
		<string id="sysh_about_prizrak_text">
		<text>Ein Brief von "Eule" an "Ghost", in dem er die Teilnahme an dem "bestellten" Hinterhalt auf "Ghost" bereut. "Eule" hatte die Aufgabe des Scharfschützen und sollte "Ghost" erschiessen. Eine Telepath-Attacke machte den ganzen Plan zunichte und fast alle Söldner schlachteten sich gegenseitig ab. "Ghost" erledigte den Telepathen und rettete dem verletzten "Eule" das Leben, in dem er ihm zum Sumpfdoktor brachte. Dann verschwand "Ghost" wieder, ohne ein Wort mit "Eule" zu wechseln.\n \n"Eule" fing danach ein "neues Leben" an und wünscht sich sehr "Ghost" zu finden und ihm alles persönlich zu erzählen.</text>
		</string>
		<string id="sysh_talk">
		<text>Notiz an "Ghost", geschrieben von "Eule".</text>
		</string>
		<string id="voen_about_group_text">
		<text>Aufzeichnungen, die ich beim Durchsuchen der Leiche des Speznaz-Soldaten gefunden habe, weisen darauf hin, das er zu einer Einheit gehörte, die eine Gruppe Forscher bei einer Expedition zum Zonenzentrum beschützt hat. \n \nDabei sind vermutlich alle umgekommen, aber er konnte sich noch bis zum Rand der Zone schleppen. Sein PDA mit Tagebuch-Kopie und der Expeditionsroute hat jetzt anscheinend ein Bandit auf der Müllhalde. \n \nDieses PDA zu finden wäre sehr wichtig, vielleicht helfen mir die Einträge bei der Suche nach meinen eigenen Ich.</text>
		</string>
		<string id="voen_talk">
		<text>Notizen des toten Soldaten.</text>
		</string>
		<string id="nauc_group">
		<text>Die Suche nach vermissten Wissenschaftlern.</text>
		</string>
		<string id="bandranen_about_group_text">
		<text>Ein Bandit, der auf der Müllhalde im Hinterhalt einen Verletzten mimmte, hatte einen frischen Eintrag im seinem PDA. Demnach teilte ein wirklich verletzter Speznaz-Soldat mit ihm Medikamente und Verpflegung, und bat ihn sein PDA bei Militär-Blockposten abzugeben, da er selbst die Hoffnung aufgab, zu übeleben. Ein wenig später wurde dem Banditen dieses PDA, und die Hälfte der Beute, durch einen von Borows Leuten, der dann in Richtung Agroprom-Gebiet verschwand, abgenommen.\n \nWenn ich mal in diesem Gebiet bin, sollte ich nach dieser Person Aussschau halten und irgendwie PDA des Soldaten in meinen Besitz bringen.</text>
		</string>
		<string id="bandranen_talk">
		<text>PDA des Banditen von der Müllhalde.</text>
		</string>
		<string id="fraer_about_group_text">
		<text>"Bruder" - Der Bandit aus Borows "Gang", der die Hinterhältler auf der Müllhalde um den Rucksack mit Wodka, Essen und dem PDA von einem Speznaz-Soldaten "erleichterte", hat mit anderen Banditen abends gesoffen. Dann übergab er, betrunken, den Rucksack mit dem PDA einem Anfänger-Banditen, mit dem Auftrag, diesen in der Borows Basis abzuliefern.</text>
		</string>
		<string id="act_fraer_about_group_text">
		<text>Und wo soll ich nun dieses Milchgesicht mit dem PDA suchen??? Es bleibt wohl nur eins übrig - auf der Müllhalde rumzufragen. Vielleicht kann mir da einer von den ständigen "Bewohnern" helfen.</text>
		</string>
		<string id="fraer_talk">
		<text>"Bruders" PDA.</text>
		</string>
		<string id="act_fraer_talk">
		<text>Schwierige Suche</text>
		</string>
		<string id="prapor_about_group_text">
		<text>So, ich habe anscheinend endlich PDA des Soldaten vom Kordon gefunden. Die "Wächter" haben den Banditen erwischt, der es hatte. Jetzt muß ich nur noch 10 Forscher-Medikits auftreiben, dann habe ich's in der Hand.</text>
		</string>
		<string id="prapor_talk">
		<text>Erstes Gespräch mit dem Stabsfeldwebel.</text>
		</string>
		<string id="narbe_about_group_text">
		<text>Verdammt noch mal! Ich war nicht schnell genug... Bis ich die nötige Menge Medikits für den Feldwebel zusammen hatte, wurde das Teil von ihm schon an jemand anderen verkauft. So wie es aussieht, interessiert der Inhalt von den Militär-PDA auch andere Personen in der Zone.\n \nDie einzigen Hinweise, die mir Feldwebel geben konnte, sind nicht sehr informativ. Der schnellere Käufer war wie ein Söldner angezogen, hatte eine Narbe im Gesicht und ist Richtung Dunklen Tal verschwunden.\n \nDa werde ich wohl meine Nachforschungen in diesem Gebiet fortsetzen müssen...</text>
		</string>
		<string id="narbe_talk">
		<text>Nicht schnell genug!</text>
		</string>
<string id="prapor_about_group2_text">
		<text>Habe dem Feldwebel 10 Forscher-Medikits gebracht. Bekam vom ihm den PDA. Tja, 10 gelbe für ein kaputtes Teil... Ich werd mal den Wirt besuchen, vielleicht findet er einen, der es reparieren kann.</text>
		</string>
		<string id="prapor_talk2">
		<text>Zweites Gespräch mit dem Stabsfeldwebel.</text>
		</string>
<string id="barrem_about_group_text">
		<text>Ich weiß nicht, was ich schreiben soll... Durch die Blödheit der Wirts Helfer ging der einziger "Faden" verloren. Ist es das Ende?</text>
		</string>
		<string id="barrem_talk">
		<text>Gespräch mit dem Wirt.</text>
		</string>
<string id="ara_about_group_text">
		<text>Ich war im Rostok, hatte ein Gespräch mit "Grauhaar". Er hat mir interessante Fakten berichtet... Er und seine "Kollegen" verfolgten die Wissenschaftler bis zum Radar, genauer bis zum "Roten Wald". Haben sich aber dann nicht getraut weiter zu gehen. "Hirnschmelzer" konnte jeden Moment aktiv werden. Sie kampierten dann 3 Tage lang bei den Armeelagerhäusern, aber die Forscher sind nicht mehr zurückgekehrt. Eine nächste Gruppe von Selbstmördern... Diese Eierköpfe haben echt nicht alle Tassen... Sie hofften doch ernsthaft da durchzugehen, wo es noch keiner geschafft hat.</text>
		</string>
		<string id="ara_talk">
		<text>Speicherstick des Söldners "Ara".</text>
		</string>	
<string id="siv_about_group_text">
		<text>"Grauhaars" Tagebuch-Eintrag: Kurzfassung - Er und seine "Kollegen" verfolgten eine Gruppe Wissenschaftler bis zum Radar, genauer bis zum "Roten Wald". Haben sich aber dann nicht getraut weiter zu gehen. "Hirnschmelzer" konnte jeden Moment aktiv werden. Auch für Überfall hatten sie nicht genug Kräfte, da sie nur zu fünft waren, und die Forscher durch 15-20 Speznaz-Soldaten beschützt wurden. Sie kampierten dann 3 Tage lang bei den Armeelagerhäusern, aber die Forscher sind nicht mehr zurückgekehrt.</text>
		</string>
		<string id="siv_talk">
		<text>PDA des Söldners "Grauhaar".</text>
		</string>
<string id="sah_about_group_text">
		<text>Sacharow erzählte mir über die wissenschaftliche Expedition zum "Hirnschmelzer". Er vermutet, das alle Forscher tot sind. Nun ja, es bleibt mir nichts anderes übrig, als es persönlich zu prüfen...</text>
		</string>
		<string id="sah_talk">
		<text>Gespräch mit Sacharow.</text>
		</string>
		<string id="ucen_about_group_text">
		<text>Das war ein "schweres" Gespräch. Ich sehe den Tod jeden Tag. Aber dem Tod direkt in die Augen zu blicken ist immer unendlich schwer... Wieviele Männer holst du dir noch, Zone?</text>
		</string>
		<string id="ucen_talk">
		<text>Gespräch mit dem verletzten Wissenschaftler.</text>
		</string>
		<string id="enc_sms">
		<text>Private Kurzmitteilungen</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan1">
		<text>Absender: Zahar</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan2">
		<text>Absender: "Ghost"</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan3">
		<text>Absender: Zahar</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan4">
		<text>Absender: Zahar</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan1_text">
		<text>Gezeichneter, Zachar hier! Dan wurde getötet... Komm mal vorbei, wir haben was zu besprechen...</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan2_text">
		<text>Gezeichneter, "Ghost" hier! Komm bei mir vorbei, wir müssen reden...</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan3_text">
		<text>Gezeichneter, hier ist Zachar! Dan kam ums Leben... Komm bei mir vorbei, es gibt was zu bereden...</text>
		</string>
		<string id="sms_new_dan4_text">
		<text>Gezeichneter, hier ist Zachar! Dan ist umgekommen... Wenn du mal Zeit hast, solltest du hier vorbeikommen. Dann reden wir...</text>
		</string>
			<string id="bring_nachtstern_text">
		<text>Mein erster Auftrag für den hiesigen Händler, um die Schulden für meine Rettung abzuarbeiten. Ich soll in einem bestimmten Gebiet ein "Nachtstern" finden und es dem Händler bringen. Wenn dieses Artefakt seinen Namen zurecht trägt, werde ich es leicht entdecken können.\n \nDas ich unbewaffnet auf die Suche geschickt wurde, stört mich schon ein wenig. Da werde ich wohl bei Gefahr Beine machen müssen.</text>
		</string>
		
</string_table>
