<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 -->
<!-- Text editing by: Martin Pallo 09/12/11-->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 13 Mar 16 -->
<string id="mil_freedom_commander_7000">
	<text>Vielen Dank, Gezeichneter! Wir haben diese Pisser zurückgeschlagen... Diese  Monolithen spinner machen ihren Job nicht Schlecht. In letzter Zeit versuchen Mutanten - auf Teufel komm raus - immer öfter durch das Radar-Gebiet durchzubrechen. Sie sind verdammt schnell und zäh. Hier herrscht dann ein regelrechtes Armaggedon, sich zu erschießen ist da schon fast die bessere Wahl! Wir hatten einen Flammenwerfer gegen diese Freaks. Nur das Teil tut es nicht mehr. Unser Schrauber hatte ihn für uns Entwickelt. Er muss sich das Gerät auf jedenfall anschauen und Reparieren, nur wir können hier nicht weg. Verdammt ... ich kann niemanden entbehren. Wir haben kaum'ne Minute zum verschnaufen. Nun, hier ist eine Belohnung ... Akzeptierst du  Bargeld?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7001">
	<text>Sicher, Cash ist immer am Besten ... Du weißt ja nur Bares ist wares.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7002">
	<text>Hast du sonst noch ein anliegen?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7003">
	<text>Na ja, wie soll ich sagen... Geld brauchen wir ja selbst... Weißt du was... Ich geb dir 1.000 Rubel und diesen Flammenwerfer. Was nützt der uns hier, wenn der eh nicht funktioniert. Und wir kriegen ihn ja nicht wieder zum Laufen. Aber du - du scheinst ja ein schlaues Kerlchen zu sein, sei nicht faul und schaue beim Techniker vorbei. Vielleicht kriegt der den wieder hin. Dann wirst du sehen, das es mehr bringt, als wenn ich dir mehr Geld geben würde.	</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7004">
	<text>Nein, Danke. Ich nehme lieber das Geld. Sicher ist sicher.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7005">
	<text>Cool! Ich denke, ich könnte ihn schon irgendwie gebrauchen.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
	<text>Ah, unser "Denker"... Hier - hab ich was worüber du dir dein kopf zerbechen kannst... Ein Flammenwerfer, der kein Feuer mehr spuckt. Deine Kollegen haben mit ihn ausgiebig gespielt, bevor ich den in die Hände bekam... Na ja, ich hab ein wenig Hilfe bei der Barriere geleistet - da bekam ich ihn sozusagen geschenkt. Und man sagte mir - "der Schrauber kriegt's wieder hin". Was sagst du? Patient tot, oder ....?	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
	<text>Was zum... Gott verdammt! Ich hab so lang gebraucht, um den zu bauen! Nächte lang daran rumgebastelt! Und die machen's kaputt!!! Schlauch ist durch... und hier auch...Was für'n Scheiss?! Haben die ihn in jede Anomalie geworfen, die sie finden konnten um zu sehen in was der sich verwandeln könnte oder haben die den, einer Chimerä als Kauspielzeug hingeworfen ...?! Kurz gesagt, Gezeichneter. Arbeit gibt's damit genug. Man - wenn ich bloß an all die schlaflosen Nächte von damals... Na ja, du hast uns geholfen, da helfe ich dir auch. Nicht nur für  "Danke", die Zeiten sind schwer. Das verstehst du.. Lass uns mal eine Liste der Teile erstellen, die ich brauche. So... Schau mal, was wir da haben... Da wirst du ein wenig rumrennen müssen, um alles zu besorgen.	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
	<text>Zum Teufel damit! Damit hat man mehr Probleme als Nutzen! Willst du ihn haben? So für 2.500 Rubel?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
	<text>Rumrennen, sagst du? Na ja, das bin ich ja gewohnt. Erzähl - was brauchst du?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
	<text>Na gut, überredet, ich nehm's.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
	<text>Soo.. hier ist die ungefähre Liste:		\n \nErstens brauche ich ein Artefakt, nennt sich Feuerball. So viele Löcher, wie ich hier zulöten sind... Mit einem einfachen Lötkolben bin ich ja bis zum Winter noch nicht fertig. Und mit dem Artefakt geht's viel schneller, ich kenne da aber eine Methode...		\n \nZweitens, die Druckschläuche, die hier dran sind, die kannst du nur noch für den Garten zum gießen nehmen - wenn überhaupt. Schau mal bei Sidorowitsch vorbei - die Neulinge schleppen alles mögliche von der Müllhalde zu ihm an. Vielleicht hat er was passendes. Kannst ihm Grüße von mir überbringen. Als ein alter Freund, hilf er dir bestimmt.		\n \nDrittens, die Manometer - also Druckmesser - mit dem hier wurden Konserven oder Wodka Flaschen geöffnet... Sehr Originel, echt, wenn ich den treffe, der das hier... Wo soll man so was jetzt her bekommen?! Ach ja, Vielleicht findest du so ein Ding bei Agroprom. Da ist doch so eine Forschungseinrichtung, viele Geräte die da rum gammeln und  Versorgungsleitungen... Da liegt bestimmt noch was rum.		\n \nSo, viertens, der Brenner - ohne geht's nicht. Wie  man diesen hier so zugerichtet hat ist mir ein Rätsel. Als ob ein Bürer daran gekaut hätte! Nach dem Brenner kannst du ja jemanden von uns fragen... Aber hier wird wohl keiner einen  rausrücken. Damit kannste die Wurst räuchern, die wird eine Gedicht! He-he! Nun, wenn du mal unauffällig in den Baracken suchst könntest du was finden. Laß dich aber nicht erwischen. Sicherer wäre es wenn du zum Wirt gehst. Der Typ hat ja alles erdenkliche. Besorg dir irgendeinen. Ich kriege das teil schon dran. Erzähl dem Wirt aber nicht, das es für mich ist, sonst petzt der es noch den Wächtern. Das ich hier was baue. Dann haben wir hier im Handumdrehen eine Durchsuchung! Muss ja nicht sein, gell?		\n \nUnd, das wichtigste für jede Maschine - Schmieröl - und Alkohol! Die Teile reinigen und den Alkohol für mich. Kapisch? Besorge mir bisschen Wodka. Mit klaren Kopf will ich gar nicht anfangen. Tut einem schon weh nur bei Anschauen. Also so ca. fünf...ne - sieben Flaschen... Quatsch, hol zehn, dann passt's. Sonst bleibt nix für die Teile übrig.		\n \nDas war's. Kannst also loslegen. Zur Motiviation - ich glaub an dich. Am besten fängst du mit dem Wodka an, versteht sich...	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
	<text>Man, das ist ja mal Einkaufsliste! Na gut. Ich hoffe, es lohnt sich.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
	<text>Ja, es lohnt sich. Und es kostet dich 5.000 Rubel - für einen alten Freund!</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
	<text>Das - hast du aber vorher nicht erwähnt!</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
	<text>Na, ich erwähne es jetzt. Für DAS Teil, an dem ich hier basteln muss, könnte ich auch mehr verlangen! Aber ich hab - heute mal - gute Laune. Und außerdem, überlege mal... Wer, außer mir, soll denn das Ding bauen? Also, los, sei nicht so geizig. Brauchst du eine Tüte für die Sachen?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
	<text>Nein! Ich brauch keine Tüte... aber abgemacht... Ich gehe. Saufe dich hier nicht unter dem Tisch - bin bald wieder zurück und reinige schonmal die Teile mit dem was du hast!</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
	<text>Ich soll dir Grüße überbringen! Sagt dir der Spitzname "Schrauber" was?</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
	<text>Schrauber...Schrauber... Hmm, mein Gedächtnis lässt auch nach... Ja, es gab's mal so ein Stalker. Hat gesoffen wie ein Specht, wenn ich mich recht erinnere. Hat bei mir außer Wodka kaum was anderes gekauft. Ich dachte, der hat sich schon tot gesoffen. Heh... Hat aber immer gute Ware angeschleppt und hatte auch nicht zwei linke Hände. Hat immer irgendwas repariert, Fernseher, Detektoren und so'n Zeug... was sagtest du? Der lebt noch?	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
	<text>Ja, der ist wohlauf. Ich soll dich grüßen. Er sagte, du könntest was nützliches haben, was er braucht. Hör mal, Sidorowitsch, metallbeschichtete Druckschläuche, nicht lang, ungefähr die Größe. Die brauche ich. Na ja, nicht ich, der Schrauber. Hast du was ähnliches da?</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
	<text>Nun?! Sowas hab ich nicht. Die sind doch gar nichts wert - oder? Ne, nichts da, nicht mal was änliches... Was nix Wert ist - das lagere ich nicht.	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
	<text>Hmm... Ja! Ne is Klar. Also, was sollen die kosten - Komm schon.</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
	<text>Sag mal, hat dich die Strahlung da draußen taub gemacht? Ich sag's doch - ich habe nichts hier! Warte mal.. Wenn ich so nachdenke - es gibt da'ne möglichkeit... Mit der Nachricht, das "Schrauber" am Leben ist, hast du meine Laune erheblich verbessert.Also - mein kostenloser Rat für dich - besuche mal Alexey Tambovsky. Das ist ein kluger Junge, bastelt immer an irgendwas herum. Vielleicht hat er ja so was. Der ist in moment auf der "Müllhalde", sucht da Teile für einen neuen Dektektor. Hier hast du seine Koordinaten.</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
	<text>Danke. Das du mal was umsonst springen läßt... Alter Geizkragen...</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
	<text>WAS IST? Ich hab's nämlich nicht nur mit dem Gedächtnis, sondern auch das Gehör macht mir langsam Probleme... BIn JA NICHT MEHR DER JÜNGSTE...	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
	<text>Ich sagte V-I-E-L-E-N D-A-N-K. Und bleib gesund, Sidorowitsch. ... Hui!</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
	<text>Hier soll man Gesund bleiben?! Na ja, brauchst du sonst noch was?</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_0">
	<text>Sei gegrüßt... Was führt dich zu mir?</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1000">
	<text>Sidorowitsch meinte, du bist hier so was wie ein Genie. Kannst du mir helfen. Ich muß Druckschläuche finden? Ungefähr - So groß.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1001">
	<text>Schläuche...Schläuche... Hmm. Gesehen hab ich so was, irgendwoe hier zwischen dem ganzen strahlenden Zeug. Hab's selber mal welche gebraucht, aber zurzeit hab ich keinen passenden Anzug für den Bereich. Ich komme daher nicht dran. Aber die Koordinaten kann ich dir geben. Ich meine - kannst du kaufen - preiswert. Ich wollte hier noch was suchen, hab aber immer noch kein Schutz. Ich würde ja auch so da rein klettern, aber wenn dann nur mit Medikamenten. Wenn du paar "Strahlenmittel" für mich hast - kriegst du die Koordinaten.	</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1002">
	<text>Strahlenmittel hab ich nicht im Rucksack. Ich versuche es selbst.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1003">
	<text>Kein Probem. Mit der Strahlung sollte man nicht leichtsinnig umgehen. Hier nimm.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1004">
	<text>Gib mal dein PDA her. So - hier.. Schau mal, ich setze mal eine Marke. In dem Bereich habe ich so was gesehen. Ich denke, die nimmt eh keiner mit. Also müssen die da noch liegen.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1005">
	<text>Danke. Viel Glück und viel Spaß beim Basteln.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_0">
	<text>Hi! Hör mal, hast du nicht irgendeinen Brenner, so aus "alter Freundschaft"?</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
	<text>Brenner?.. Hm, Interessant. "Aus alter Freundchaft?".. Wofür brauchst du so was? Mal so nachgefragt aus "Freundschaft" !?</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
	<text>Och - weißt du! Ein paar Jungs und ich haben echt Lust auf Räucherwurst bekommen. Kennst das ja.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
	<text>Na ja... Lassen wir das mal so stehen.. Ja, ich hätte da was.  Funktioniert sogar. Für 250 Rubel kriegst du es.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
	<text>250 Rubel? Viel zu Teuer. Ich hab mal aber eine andere Frage.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
	<text>Alle klar! Ist Ok. Das kann mein Geldbeutel verkraften. Hier.</text>
</string>
<string id="parts_completed_0">
	<text>Hey, Hast du auch den Wodka nicht vergessen? Was ist mit den anderen Sachen .. hast du schon alles zusammen? </text>
</string>
<string id="parts_completed_1000">
	<text>Sonst hast du keine Probleme?. Hab alles besorgt. Hier hast du das Artefakt und die Ersatzteile. Den Wodka kannst du später saufen. Mach erst die Arbeit! Ich warte auf den Flammenwerfer - und denke dran, mein Geld wartet auch auf dich.	</text>
</string>
<string id="parts_completed_1001">
	<text>Entspann dich, Mann! Ich sagte doch, ich mach's. Gib mir ein Tag - dann ist alles fertig.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1002">
	<text>Abgemacht. Dann bis morgen, selbe Zeit - selber Ort.</text>
</string>
<string id="parts_completed_10111">
	<text>Na, wie läuft's? Schon fertig?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1003">
	<text>Hee-ee-e Gez-zeich-chneter!.. Was ist? D-denkst'te ech-ht...das ich je..jetzt schooon fertisch... wär?! H-hik...</text>
</string>
<string id="parts_completed_1004">
	<text>Alter! Wenn du weniger saufen würdest, wärst du schon fertig! Egal - Hau dich hin und mach später weiter, ich komme wieder.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1013">
	<text>So, was ist nun mit dem Flammenwerfer?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1005">
	<text>Oooo! Der glückliche Besitzer eines Flammenwerfers ist endlich da!</text>
</string>
<string id="parts_completed_1006">
	<text>Ne, echt?! Ich dachte, du würdest nie fertig werden. Sieht nicht schlecht aus. Gib mal her. Mercii.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1007">
	<text>Hey, warte! Du bist ja flink... Laut Absprache - 10.000 Rubel für die Arbeit, schon vergessen?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1008">
	<text>Bitte .. was ist!!? Hast du noch alle?? Die Rede war von 5.000 Rubel oder muss ich dir mit Prügel auf die Sprünge helfen?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1009">
	<text>Tzzzz... komm runter... Lass es 5.000 sein. Hier hast du dein Spielzeug. Nun kannste "Wolfenstein" spielen. Ha-ha. Ja - noch was, die Ladung reicht etwa für eine Minute. Wenn die zu Ende ist - kannste kommen und ich befülle es neu, für einen kleinen Obulus natürlich. Ist nicht so einfach, also merke es dir. Dafür brauche ich Benzin. Ein Kanister voll reicht. Und eine Flasche von diesem.. Wie hieß es?... Ja, Colloid! Wenn ich das für dich besorgen soll, dann wird's aber teuer.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1010">
	<text>Warte mal, Flasche wovon? Wo soll ich den so was finden?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1011">
	<text>Colloid Gas... Die Wissenschafler brachten eine Menge davon in die Zone - für ihre Experimente. Für die Brennmischung ist es Spitze geeignet. Kannst du zum bespiel in Agroprom finden. Du wirst vermutlich bestimmt - auch so - in der Zone fündig. Das Zeug haben die Stalker überall mithin geschleppt. Also halt die Augen auf und nicht vergessen ein Kanister Brennstoff und Colloid Gas.	</text>
</string>
<string id="parts_completed_1012">
	<text>Alles klar. Jetzt kannst du dir einen genehmigen...</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_text">
	<text>\n \n \n \n \n \nIch muss mehrere Gegenstände finden, die der Techniker bestellt hat:\n \n®®®®1. Ein Feuerball.\n \n®®®®2. Druckschläuche.\n®®®®Vielleicht hat Sidorowitsch so was.\n \n®®®®3. Druckmesser.\n®®®®Werde ich im Agroprom-Institut danach suchen.\n \n®®®®4. Brenner.\n®®®®Mal beim Wirt fragen.\n \n®®®®5. 10 Pullen Wodka für diesen Säufer.\n \nOh-man, das wird ein scheiß Tag, ist ja fast wie bei Mutter's.</text>
</string>
<string id="trubka_descr">
	<text>\n \nKurzer, metallbeschichteter Schlauch. Sieht intakt und robust aus. Hoffentlich passt der für den Flammenwerfer.</text>
</string>
<string id="gorelka_descr">
	<text>\n \nEin Brenner mittlerer Größe. Gerüchten zufolge, bekommt die Wurst "Praktisch" einen exzellenten Geschmack, wenn man die auf so einem Brenner räuchert. Theoretisch sollte der sich auch fürs Zünden der Brennmischung im Flammenwerfer eignen.	</text>
</string>
<string id="manometr_descr">
	<text>\n \nEin Druckmesser, noch aus UdSSR-Zeiten. Aus einer Schnapsbrennerei vielleicht. Robust und ganz, das Glas ist ein wenig verschmutzt, aber das ist nicht wichtig. Gut möglich, das es an den Flammenwerfer passt.	</text>
</string>
<string id="flama_descr">
	<text>\n \nZum Heulen... Es bleibt einem nur zu erahnen, welche Feuerkraft diese Waffe hatte, als sie noch funktionierte. Aber ein guter Techniker könnte es vielleicht schaffen, diesen zu "reanimieren".\n \nJetzt muss man nur noch so einen Techniker finden.	</text>
</string>
<string id="flame_descr">
	<text>\n \nEine "Bastler"-Variante der Waffe einem "Techniker". Der aus Teilen eines Militär-Flammenwerfers, und dem, was so im Lager herumliegt, zusammengebaut wurde. Hat verheerende Zerstörungskraft. Ist aber nur auf kurzer Distanz effektiv. Wird gewöhnlich gegen große Rudel und Herden von Mutanten verwendet.\n \nDie Ladung reicht etwa für 1 Minute Dauerbetrieb.	</text>
</string>
<string id="flame_no_parts_0">
	<text>Verdammt, ich glaube, ich hab was vergessen. Bin bald wieder da.</text>
</string>
<string id="item_flamethrower_bad_name">
	<text>Ein kaputter Flammenwerfer</text>
</string>
<string id="manometr">
	<text>Druckmesser (Manometer)</text>
</string>
<string id="trubka">
	<text>Druckschlauch</text>
</string>
<string id="gorelka">
	<text>Brenner</text>
</string>
<string id="flamethrower_basic">
	<text>Flammenwerfer. Ein Selbstgebautes Exemplar. Mehr oder weniger   zuverlässig. Das Betanken kann nur der "Techniker" der "Freiheit". Ist - wegen der spezifischen Konstruktion auf eine Spezial-Brennmischung angewiesen. Diese wird aus Benzin und anderen Treibstoffen sowie Colloid-Gas, welches von Forschern produziert wird und in Druckflaschen gelagert, zusammengemischt. Dieses komische Gas soll es in Agroprom geben, aber es ist wohl wahrscheinlich das man es auch anderswo in der Zone finden kann. Wenn es Probleme gibt, das nötige zu finden - der "Techniker" kann alles für 30.000 Rubel besorgen. Und - um jeden Preis verlangt er für die Arbeit "Treibstoff" - Also eine Flasche Wodka für sich.	</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 20.03.2017 21:11:23 -->
