<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 19.02.2008 -->
<!-------------------------------- Update am 03.03.2015 ---------------------------->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Danke, Gezeichneter! Wir haben diese blöde Fanatiker zurückgeschlagen... Manchmal laufen auch die ganzen Biester vom Radar auf - dann ist hier Armaggedon, sich zu erschießen ist da schon fast die bessere Wahl! Die sind vielleicht schnell! Da schaffst nicht zu zielen... Wie hatten ja gegen die Viecher ein Wannsinns-Gerät, ein Flammenwerfer, aber der will irgendwie nicht mehr... Den sollten wir mal dem Schrauber zeigen, aber wir können hier nicht weg, zu viel los. Hast ja selber gesehen, wie die Bastarde aus allen Löcher kriechen! Na ja, wird Zeit das wir mal abrechnen, Gezeichneter. Nimmst Du Geld für deine Hilfe?
	</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Ja, Geld braucht man immer!</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>Wieso, gibt es noch andere Optionen?</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Na ja, wie soll ich sagen... Geld brauchen wir ja auch selber... Weißt du was... Ich geb dir 1000 Rubel und diesen Flammenwerfer. Was nützt der uns hier, wenn der eh nicht funktioniert. Und wir kriegen's ja nicht wieder zum Laufen. Aber du, du scheinst ja ein schlauer Kerlchen zu sein, sei nicht faul und schaue beim Schrauber vorbei. Vielleicht kriegt er den wieder hin. Dann wirst du sehen, das es mehr bringt, als wenn ich dir mehr Geld geben würde.
	</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Nein, Danke. Ich nehme lieber einfach Geld.</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>Cool! Ich denke, ich werd's schon irgendwie gebrauchen.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>Ah, unser "Denker"... Hier hab ich was zum Kopf zerbrechen... Ein Flammenwerfer, der kein Feuer mehr spuckt. Deine Kollegen haben mit ihn ausgiebig gespielt, bevor ich den in die Hände bekam... Na ja, ich hab ein wenig Hilfe bei der Barriere geleistet - da kriegte ich's geschenkt. Und ein Rat dazu - "der Schrauber kriegt's wieder hin". Was sagst du? Patient eher tot, oder lebt er noch?
	</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Was zum... Großer Djah! Ich hab so lang gebraucht, um den zu bauen! Nächte lang gebastelt! Und die machen's kaputt!!! Schlauch ist durch... und hier auch...Was für'n Scheiss?! Haben die ihn in jede Anomalie geworfen, die sie finden konnten oder hat's die Chimera gefressen und ausgekotzt?! Kurz gesagt, Gezeichneter. Arbeit gibt's damit genug. Mann, wenn ich bloß an all die schlaflosen Nächte damals... Na ja, du hast ja wohl uns geholfen, da helfe ich dir auch. Nicht für "Danke", die Zeiten sind schwer, du verstehst es ja wohl... Lass uns mal eine Liste der Teile erstellen, die ich brauche. Soooo... Schau mal, was wir da haben... Da wirst du ein wenig rumrennen müssen, um alles zu besorgen.
	</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>Zum Teufel damit! Mehr Sorgen als Nutzen! Willst du es haben? Für 2500?</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Rumrennen, sagst du? Na ja, bin ich ja gewöhnt. Erzähl, was brauchst du?</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Na gut, überredet, ich nehm's.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Soo.. hier ist die ungefähre Liste: 
		\n \nErstens brauche ich ein Artefakt, nennt sich Feuerball. So viele Löcher, wie ich hier zulöten muss... Mit einfachen Lötkolben bin ich ja bis zum Winter noch nicht fertig. Und mit dem Artefakt geht's viel schneller, ich kenne da eine Methode...
		\n \nZweitens, die Druckschläuche, die hier dran sind, die kannst du nur noch zum Garten gießen nehmen, wenn überhaupt. Ich rate dir, schaue mal bei Sidorowitsch vorbei - die Neulinge schleppen alles mögliche von der Müllhalde zu ihm, vielleicht hat er was passendes. Kannst ihm Grüße von mir überbringen. Als mein alter Freund, hilf er dir bestimmt.
		\n \nDrittens, Manometer (oder Druckmesser für begriffsstutzigen) - mit dem hier wurden Konserven geöffnet oder so... Sehr originell, echt, wenn ich den treffe, der das hier... Wo soll man so was jetzt her bekommen?! Vielleicht findest du so ein Ding bei Agroprom. Da war ja so eine Forschungseinrichtung, viele Geräte, Versorgungsleitungen und so... Da liegt bestimmt noch was rum.
		\n \nViertens, der Brenner - ohne geht's nicht. Wer diesen hier so zugerichtet hat, ist mir eine Rätsel. Als ob ein Bürer daran gekaut hat! Nach dem Brenner kannst du ja jemanden von uns fragen... Aber wird wohl keiner herausrücken. Damit kannste die Wurst räuchern, die wird zum Gedicht! He-he! Nun, wenn du mal unauffällig in den Baracken suchst. Die sicherere Variante - ab zum Wirt, der hat ja alles erdenkliche. Besorge dir irgendeinen, ich werd's schon dran basteln. Erzähl dem Wirt aber nicht, das es für mich ist, sonst petzt der noch den Wächtern, das ich hier was feines baue. Dann haben wir hier im Handumdrehen eine Razzia! Muss ja nicht sein, oder? 
		\n \nUnd, das wichtigste für jede Maschine - Schmierung! Und Alkohol! Die Teile reinigen, na ja, und die innere Schmierung... Auch für den Handwerker... Verstehst du? Besorge mir bisschen Wodka, ok? Mit klarem Kopf will ich gar nicht anfangen damit, tut's einem schon weh nur bei Anschauen. Vieeel Arbeit, also so ca. fünf...nee, sieben Flaschen... Halt, hol zehn, dann passt's. Sonst bleibt nix für die Teile übrig.
		\n \nDas war's. Kannst loslegen. Du bist doch ein Stalker, Alter! Ich glaub an dich. Am besten fängst du mit Wodka an, versteht sich...
	</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Hey, das ist ja wie eine Einkaufsliste! Na gut. Ich hoffe, es lohnt sich.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Ja, es lohnt sich. Und es kostet dich 5000. Wie für einen alten Freund!</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>Das hast du aber vorher nicht erwähnt!</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>Na, ich erwähne es jetzt. Für DAS Teil, was ich hier basteln muss, könnte ich auch mehr verlangen! Aber ich hab gute Laune. Und außerdem, überlege mal... Wer, außer mir, soll denn das Ding bauen? Also, los, sei nicht so geizig.
	</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Na gut, abgemacht... Ich gehe dann. Saufe dich hier nicht tot, bevor ich zurück bin!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Ich soll dir Grüße überbringen! Sagt dir Spitzname "Schrauber" was?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Schrauber...Schrauber... Hmm, mein Gedächtnis lässt auch nach... Ja, es gab's mal so ein Stalker. Hat gesoffen wie ein Specht, wenn ich mich recht erinnere. Hat bei mir außer Wodka kaum was gekauft. Tja, ich dachte, der hat sich schon tot gesoffen. Heh... Hat aber immer gute Ware angeschleppt, Und hatte auch nicht zwei linke Hände. Hat immer irgendwas repariert, Fernseher, Detektoren, so'n Zeug... Und was sagtest du? Der lebt noch?
	</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>Ja, der lebt. Ich soll dir grüßen. Der sagte mir, du könntest was nützliches haben, was er braucht. Hör mal, Sidorowitsch, metallbeschichtete Druckschläuche, nicht lang, ungefähr die Größe. Die brauche ich. Na ja, nicht ich, der Schrauber. Hast du was ähnliches da?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Ähhh?! Woher sollte ich so was haben? Oder sind die was Wert? Ne, nichts da, nicht mal was änliches... Was nix Wert ist - das lagere ich nicht.
	</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Hmm. Klar. Und was soll so was kosten?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>Sag mal, Gezeichneter, hat dich die Strahlung da draußen taub gemacht? Ich sag's doch - ich hab's nicht! Na ja, wenn ich so nachdenke, es gibt da 'ne Variante... du hast mir ja die Laune gehoben mit der Nachricht, das "Schrauber" am Leben ist. Also - mein kostenloser Rat - besuche mal Lecha Tambowsky. Der ist ein kluger Junge, bastelt auch immer was. Vielleicht hat er ja so was. Der ist in Moment auf der Müllhalde, sucht da Teile für seine Basteleien. Hier hast du seine Koordinaten.
	</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Danke. Das der mal was umsonst gemacht hat... Alter Geizkragen...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Was sagst du, Gezeichneter? Ich hab's nämlich nicht nur mit dem Gedächtnis, sondern auch Gehör macht langsam Probleme... Bin ja nicht mehr der jungste...
	</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>Ich sagte DANKE. Und bleib gesund, Sidorowitsch.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Hier soll man gesund bleiben?! Na ja, brauchst du sonst noch was?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Sei gegrüßt... Was führt dich zu mir?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Sidor meinte, du bist hier so was wie ein Superklemptner. Kannst du mir helfen, Druckschläuche zu finden? So groß ungefär...</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Schläche...Schläuche... Hmm. Gesehen hab ich so was, zwischen dem ganzen strahlenden Zeug. Hab's selber mal gebraucht, hab aber keinen passenden Anzug, komm daher nicht dran. Aber Koordinaten hab ich notiert. Kannst du kaufen, preiswert. Ich wollte hier noch was suchen, hab aber immer noch kein Schutz. Ich würde ja auch so da rein klettern, aber nur mit Medikamenten. Wenn du paar Antirad's für mich hast - kriegst du die Koordinaten.
	</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Alles klar. Aber Antirad hab ich nicht bei. Dann gehe ich weiter suchen.</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Ja, mit Strahlung sollte man nicht scherzen. Hier, nimm.</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>Gib mal dein PDA her. So, hier, schau mal, ich setze mal eine Marke. Da hab ich so was gesehen. Ich glaube, die nimmt eh keiner mit. Hol die dir.</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Danke. Viel Glück und viel Spaß beim Basteln.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Hi! Hör mal, hast du nicht irgendeinen Brenner, so aus "alter Freundschaft"?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Brenner?.. Hm, interessante Sache. Wofür brauchst du so was, so "aus Freundschaft"?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>Ähh... Ich hab echt Lust auf Räucherwurst bekommen...</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Echt?.. Na ja... Lassen wir das so stehen. Ja, ich hätte da was, funktioniert sogar. Für 250 kriegst es.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 für so ein Scheiss? Teuer,Mann... neee. ich hab mal 'ne andere Frage...</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Das ist gerecht, könnt ich verkraften. Hier.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_0">
		<text>Hey, hast du schon alles zusammen? Hast du auch Wodka nicht vergessen?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Hab alles besorgt. Hier hast du erst das Artefakt und die Ersatzteile. Wodka kannst du später saufen. Mach erst die Arbeit! Ich warte auf den Flammenwerfer, und mein Geld wartet auf dich.
	</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Entspann dich, Mann! Djah sei mit dir! Ich sagte doch, ich mach's. Gib mir ein Tag - dann ist alles fertig.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Abgemacht. Ich warte.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Na, wie läuft's? Schon fertig?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Hee-ee-e Gez-zeich-chneter!.. Was ist? D-denkst'te ech-ht...das ich je..jetzt schooon fertisch... wär?! H-hik...</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Wenn du weniger saufen würdest, wärst du schon fertig! Egal, hol dich der Teufel... Mach jetzt, ich komm später vorbei.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1013">
		<text>So, was ist nun mit dem Flammenwerfer?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Oooo! Der glückliche Besitzer eines Flammenwerfers ist endlich da!</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Ne, echt?! Ich dachte, du würdest nie fertig. Sieht nicht schlecht aus. Los, gib her. Ich danke dir.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Hey, warte! Du bist ja flink... Laut Absprache - 10 000 für die Arbeit, schon vergessen?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Was ist!!? Hast du noch alle?? Oder nur noch Alk im Schädel? Die Rede war über 5 000. Oder muss ich dir mit Prügel auf die Sprünge helfen?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Tzzzz... Hey, komm runter... Lass es 5 000 sein. Hier hast du dein Spielzeug. Nun kannste "Wolfenstein" spielen. Ha-ha. So, viel Glück. Ja, noch was, die Ladung reicht etwa für eine Minute Betrieb insgesamt. Wenn's zu Ende ist - kannste kommen und ich befülle es neu, für einen kleinen Obulus. Ist nicht so einfach, also merk's dir. Dafür brauche ich Benzin, so ein Kanister voll reicht. Und eine Flasche von diesem.. Wie hieß es?... Ja, Colloid! So... Oder ich besorg's selber, dann wird's aber teuer.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1010">
		<text>Warte mal, Flasche wovon? Wo soll ich den so was finden?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Colloid irgendwas... Die Eierköpfe brachten eine Menge davon in die Zone, für ihre Experimente. Für die Brennmischung ist es Spitze geeignet. Kannst du z.B. bei Agroprom suchen. Na ja, und auch so wirst du bestimmt in der Zone fündig. Das Zeug haben die Stalker später überallhin geschleppt. Also halt die Augen auf.
	</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Tjaa.. Alles klar. Danke nochmal. Jetzt kannst du dir einen genehmigen...</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Ich muss mehrere Gegenstände finden, die der Schrauber bestellt hat:
		\n \n 1. Ein Feuerball.
		\n \n 2. Druckschläuche. Vielleicht hat Sidorowitsch so was.
		\n \n 3. Druckmesser. Im Agroprom-Institut suchen.
		\n \n 4. Brenner. Mal beim Wirt fragen.
		\n \n 5. 10 Pullen Wodka für diesen Säufer.
		\n \n Oh-oh, das wird ein langer Tag.
	</text>
	</string>

	<string id="trubka_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \n Kurzer, metallbeschichteter Schlauch. Sieht intakt und robust aus. Hoffentlich passt der für den Flammenwerfer.</text>
	</string>

	<string id="gorelka_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \n Ein Brenner mittlerer Größe. Gerüchten zufolge, bekommt die Wurst "Praktische" einen exzellenten Geschmack, wenn man die auf so einem Brenner räuchert. Theoretisch sollte der sich auch fürs Zünden der Brennmischung im Flammenwerfer eignen.
	</text>
	</string>

	<string id="manometr_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \n Ein Druckmesser, noch aus UdSSR-Zeiten. Aus einer Schnapsbrennerei vielleicht. Robust und ganz, das Glas ist ein wenig verschmutzt, aber das ist nicht wichtig. Gut möglich, das es an den Flammenwerfer passt.
	</text>
	</string>

	<string id="flama_descr">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 9 Einheiten%c[default].\n \n Zum Heulen... Es bleibt einem nur zu erahnen, welche Feuerkraft diese Waffe hatte, als sie noch funktionierte. Aber ein guter Handwerker könnte es vielleicht schaffen, diese zu "rehanimieren". Jetzt muss man nur noch so einen Handwerker finden.
	</text>
	</string>

	<string id="flame_descr">
		<text>Eine "Bastler"-Variante der Waffe, von dem "Schrauber" aus Teilen eines Militär-Flammenwerfers, und dem, was so im Lager herumliegt, zusammengebaut. Hat verheerende Zerstörungskraft, ist aber nur auf kurzer Distanz effektiv. Wird gewöhnlich gegen große Rudel und Herden von Mutanten verwendet. Die Ladung reicht etwa für 1 Minute Dauerbetrieb.
	</text>
	</string>

	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Verdammt, ich glaube, ich hab was vergessen. Bin bald wieder da.</text>
	</string>

	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Ein kaputter Flammenwerfer</text>
	</string>

	<string id="manometr">
		<text>Druckmesser</text>
	</string>

	<string id="trubka">
		<text>Druckschlauch</text>
	</string>

	<string id="gorelka">
		<text>Brenner</text>
	</string>

	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Flammenwerfer. Selbstgebautes Exemplar, aber zuverlässig zusammengesetzt. Betanken kann ihn der "Schrauber" - Handwerker und Mechaniker der "Freiheit". Ist, wegen spezifischer Konstruktion, auf Spezial-Brennmischung angewiesen. Diese wird aus Benzin oder anderen Treibstoffen und Colloid-Gas (von der Forschern produziert und in Druckflaschen gelagert) zusammengemischt. Dieses komische Gas soll es bei Agroprom geben, aber es ist wohl nicht unwahrscheinlich, das man es auch anderswo in der Zone findet. Wenn es Probleme gibt, das nötige zu finden - "Schrauber" kann alles für 30 000 besorgen. Und im jeden Fall verlangt er für die Arbeit "Treibstoff" für sich - Flasche Wodka.
	</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_1">
		<text>Du sagtest, das du den Flammenwerfer neu betanken kannst? Ich glaube, es ist jetzt soweit...</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_2">
		<text>Klar kann ich. Hast du Brennstoff da? Oder muss ich mich wieder selbst damit abquälen? Ich warne dich, wenn ich alles selber besorgen muss - das kostet dich 30 000. Na ja, und nüchtern fange ich damit gar nicht an... Also, wenn du noch ein Fläschchen für mich übrig hast, hilft das!
	</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_3">
		<text>Wieder Wodka?! Nee, ohne mich. Und knapp bei Kasse bin ich auch. Irgendwie werde ich auch ohne Flammenwerfer auskommen.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_4">
		<text>Wie viel kannst du denn noch saufen??? Hier hast du es. Und Brennstoff hab ich auch besorgt. Nur mach's schneller.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_5">
		<text>So um die halbe Stunde wird's dauern...</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_6">
		<text>Gut. Aber denk dran - ich hab's eilig.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_7">
		<text>Nein, ich hab nichts gefunden. Hier, nimm 30 000 und die Pulle. Aber mach schneller!</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_8">
		<text>So... Danke. Ich denke, Morgen kannst du wieder kommen...</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_9">
		<text>Geht's noch? Noch ein Tag?! Dank dir, Meister. In Flaschen reissen... Viel Glück!</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_10">
		<text>Was ist mit meinen Flammenwerfer?</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_11">
		<text>Alles bestens! Anders läuft's bei mir auch nicht! Nimm mit.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_12">
		<text>Danke dir, Mann! Wir sehen uns.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_13">
		<text>Warte ein wenig! Das ist nicht so einfach. Komm später.</text>
	</string>

	<string id="flame_reload_14">
		<text>Klar. Werd mal bisschen aktiver!</text>
	</string>

</string_table>