<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 additional items, fixed typos, added 135 items, corrected text and strings aleks1970, det_art_super -->
<!-- Text editing as commented below - Sword2012 - 16 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<!--;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;FOOD AND PROVISIONS;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;-->
	<string_table>
		<string id="medic_overdose">
			<text>Das war eine Überdosis!</text>
		</string>
		<string id="medic_several">
			<text>Kann nicht gleichzeitig mehrere Medikamente zu verwenden!</text>
		</string>
		<string id="medic_can_overdose">
			<text>Medikament kann nicht oft verwendet werden. Es besteht das Risiko einer Überdosis!</text>
		</string>
		<string id="medic_not_finished">
			<text>Die Erste Medizinische Behandlung ist noch nicht abgeschlossen!</text>
		</string>
		<string id="pivo">
			<text>Tschernigow Bier</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_pivo">
			<text>\n \nKeine Ahnung wer dieses Ukrainische Bier in die Zone gebracht hat, aber es wurde schnell zum Lieblings Bier unter den Stalkern ... Jetzt kann es bei praktisch bei jedem Händler in der Zone gefunden und gekauft werden.</text>
		</string>
		<string id="irp-b">
			<text>Militärische Rationen</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_irp-b">
			<text>\n \nEinmannpackung und Verpflegungsset. Speziell für das Militärpersonal das in der Zone den Dienst leistet. Mit der Zeit wurden die IRP-B Packungen unter Hand in der Zone hier und da verkauft. Es existieren verschieden Typen\n \nTyp I:\nFertiggericht 1: Ravioli mit Champignonsauce 300 g\nFertiggericht 2: Indische Reispfanne 300 g\nZwischenmahlzeit: Grießspeise mit Früchten 150 g\n \nTyp II:\nFertiggericht 1: Gulasch mit Kartoffeln 300 g\nFertiggericht 2a: Cevapcici mit Reis und Gemüse 300 g\nFertiggericht 2b: Ravioli in Champignonsoße 300 g\nZwischenmahlzeit: Obstsalat 150 g\n \nTyp III:\nFertiggericht 1: Hamburger in Tomatensauce 300 g\nFertiggericht 2: Südamerikanisches Gemüsechilli 300 g\nZwischenmahlzeit: Grießbrei mit Obst 150 gTyp IV:\nFertiggericht 1: Linseneintopf mit Mettwurst\nFertiggericht 2: Spiralnudeln in Hackfleischsoße\n \nTyp V:\nFertiggericht 1: Tortellini mit Schweinefleischfüllung in Tomatensauce\nFertiggericht 2: Reis mit Putenfleisch, Tintenfischringen und Garnelen\nZwischenmahlzeit: Obstsalat 150 g\n \nInklusive: Erfrischungstuch und "Panzerkekse"\n \nFür jeden STALKER ein Traum ... obwohl teuer</text>
		</string>
		<string id="mechta">
			<text>Packung(en) "Dream" Zigaretten</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mechta">
			<text>\n \nEin Stinknormale Zigarette wie sie die Tabak Industrie herstellt. Stalker gaben der Zigarette schon verschiedenen Namen:  "Märchen aus Wiener Holz", "Großmutters Kohle".</text>
		</string>
		<string id="voda">
			<text>"Kristall" Mineral-Wasser</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_voda">
			<text>\n \nMineralwasser der Marke "Kristall". Stillt Perfekt den Durst und verbessert das allgemeine Wohlbefinden. Stellt auch Energie wieder her so dass man sich frische und erholt fühlt.</text>
		</string>
		<string id="tuchenka">
			<text>Fleisch Konserven</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_tuchenka">
			<text>\n \nFleisch Konserven vom "Armeelager". Stalker überfallen die "Armeelager" hin und wieder. Die erbeuteten Konserven werden dann beim nächsten Händler verkauft. Info: Das Haltbarkeit ist noch nicht abgelaufen.</text>
		</string>
		<string id="sardina">
			<text>Ölsardinen</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_sardina">
			<text>\n \nÖlsardinen sind in zum größten Teil in der Welt sehr beliebt. Einige Regionen bevorzugen jedoch die frische Alternative.  Es gibt verschiedene Methoden der herstellung.\n \nDie pazifische Sardine wird etwa 35 cm lang und normalerweise in Stücken eingelegt, im Gegensatz zur atlantischen Sardine, die nur etwa fingerlang ist und daher meist im Ganzen verarbeitet wird. Entsprechend denken Europäer bei „Ölsardinen“ auch an etwas ganz anderes als Amerikaner. Die Sardinen können auch enthäutet oder entgrätet werden und in mit Kräutern zubereitetem Öl eingelegt werden. Neben der klassischen Ölsardine sind auch andere Sorten, wie z. B. in Tomatensoße oder mit eingelegten Zitronenscheiben, im Handel verfügbar.\n \nZur Konservierung werden die Sardinen gekocht (bzw. gedämpft, gedünstet), kommen mit dem Öl in die Dosen, diese werden luftdicht verschlossen und anschließend in einem Autoklaven auf über 100 °C erhitzt. Dadurch wird der Inhalt sterilisiert und somit haltbar gemacht.</text>
		</string>
		<string id="sholad">
			<text>Bitterschokolade</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_sholad">
			<text>\n \nBitterschokolade ist Schokolade mit hohen Kakaoanteil. Andere Bezeichnungen sind "Herrenschokolade", "Edelbitterschokolade", "Zartbitterschokolade", "dunkle" oder "schwarze Schokolade".\n \nDiese Schokoladensorte schmeckt leicht bitter und ist dunkler und zumeist weniger süß als Milchschokolade und wird – im Unterschied zu Milchschokolade – in der Regel ohne Milch oder seltener mit nur geringem Milchanteil hergestellt. Der Kakaoanteil ist deutlich höher als bei anderen Sorten und somit in der Regel auch der Fettanteil. Je höher der Kakaoanteil der Bitterschokolade, desto herber und weniger süß ist der Geschmack.\n \nEinige Studien kommen zu dem Ergebnis, dass der Verzehr von Bitterschokolade aufgrund ihres hohen Gehalts von Flavonoiden wie Epicatechin das Herz-Kreislauf-System schützt. Darüber hinaus senkt der Konsum von dunkler Schokolade den Blutdruck.\n \nDie Studie In der Zone kommt zu dem Entschluss das die Schokolade sehr viele Antioxidantien beinhaltet und somit die Bildung der Radioaktiven Isotopen im Körper auflöst. Sehr weit verbreitet in der Zone.\n \nNach einer amerikanischen Studie, die von 1996 bis 2000 an 2291 Schwangeren durchgeführt wurde, kann der Genuss von Bitterschokolade das Risiko von Präeklampsie bei Schwangeren senken. Die Anzahl der Frauen mit entsprechenden Symptomen war dabei direkt negativ abhängig vom Spiegel des in der Schokolade enthaltenen Alkaloids Theobromin im Serum</text>
		</string>
		<string id="ogursi">
			<text>Marinierte Essiggurken</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_ogursi">
			<text>\n \nEs wird empfohlen die Gurken zusammen mit einem Wodka zu Genießen. Diese eingelegte Gemüse Kamm mal mit eine Zeit lang mit einer Lieferwagen Kolone in die Zone. Um die Lebensmittelgeschäfte in Pripyat und den umliegenden Stadtbereichen zu versorgen. Wurden jedoch oft Überfallen. Sole reduziert die Wirkung eines Katers ganz schön.</text>
		</string>
		<string id="yantar">
			<text>(Amber) Yantar Schmelzkäse </text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_yantar">
			<text>\n \nAmber war tatsächlich ein preisgünstiger russischer Wettbewerber für den Schmelzkäse, der in den 50er Jahren von der finnischen Firma Valio Ltd. auf den sowjetischen Markt eingeführt wurde. Er wurde nach der lokalen Legende von der experimentellen und wissenschaftlichen Abteilung der Fabrik hergestellt.\n \nZum:\n"Binden der Freundschaft zwischen allen Völkern der Sowjetunion und der Welt."</text>
		</string>
		<string id="nuts">
			<text>Studenten Futter</text>
		</string>
		<string id="st_nuts_descr">
			<text>\n \nStudentenfutter ("Pfaffenfutter" oder "Tutti frutti" ist der Ausdruck für ein Gemisch aus ursprünglich (im 17. Jahrhundert) Mandeln und Rosinen.\n \nStudenten sprachen diesen Zutaten Eigenschaften zu, die gegen einen Alkoholrausch wirksam sind. Auch anderes Trockenobst kann zugefügt werden. Der Phantasie sind hier keine Grenzen gesetzt. Zu bedenken ist jedoch, dass viele Zutaten recht kalorienreich, wenn auch gesund sind. Beispielsweise werden ungesalzene "Nüsse" zugefügt, darunter Cashewkerne, Erdnüsse, Paranüsse, Walnüsse oder Haselnüsse. Wenn die Nüsse ungesalzen und unbehandelt sind, sind sie sehr gesund, denn sie enthalten für die Verdauung wichtige Mineral- und Ballaststoffe.\n \nDas Risiko von Herz-, Gefäß- oder Krebserkrankungen sollen die ungesättigten Fettsäuren der Walnüsse senken. Haselnüsse enthalten sehr viel Vitamin E, das Zellen schützen soll. Das Immunsystem soll durch Selen gestärkt werden, das in Paranüssen angereichert ist.</text>
		</string>
		<string id="olives">
			<text>Oliven</text>
		</string>
		<string id="st_olives_descr">
			<text>\n \nOliven sind reich, an einfach ungesättigten Fetten, Eisen, Vitamin E und Ballaststoffen.\n \nDie Olive ist eine mediterrane Steinfrucht. Sie ist wegen ihrer Bitterkeit roh nicht genießbar, aber nach mehrmaligem Einlegen in Wasser, bei dem die Bitterstoffe ausgeschwemmt werden, essbar. Echte Schwarze Oliven sind voll ausgereifte grüne (olivgrüne) Oliven. Oft werden jedoch grüne, mit Eisengluconat schwarz gefärbte Oliven verkauft.\n \n90% der Oliven werden zu Olivenöl gepresst.\n \nIm Handel erhältlich sind Oliven auch in modifizierter Form. Üblich ist dabei die Füllung der grünen Olive (mit Paprika, Mandeln) sowie das Einlegen/Marinieren der ganzen oder entkernten Früchte.\n \nIn Öl eingelegte Oliven sind ohne weitere Konservierungsstoffe relativ lange haltbar und werden auch nicht von Schädlingen befallen, was zumindest zum Teil ihre große Bedeutung für die mediterrane Küche erklärt.</text>
		</string>
		<string id="kolbasadmx">
			<text>"Doktor's" Wurst</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_dmx_kolbasa">
			<text>\n \nDer wohlschmeckendste Geschmack der Wurst wird durch traditionelle Technik, vor allem bestehend aus hochwertigen, fettarmen, Schweinefleisch und Rindfleisch, mit dem Zusatz von Eiern, integraler Kuhmilch und einem einfachen Strich Muskatnuss produziert</text>
		</string>
		<string id="absolut_vodka">
			<text>"Absolut" Wodka</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_vodka_absolut">
			<text>\n \nAbsolut Vodka ist eine im südschwedischen Ahus seit 1879 produzierte Wodka- und Spirituosenmarke. Das Unternehmen ist eine Tochter der Vin &amp; Sprit, die 2008 von deren Eigentümer, der schwedischen Regierung, für 5,6 Milliarden Euro an die französische Firma Pernod Ricard verkauft wurde. Der Wodka der Marke wird aus Winterweizen und Wasser aus einer eigenen Quelle hergestellt.\n \nAbsolut Vodka "Blue Label", 1879 	mit 40% alc.\n \nAbsolut Vodka Red Label 1879 mit 50 % alc., Produktion wurde inzwischen eingestellt.</text>
		</string>
		<string id="nemiroff_vodka">
			<text>"Nemiroff" Wodka</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_vodka_nemiroff">
			<text>\n \nNemiroff ist eine ukrainische Wodkamarke, die aus der Stadt Nemyriw in der Oblast Winnyzja kommt.\n \nDie Destillerie, in der Nemiroff hergestellt wird, wurde 1872 von G. S. Stroganov gegründet. Nemiroff Wodka wird ausschließlich aus Getreide hergestellt.\n \nUnter der Marke Nemiroff werden verschiedene Wodkas vertrieben. Bekannt sind Nemiroff Ukrainian Wheat (weißes Etikett), Nemiroff Original (schwarzes Etikett), und Nemyrovskaya. Wie die meisten osteuropäischen Wodkas enthalten diese Sorten 40 Volumenprozent Alkohol.\n \nNach uralter Tradition und ausschließlich aus natürlichen Zutaten hergestellt.</text>
		</string>
		<string id="smirnoff_vodka">
			<text>"Smirnoff" Wodka</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_vodka_smirnoff">
			<text>\n \nDie Wodka-Brennerei Smirnoff wurde 1886 von Pjotr Arsenjewitsch Smirnow in Moskau gegründet und war die erste Brennerei weltweit, die Holzkohle zum Filtern benutzte.\n \nWladimir Smirnow übernahm 1910 die Firma nach dem Tod seines Vaters Pjotr Smirnow. Während der Oktoberrevolution wurde die Brennerei konfisziert und die Familie musste nach Konstantinopel fliehen, wo Wladimir eine neue Brennerei aufbaute. Vier Jahre später zog die Familie nach Lemberg; 1925 wurde eine zweite Brennerei in Paris eröffnet, die lateinische Schreibweise des Namens wurde zu Smirnoff geändert. Ende der 1930er Jahre wurde der Wodka in die meisten europäischen Länder exportiert.\n \n1934 verkaufte Wladimir Smirnow die Firma an Rudolph Kunett, der den Firmensitz in die USA verlagerte.\n \nMittlerweile gehört Smirnoff zu Diageo (einen Minderheitsanteil hält Alfa Group). Im Jahr 2012 wurden weltweit 26,3 Millionen 9-Liter-Einheiten abgesetzt, was die Wodka-Marke zur meistverkauften Premium-Spirituosenmarke der westlichen Welt machte.\n \nDieser Wodka ist der meistgetrunkene Wodka der Welt. Er geht öfter über den Tresen als jeder Whisky, Gin oder Rum. Ein weicher und vollmundiger Geschmack mit einem Milden, klaren und reinen Charakter.Jeder einzelne Tropfen wird in einem kontinuierlichen Dauerlauf dreifach destilliert und anschließend zehnfach gefiltert.</text>
		</string>
		<string id="mineral_water">
			<text>Mineral Wasser</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_vodka_water">
			<text>\n \nWasser, das Mineralien oder andere gelöste Substanzen enthält, die seinen Geschmack verändern oder ihm einen "therapeutischen" Wert verleihen. Der im allgemeinen aus einer natürlich vorkommenden Mineral-quelle oder Berg-Quelle gewonnen wird. Gelöste Substanzen im Wasser können verschiedene Salze und Schwefelverbindungen einschließen. Mineralwasser gibt es als Sprudel Wasser (Selters) oder ohne Sprudel (Stilles Wasser).</text>
		</string>
		<string id="energy_stalker">
			<text>S.T.A.L.K.E.R. Drink</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_energy_st">
			<text>\n \nKräftiges Energiegetränk mit Methylxanthinen (einschließlich Koffein), Vitamin B und Kräutern. Andere gemeinsame Zutaten sind Guarana, Acai und Taurin, sowie verschiedene Formen von Ginseng, Maltodextrin, kohlensäurehaltiges Wasser, Inositol, Carnitin, Kreatin, Glucuronolacton und Ginkgo biloba. Kann hohen Zucker Wert enthalten. Der zentrale Bestandteil ist Koffein, wie in Kaffee oder Tee vorkommt.</text>
		</string>
		<string id="energy_non_stop">
			<text>"Non-Stop" Energy Drink</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_energy_stop">
			<text>\n \n"Non Stop" enthält tonisierende Substanzen wie Koffein und andere Stimulatoren sowie einen Komplexes gemisch an reichhaltigen Vitaminen. Es stellt die Energie nach langen "Joggen" zwischen dne Anomalien wieder her</text>
		</string>
		<string id="energy_ad_rush">
			<text>Adrenalin Kick</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_energy_ad_rush">
			<text>\n \nKräftiger Citrus Geschmack mit einer einzigartigen Mischung belebenden und energiespendenden Elementen wie D-Ribose, L-Carnitin und Taurin. Einfach gut!</text>
		</string>
		<string id="energy_red_bull">
			<text>Red Bull Energy Drink</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_energy_red_bull">
			<text>\n \nDie Idee für taurinhaltige Getränke kam aus Japan, wo sie nach dem Zweiten Weltkrieg japanischen Piloten zur Steigerung der Leistung verabreicht wurden. Aus Thailand importierte der Gründer der Red Bull GmbH, Dietrich Mateschitz, später die Idee nach Europa. Bei einem Besuch 1982 in Thailand stellte er fest, dass ein Getränk namens Krating Daeng ihm half, den Einfluss des Jetlags zu überwinden. Er übernahm Name, Marketingkonzept und die Grundrezeptur, passte diese dem westlichen Geschmack an und ging damit 1987 auf den österreichischen Markt. Ende der 1980er Jahre wurde Red Bull vor allem durch geschicktes Marketing in der alternativen Jugend- und Club-Szene (Techno, Mountainbiking, Snowboarding) erfolgreich.\n \nVon Beginn an wurde über gesundheitliche Gefahren sowie langwierige Zulassungsverfahren für einzelne Inhaltsstoffe diskutiert. Dadurch verzögerte sich die Marktzulassung in Österreich und später in Deutschland und anderen Ländern. Mitunter wurde dies in manchen Medien als Verbot kolportiert.\n \nEs entstand wiederum ein „Hype“ um dieses für den europäischen Markt neue Getränk. In Frankreich blieb der Energy Drink tatsächlich verboten, bis Red Bull 2008 das Taurin durch Arginin ersetzte. Die französischen Behörden stützten dieses Verbot auf angebliche Gesundheitsschäden durch den übermäßigen Konsum von Red Bull. Der Europäische Gerichtshof entschied 2004, dass das französische Verkaufsverbot nicht gegen die Warenverkehrsfreiheit verstößt.\n \nÄhnliche Verbote bestanden bis Anfang 2009 in Dänemark und Norwegen. Im Mai 2008 wurde ein Abkommen zur Wiederzulassung von Red Bull mit Taurin in Frankreich unterzeichnet und seit 15. Juli 2008 ist das originale Getränk wieder erhältlich.\n \nRed Bull hat keine eigenen Produktionsstätten, sondern lässt das Getränk bei der Firma Rauch Fruchtsäfte in Nüziders[4] (Vorarlberg) produzieren und abfüllen. Für den Export wird Red Bull nicht als Konzentrat produziert, sondern fertig in Dosen abgefüllt auch nach Übersee exportiert. Für den amerikanischen Markt wird es von Rauch in der Schweiz abgefüllt, wo ein Werk in Widnau SG errichtet wurde. Dieser Standort wurde gewählt, um bei Handelsstreitigkeiten zwischen der EU und den USA nicht betroffen zu sein.\n \nDietrich Mateschitz war im Jahr 1982 während einer Dienstreise in Südostasien auf die dort bereits damals weit verbreiteten Energydrinks aufmerksam geworden. Daraufhin erwarb er internationale Lizenzrechte an der thailändischen Marke Krating Daeng. Zwei Jahre später gründete Mateschitz die Red Bull GmbH mit Sitz in Fuschl am See.\n \nSeit Anfang 2006 besaß Red Bull auch 50% des Tiroler Transportdienstleisters Berger Logistik. Im Gegenzug übernahm Gerhard Berger 50 % der Scuderia Toro Rosso. Nach Beendigung Bergers Toro-Rosso-Intermezzos am Ende der Formel-1-Saison 2008 wurden die jeweiligen Beteiligungen jedoch aufgelöst.\n \nIm April 2008 wurde die Produktpalette durch Red Bull Cola erweitert.\n \n Am 19. Mai 2009 wurde der Verkauf von Red Bull Cola in Hessen durch die hessische Lebensmittelaufsicht untersagt, da durch das Landesinstitut für Gesundheit und Arbeit des Landes Nordrhein-Westfalen in Red Bull Cola Spuren von Kokain nachgewiesen wurden. Das Getränk falle daher unter das Betäubungsmittelgesetz. Dem Verbot folgten auch die Länder Nordrhein-Westfalen, Thüringen und Rheinland-Pfalz. Red Bull Cola sowie andere Lebensmittel, die Cocablatt­extrakte enthielten, gelten allerdings sowohl in der Europäischen Union als auch in den Vereinigten Staaten als unbedenklich und verkehrsfähig.[2][3] Nachdem bereits das Bundesinstitut für Risikobewertung die Kokainspuren als unbedenklich bewertete, wurde das Verkaufsverbot am 24. August 2009 wieder aufgehoben.</text>
		</string>
		<string id="energy_non_stop_lite">
			<text>"Non-Stop" Lite</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_energy_non_stop_lite">
			<text>\n \nIm Wesentlichen das gleiche wie "Non-Stop" Energy Drink, nur ohne  zusätzlichen Zucker ... nicht so wirksam.</text>
		</string>
		<string id="sok">
			<text>Saft</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_sok">
			<text>\n \nVollmundiger, erfrischender Saft. Auf dem Tetrapak steht  "Multi-Frucht" und enthält alle Vitamine die eine Erwachsener für ein Tag benötigt. Es genügt ein Schluck und schon hat man wieder Energie, so dass man mit dem anstrengenden Tag weiter machen kann!</text>
		</string>
		<string id="syh_pay_gde_3">
			<text>Militärische Ration GDE-3</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_food_syh_pay_gde_3">
			<text>\n \nEinmannpackung Armee-Ration (GDE-3). Hergestellt in Amerika. Schmeckt besser als die Russische Variante. Wiegt auch weniger ..ist auch etwas weniger nahrhaft.</text>
		</string>
		<string id="syh_pay_spp5">
			<text>Militärische Ration SSP5</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_food_syh_pay_spp5">
			<text>\n \nRussische Einmannpackungs-Ration (SSP5). Diese Kompakte Mahlzeit wurde für sehr harte Feldbedingungen entwickelt. Nahrhafter als die NATO Version.</text>
		</string>
		<string id="pivo_baltika">
			<text>Bier "Baltica 9"</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_pivo_baltika">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Stärke            : %c[255,1,255,1]8.0%\n \n%c[default]Baltika ist die größte Brauereigruppe in der Russischen Föderation. Sie wurde 1990 in Leningrad (Sankt Petersburg) gegründet und hat sich schnell zu einem wichtigen Wirtschaftsfaktor für die Stadt entwickelt. Ursprünglich war Baltika ein Joint-Venture der finnischen Getränkefirma Hartwall und deren norwegischem Partner Orkla. Baltika nahm 1990 die Produktion auf.\n \nBaltika ist auch in Deutschland erhältlich und findet sich meist in russischen Supermärkten oder Getränkefachmärkten. Der Sitz der Baltika Deutschland GmbH befindet sich in Hamburg. Seit August 2011 wird die Sorte Baltika 3 auch von der Brauerei Königshof in Krefeld für Baltika Deutschland hergestellt, abgefüllt und von dort im mitteleuropäischen Raum vertrieben.</text>
		</string>
<!-- MEDICINE -->
		<string id="antiseptic">
			<text>Antiseptische Pillen</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_medi_antiseptic">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Gesundheitsschub : %c[255,1,255,1]5%\n%c[255,220,220,100]Blutung stillen  : %c[255,1,255,1]90%\n%c[255,220,220,100]Packungs Menge   : %c[255,1,255,1]1\n%c[255,220,220,100]Nebenwirkungen   : %c[255,1,255,1]Leichte Ermüdung\n%c[default]\n \nChemisches Mittel, das das Wachstum von pathogenen Bakterien und anderen Mikroorganismen zerstört oder hemmt aber für die Haut und die Schleimhäute nicht toxisch ist. Hilft bei Blutungen, Desinfektion für Wunden und verbessert den allgemein Zustand. Das Medikament ist schnell wirkend.</text>
		</string>
		<string id="zhgut">
			<text>Schiene</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_medi_zhgut">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Gesundheitsschub : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]Blutung stillen  : %c[255,1,255,1]100%\n%c[255,220,220,100]Packungs Menge   : %c[255,1,255,1]5\n%c[255,220,220,100]Nebenwirkungen   : %c[255,1,255,1]n/a\n%c[default]\n \nVerschiedene Formen der Schiene wurden sparsam im Laufe der Geschichte verwendet, aber die Schiene gewann große Popularität als medizinisches Gerät während des französischen und indischen Krieges. Im allgemeinen bestehend aus zwei kleinen hölzernen Planken wurde die Schiene gewöhnlich um den Bruch mit Seil, Tuch oder sogar Rohleder während Grenzzeiten in der amerikanischen Geschichte gebunden. Bis zum heutigen Tag wird die Schiene häufig verwendet, um kleine Brüche und Brüche zu sichern.</text>
		</string>
		<string id="pervitin">
			<text>"Pervitin" (Methamphetamin)</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_medi_pervitin">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Erhöhte Ausdauer : %c[255,1,255,1]190%\n%c[255,220,220,100]Reduziert. Hunger: %c[255,1,255,1]50%\n%c[255,220,220,100]Packungs Menge   : %c[255,1,255,1]2 Tabletten\n%c[255,220,220,100]Nebenwirkungen   : %c[255,1,255,1]Allgemeiner Zustand\n%c[default]\n \nMethamphetamin, auch Metamfetamin oder N-Methylamphetamin (früher auch Pervitin) genannt, ist eine synthetisch hergestellte Substanz aus der Stoffgruppe der Phenylethylamine. Methamphetamin wird sowohl in der Pharmazie als Arzneistoff als auch missbräuchlich als euphorisierende und stimulierende Droge (umgangssprachlich Crystal Meth, Meth oder Crystal) verwendet.\n \nN-Methylamphetamin unterdrückt Müdigkeit, Hungergefühl und Schmerz. Es verleiht kurzzeitig Selbstvertrauen, ein Gefühl der Stärke und dem Leben eine ungewohnte Geschwindigkeit. Zu den Nebenwirkungen gehören Persönlichkeitsveränderungen, Psychosen und Paranoia aufgrund von Schlafentzug oder bei Prädisposition. Eine häufige Einnahme führt zu Gewöhnung und schleichendem Wirkungsverlust, der oft eine Dosissteigerung zur Erzielung der ursprünglichen Wirkung nach sich zieht.\n \nMethamphetamin gehört zur Substanzklasse der Amphetamine, der etliche weitere psychotrope Substanzen angehören, unter anderem Amphetamin und das in der Natur vorkommende Ephedrin. Es ist ein Stimulans und indirektes Sympathomimetikum, d. h., es regt die sympathischen Teile des vegetativen Nervensystems an.\n \nHerstellung, Besitz oder Inverkehrbringen von Methamphetamin ohne Erlaubnis ist in Deutschland und den meisten europäischen Ländern strafbar. In den USA fällt die Substanz seit 1970 unter das Drogenkontrollgesetz.\n \nInsbesondere während der Blitzkriege gegen Polen und Frankreich 1939/40 fand Methamphetamin millionenfache Verwendung. Unter den Spitznamen Panzerschokolade, Stuka-Tabletten, Hermann-Göring-Pillen und Fliegermarzipan diente das Mittel zur Dämpfung des Angstgefühls sowie zur Steigerung der Leistungs- und Konzentrationsfähigkeit bei Soldaten, Fahrzeugführern und Piloten.\n \nIn der Zeit von April bis Juni 1940 bezog die Wehrmacht mehr als 35 Millionen Tabletten Pervitin. Der damalige Reichsgesundheitsführer Leonardo Conti meinte am 19. März 1940 in seiner Rede vor dem NSD-Ärztebund im Berliner Rathaus:\n \n„Wer Ermüdung mit Pervitin beseitigen will, der kann sicher sein, dass der Zusammenbruch seiner Leistungsfähigkeit eines Tages kommen muss. Dass das Mittel einmal gegen Müdigkeit für einen Hochleistungsflieger, der noch zwei Stunden fliegen muss, angewendet werden darf, ist wohl richtig. Es darf aber nicht angewendet werden bei jedem Ermüdungszustand, der in Wirklichkeit nur durch Schlaf ausgeglichen werden kann. Das muss uns als Ärzten ohne weiteres einleuchten.“\n \nAls dann am 25. Oktober 1940 in der Münchener Medizinischen Wochenschrift (MMW) ein Beitrag erschien, in dem Pervitin für beinahe alles von See- und Bergkrankheit und verzögerter Rekonvaleszenz bis hin zu organischen Hirn- und Rückenmarkstörungen empfohlen wurde, sah sich die Reichsgesundheitsführung veranlasst, den Psychiater Ernst Speer als bekannten Kritiker des Medikaments mit einer Gegendarstellung zu berufen, die ebenfalls in der MMW erschien.\n \nAb Mitte 1941 war das Medikament durch das geänderte Reichsopiumgesetz nicht mehr frei, sondern nur noch auf Rezept erhältlich. Dadurch reduzierte sich der Einsatz der Droge merklich.\n \nVerwendung nach 1945\n \nBei Piloten war Pervitin für den Notfall vorgesehen, und der Verbandsatz der NVA enthielt bis 1988 Pervitin. Auch nach 1945 wurde der Wirkstoff vom US-Militär zur Leistungssteigerung eingesetzt, beispielsweise während des Vietnamkriegs. Im Sport soll Pervitin als Doping­mittel genutzt worden sein. Das Fertigarzneimittel Pervitin blieb bis 1988 im Handel.\n \nEinsatz findet die Droge auch in „Chem-Sexpartys“ ? Sex-Orgien unter Drogeneinfluss. In Berlin liegt der Konsumentenschwerpunkt gegenwärtig (2016) in der homosexuellen Szene. Zwischen den Jahren 2008 und 2012 hat sich die sichergestellte Menge der Droge verzehnfacht.</text>
		</string>
		<string id="amfetamin">
			<text>Amphetamin (Phenylisopropylamin)</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_medi_amfetamin">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Erhöhte Ausdauer : %c[255,1,255,1]180%\n%c[255,220,220,100]Reduziert. Hunger: %c[255,1,255,1]40%\n%c[255,220,220,100]Packungs Menge   : %c[255,1,255,1]2 Tabletten\n%c[255,220,220,100]Nebenwirkungen   : %c[255,1,255,1]Allgemeiner Zustand\n%c[default]\n \nAmphetamin ist eine vollsynthetisch hergestellte Substanz künstlichen Ursprungs. Der Wirkstoff zählt zur Stoffgruppe der Phenylethylamine und dort zu den Weckaminen (Amine mit „aufweckender“ Wirkung).\n \nEr wird derzeit in der Medizin als Arzneistoff zur Behandlung der Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivitätsstörung (ADHS) und der Narkolepsie verwendet. Amphetamin hat eine stark stimulierende und aufputschende Wirkung. Wie alle Amphetaminderivate und viele Stimulanzien wirkt es appetitzügelnd und in hohen Dosen euphorisierend. Daher ist es insbesondere in der Drogenszene beliebt und unter Bezeichnungen wie Speed oder Pep weit verbreitet.\n \nAmphetamin ist die Stammverbindung der Substanzklasse der Amphetamine. Zu ihr gehören etliche weitere psychoaktive Substanzen, unter anderem Methamphetamin und das in der Natur vorkommende Ephedrin. Amphetamin ist ein Stimulans und indirektes Sympathomimetikum, d. h. es regt die sympathischen Teile des vegetativen Nervensystems an.\n \nEs existieren zwei verschiedene Isomere des Amphetamins: Dexamphetamin und Levamphetamin. Medizinisch wird oft reines D-Amphetamin verwendet, da dieses stärker wirksam ist als L-Amphetamin. Wird nur von Amphetamin gesprochen, ist meist ein Gemisch beider Isomere (D,L-Amphetamin) gemeint.\n \nAmphetamin wird in der Bundesrepublik Deutschland in der Anlage III im Betäubungsmittelgesetz aufgeführt und stellt damit ein verkehrsfähiges und verschreibungsfähiges Betäubungsmittel dar; Handel und Besitz ohne Erlaubnis werden strafrechtlich verfolgt.\n \nu den gesundheitlichen Risiken, die mit dem Konsum von Amphetamin einhergehen, zählen gesteigerte Aggressivität, Krämpfe, Zittern, Kreislaufkollaps, Herzrasen und Herzinfarkt. Bei einem Abhängigkeitssyndrom können Zerfall der Muskulatur, Nierenversagen, Gedächtnisstörungen, Schlaganfall, paranoide Wahnvorstellungen und Depressionen, Bewusstseinstrübung bis hin zu Koma und chronische Psychosen auftreten. Es kann zu einer Vernachlässigung sozialer Verpflichtungen (Familie, Schule, Beruf, Beziehung) kommen. Werden Amphetamine häufig geschnupft, kann es zu einer Schädigung bis zur Auflösung der Nasenscheidewand kommen.</text>
		</string>
		<string id="medkit_elite10">
			<text>"Elite" Medikit</text>
		</string>
		<string id="medkit_elite10_s">
			<text>Medikit</text>
		</string>
		<string id="medkit_elite">
			<text>'Elite' medikit</text>
		</string>
		<string id="medkit_elite_s">
			<text>Medikit</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_medkit_elite">
			<text>\n \nDie "Elite" Medkit wurde Zonen Wissenschaftler speziell für die Arbeit in der Zone entwickelt von.Das Kit beinhaltet:\n%c[255,220,220,100]• 2x%c[255,1,255,1] Alice-Clips und Militärische Schablonen \n%c[255,220,220,100]• 1x%c[255,1,255,1] 2"x4.1m Verbandgewebe \n%c[255,220,220,100]• 2x%c[255,1,255,1] 4"x4" Sterile Schwämme \n%c[255,220,220,100]• 5x%c[255,1,255,1] 1"x3" Verbandstreifen \n%c[255,220,220,100]• 1x%c[255,1,255,1] Feld Verband \n%c[255,220,220,100]• 3x%c[255,1,255,1] Knöchel Verbände \n%c[255,220,220,100]• 2x%c[255,1,255,1] Ammoniak-Inhalations Ampullen\n%c[255,220,220,100]• 2x%c[255,1,255,1] Schmetterlingsstreifen \n%c[255,220,220,100]• 1x%c[255,1,255,1] Erste-Hilfe-Handbuch \n%c[255,220,220,100]• 1x%c[255,1,255,1] Antibiotikum 1 (Dreifach) \n%c[255,220,220,100]• 1x%c[255,1,255,1] Klebedand \n%c[255,220,220,100]• 4x%c[255,1,255,1] Alkoholtücher \n%c[255,220,220,100]• 3x%c[255,1,255,1] Jodwischtücher \n%c[255,220,220,100]• 3x%c[255,1,255,1] Antiseptische Tücher \n%c[255,220,220,100]• 3x%c[255,1,255,1] Saubere Tücher\n%c[255,220,220,100]• 3x%c[255,1,255,1] Desinfizierte Wischtücher\n%c[default]</text>
		</string>
		<string id="bandage_dmx">
			<text>Spezial Verbände</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_bandage_dmx">
			<text>\n \nSpezial-Kombinations-Verband gegen Strahlung. Wird vom Militär bei Manövern In der Zone verwendet.</text>
		</string>
		<string id="tab">
			<text>Antipohmelin-Tabletten</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_tab">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Kp. Alkohol Abbau: %c[255,1,255,1]95%\n%c[default]\n \nAntipohmelin Reduziert die Konzentration von Ethanol in Acetaldehyd und Essigsäure, tritt in den Blutkreislauf und beschleunigt im Körper das harmlose Kohlendioxid und Wasser, unterstützt den Energiestoffwechsel in der Leber, im Gehirn und im Herzen. Einfach ausgedrückt: Ein Mittel um den Übermäßigen Alkoholkonsum zu reduzieren. Das Medikament ist schnell wirkend.</text>
		</string>
		<string id="radioprotector">
			<text>Rad-Protektor (B190)</text>
		</string>
		<string id="enc_radioprotector">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Erhöhter Schutz  : %c[255,1,255,1]150 (+)\n%c[255,220,220,100]Wirkungs Dauer   : %c[255,1,255,1]60 sekunden\n%c[default]\n \nDas Strahlenschutzmittel B190 Indraline ist in Medkits enthalten, die an Arbeiter in Kernkraftwerken ausgegeben werden. Es wird in der Zone statt des hochgiftigen PC1 Cystaminhydrochlorids verwendet, das bei wiederholter Einnahme häufig zum Tod führt. Das Mittel schwächt die Wirkung von Gammastrahlung auf lebendes Gewebe ab. Es sollte möglichst vor dem Strahlenkontakt eingenommen werden, weil es nicht sofort wirkt. Die Wirkung des Medikaments hält lange an.</text>
		</string>
		<string id="st_drug_anabiotic">
			<text>Anabiotika</text>
		</string>
		<string id="st_drug_anabiotic_descr">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Wirkungs Dauer   : %c[255,1,255,1]5 Minuten\n%c[default]\nEin experimentelles Medikament, das von einem Wissenschaftlichen Forschungsteam in der Zone entwickelt wurde. Hauptsächlich enthält es Tetrodotoxin, auch "Zombiepulver" genannt, das das zentrale Nervensystem des Menschen vollständig zum Erliegen bringt. Dadurch steigen die Chancen, auch außerhalb eines sicheren Unterschlupfs eine Emission zu überleben. Das Medikament hat keine Feld- oder klinischen Tests durchlaufen, was Zweifel an seiner Wirksamkeit sorgt und auch die Frage der Nebenwirkungen aufwirft.</text>
		</string>
		<string id="st_drug_psy_blockade">
			<text>Psi-Blocker</text>
		</string>
		<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]PSI Schutz       : %c[255,1,255,1]240 (+)\n%c[255,220,220,100]Wirkungs Dauer   : %c[255,1,255,1]60 Sekunden\n%c[default]\n \nEin Medikament, das lawinenartige Nervenimpulse abblockt. Die Einnahme sorgt dafür, dass man für eine kurze Zeit alle Emotionen verliert. Es wird ausschließlich in der Zone eingesetzt, um die Einflüsse von anomalen Psi-Feldern auszugleichen. Die Wirkung des Medikaments hält lange an.</text>
		</string>
		<string id="st_drug_coagulant">
			<text>Vinca</text>
		</string>
		<string id="st_drug_coagulant_descr">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Erhöhter Schutz  : %c[255,1,255,1]30 (+)\n%c[255,220,220,100]Wirkungs Dauer   : %c[255,1,255,1]20 Sekunden\n%c[default]\n \nUkrainisches Vikasolum - ein künstliches Äquivalent zu Vitamin K3. Der Hauptzweck dieses Mittels ist die Beschleunigung der Blutgerinnung. Besonders bei Stalkern begehrt, die ihre langsam heilenden Wunden und Verletzungen, die ihnen von Mutanten zugefügt wurden, schneller verheilen lassen wollen. Die Wirkung des Mittels hält lange an.</text>
		</string>
		<string id="st_drug_yadulin">
			<text>Yadulin</text>
		</string>
		<string id="st_drug_yadulin_descr">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Gesundheitsschub : %c[255,1,255,1]45 (+)\n%c[255,220,220,100]Kp. Alkohol Abbau: %c[255,1,255,1]50%\n%c[255,220,220,100]Nebenwirkungen   : %c[255,1,255,1]starke Ermüdung, Kopfschmerzen, Unwohlsein\n%c[default]\n%c[default]\n \nDas Billigste und Verbreiteteste Mittel in der Zone um die Heilung zu beschleunigen. Von Kleinen Wunden bis zum Abbau von Alkohol. Nebenwirkungen treten kurz nach Einnahme auf, die sich unterschiedlich auf den Körper auswirken. Das Medikament ist schnell wirkend.</text>
		</string>
<!-- OTHER ITEMS -->
		<string id="wpn_arm_binoc">
			<text>Armee Fernglas</text>
		</string>
		<string id="wpn_arm_binoc_s">
			<text>Armee Fernglas PNV</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_dmx_binocul">
			<text>\n \nPortables Armee Feld-Fernglas mit einem verbesserten Ziel-Raster. Ist mit einer Nachsicht Funktionen ausgestattet. Durch dieses Feature - ist genau dieses Modell so sehr in der Zone gefragt. Das Fernglas wurde ursprünglich in den 80ern von dem Militär hergestellt, mit dem Ziel für Schwere Feld Operationen. Dieses Fernglas hat das weltberühmte "Zeiss" Fernglas - weit übertroffen.</text>
		</string>
<!-- NOT USED -->
		<string id="item_svarog">
			<text>Detektor "Svarog" Reihe</text>
		</string>
		<string id="item_svarog_info">
			<text>\n \nScanners für Anomalie -und Artefakt Frequenzen der "Svarog" Reihe mit erweiterten Funktionen. Dieses Gerät bietet ein Programm, mit dem man statische Gebiete anomaler Aktivität identifizieren und weiterhin Artefakte aufspüren kann. Die Positionen der Anomalie Gebiete und Artefakte werden auf einer speziellen Anzeige dargestellt. Dank der Nanotechnology wurde die Reichweite bis zu 2,4 km erhöht. Die Artefakte werden auf der Karte im PDA Markiert und angezeigt und Anomalien werden anhand ihres Types angezeigt. Das Beste gerät der Reihe!</text>
		</string>
<!-- AS OF YET UNUSED -->
		<string id="item_razgruzka">
			<text>Taktische Weste</text>
		</string>
		<string id="enc_item_razgruzka">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Bequemlichkeit   : %c[255,1,255,1]\n%c[255,220,220,100]Festigkeitsklasse: %c[255,1,255,1]\n%c[default]\n \nRobuste "Weste" für viele Einsatz Möglichkeiten. Neben der Armee wird diese Weste sehr gern von Söldnern und Stalkern getragen. Alle Außenstehenden Taschen besitzen ein Klettverschluss und sind groß genug für Munition und Medizinische Utensilien. Geeignet für Expeditionen tief in die Zone.</text>
		</string>
		<string id="timer">
			<text>Digitale Armband Uhr</text>
		</string>
		<string id="enc_timer">
			<text>\n \nSpeziell Entwickelt für die russische Armee. Shock -und Wasser Resistent. Kann eine Tauch Tiefe, bis zu 300 Meter, überstehen. Ausgestattet mit einer Stoppfunktion 1/1 Sek., Datums Anzeige, Kompass und Leuchtzeige. Das Gehäuse besteht aus Edelstahl und ist mit einer Speziellen Legierung überzogen. Darum kommt noch ein Gummi Schutz. Das Schwarze Ziffernblatt sowie die Zeiger werden von einem hochfeinen Panzerglas geschützt.\n \nDiese Uhr wurde von Stalkern aus den Armeelagern gestohlen oder von dem Colonel - unter der Hand - an die Stalker verkauft. nachdem es Beschwerden gab das immer mehr Lagerbestände dieser Uhr fehlten. Ging die Innere Abteilung, dem auf den Grund und Irgendwann hatte man den Colonel überführt. Durch das Syndrom "Angst vor dem Tod" gelang es dem ehemaligen Colonel sich der Vollstreckung zu entziehen.</text>
		</string>
		<string id="mine_1_name">
			<text>Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_1_name_s">
			<text>Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_1_description">
			<text>\n \n%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Explosionsradius : %c[1,168,255,210]1 Meter\n%c[255,255,255,210]Kapazität        : %c[1,168,255,210]20\n%c[255,255,255,210]Detonationszeit  : %c[1,168,255,210]10 Sekunden\n \n%c[default]\nEine Normale Mine wie vom Militär stammt und benutzt wird, um einen Gebiet  zu sichern.</text>
		</string>
		<string id="mine_2_name">
			<text>"Verbesserte" Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_2_name_s">
			<text>Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_2_description">
			<text>\n \n%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Explosionsradius : %c[1,168,255,210]3 Meter\n%c[255,255,255,210]Kapazität        : %c[1,168,255,210]35\n%c[255,255,255,210]Detonationszeit  : %c[1,168,255,210]10 Sekunden\n \n%c[default]\nEine verbesserte Version der Militärmine mit einem größeren Explosions Radius.</text>
		</string>
		<string id="mine_3_name">
			<text>"Elektrische" Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_3_name_s">
			<text>Mine</text>
		</string>
		<string id="mine_3_description">
			<text>\n \n%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Explosionsradius : %c[1,168,255,210]6 Meter\n%c[255,255,255,210]Kapazität        : %c[1,168,255,210]60\n%c[255,255,255,210]Detonationszeit  : %c[1,168,255,210]10 Sekunden\n \n%c[default]\nEntwickelt von Militarischen Wissenschaftler. Diese Mine verursacht eine explosive "elektrische" Entladung.</text>
		</string>
		<string id="enc_guitar_name">
			<text>Klassische Gitarre</text>
		</string>
		<string id="enc_guitar_name_s">
			<text>Guitar</text>
		</string>
		<string id="enc_guitar_descr">
			<text>\n \nEin Typische Model einer günstigen Gitarre hergestellt in der Tschechischen Republik. Wird überall in der Zone von Stalkern benutzt während sie am Lagerfeuer sitzen, chillen, Anekdoten austauschen und gesellig in der Runde zusammen ein Wodka trinken. Manche von ihnen sind auch sehr gute Sänger die in die Zone gekommen sind.</text>
		</string>
		<string id="enc_harmonica_name">
			<text>Mundharmonika</text>
		</string>
		<string id="enc_harmonica_name_s">
			<text>Mundharmonika</text>
		</string>
		<string id="enc_harmonica_descr">
			<text>\n \nNeben der Gitarre und dem Wodka auch sehr beliebt. Manche Stalker kann man in der Zone Wandern sehen wie sie auf ihren wegen Musik machen. Jedenfalls haben einige für sich den Blues entdeckt. Wenn zu laut .. kann Mutanten anlocken!!</text>
		</string>
		<string id="wpn_smoking">
			<text>Zigarette</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_smoking">
			<text>\n \nEine selbstgedrehte einfache Zigarette. Die Wahrheit ist ... niemand weiß, wo, und wer diese Zigaretten dreht!</text>
		</string>
		<string id="item_racya">
			<text>Einfaches "Militärisches" Fungerät</text>
		</string>
		<string id="item_racya_s">
			<text>Radio</text>
		</string>
		<string id="enc_item_racya">
			<text>\n \nMilitärische Ausgabe eines Funkgeräts. Der Empfang ist auf 10 Kilometer begrenzt. Nützlich für die Kommunikation mit anderen in der gesamten Zone, allerdings kann jeder mithören der auch so ein Model besitzt.</text>
		</string>
		<string id="wpn_fuck">
			<text>Der Finger</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_fuck">
			<text>\n \nDer Mittelfinger! In vielen Kulturen, zumal Europas, ist der aus der Faust nach oben ausgespreizte Mittelfinger (der Stinkefinger) eine Beleidigung desjenigen, dem er gezeigt wird, und hat das ältere Vogelzeigen (sich mit dem Zeigefinger an die Schläfe tippen) teilweise abgelöst.\n \nIn England ist der Mittelfinger, gemeinsam mit dem Zeigefinger erhoben, eine beleidigende Geste. Dies gilt aber nur, wenn dem Adressaten der Handrücken zugewendet wird. Der Sage nach handelt es sich um ein Relikt aus dem Hundertjährigen Krieg. Da der Mittelfinger zum Spannen der Sehne des englischen Langbogens gebraucht wurde, und so der Schütze daher durch die dicken Schwielen erkannt werden konnte, so drohten die Franzosen angeblich, ihm diesen abzuschlagen. Daher auch die Redensart "Den dicken Finger zeigen".\n \nDem Stinkefinger bezeichnet man umgangssprachlich eine häufig obszön aufgefasste Geste, bei der eine mehr oder weniger geschlossene Hand mit ausgestrecktem Mittelfinger einer Person oder einer Gruppe entgegengestreckt wird. Sie kann als Beleidigung strafrechtlich geahndet werden. Im Deutschen wird die Geste, die im Englischen zumeist schlicht „the finger“ heißt, als "Stinkefinger“ bezeichnet. Der Duden nahm den Begriff erstmals 1996 auf und definiert ihn als „hochgestreckter Mittelfinger, der einer Person – mit dem Handrücken auf sie zu – gezeigt wird, um auszudrücken, dass man sie verachtet, von ihr in Ruhe gelassen werden will“.\n \nBei dem Begriff Stinkefinger handelt es sich im Deutschen um ein Neulexem, das seit Mitte der 1990er Jahre in dieser Bedeutung "mit beleidigender Absicht aufgrund einer momentanen Verärgerung“ in Gebrauch ist. In englischsprachigen Ländern bedeutet die Geste "Fuck you!“ oder "Fuck off!“ (siehe Fuck).\n \nVorher wurde der Begriff anders konnotiert, so definierte der Sexualwissenschaftler Friedrich Salomon Krauss 1905 Stinkefinger machen in einer Auflistung von erotischen Wörtern und Kraftausdrücken der Berliner Mundart als „an der weiblichen Scham mit dem Finger spielen“. In dieser Bedeutung wurde er zum Beispiel auch von Lothar-Günther Buchheim 1973 im Roman Das Boot verwendet. Laut dem Sprachwissenschaftler Hans-Martin Gauger bezieht sich die jetzige Bezeichnung Stinkefinger weniger auf den Bereich des Sexuellen als auf den der Exkremente und Analität, aus dem die deutsche Sprache die meisten ihrer Schimpfwörter nimmt. Im romanischen Ursprung würde die Geste dagegen „rein sexuell“ mit einer fiktiven Androhung einer Penetration gezeigt und, da sie besonders unter Männern gebraucht wird, mit dem Homosexualitätstabu spielen.\n \nIn der Gebärdensprache gehört die Geste nicht zum Repertoire der DGS. In der japanischen Gebärdensprache bedeutet sie aber „großer Bruder“ mit einer kurzen Bewegung nach oben.\n \nDie Schmähgeste war schon im antiken Griechenland und Rom bekannt. Dort symbolisierte sie als Phallussymbol einen erigierten Penis im Sinne einer sexuell konnotierten Drohung.[9] Der kynische Philosoph Diogenes von Sinope soll sie Besuchern der Stadt Athen gezeigt haben, die den berühmten Rhetor Demosthenes sehen wollten; dazu habe er gerufen: „Da habt ihr euren athenischen Demagogen!“.Im Lateinischen bezeichnete man sie als digitus impudicus („schamloser“ oder „unzüchtiger Finger“).\n \nLaut dem US-Linguisten Jesse Sheidlower wurde die Geste Ende des 19. Jahrhunderts in den Vereinigten Staaten von italienischen Immigranten eingeführt. Das erste dokumentierte Bild zeigt, wie auf einem Mannschaftsfoto vom 29. April 1886, dem Eröffnungstag der Baseball National League, Charles Radbourn, Werfer des Baseballclub Boston Beaneaters, die Geste gegenüber den New York Giants, dem Gegner an diesem Tag, macht.\n \nIm deutschsprachigen Raum war die Geste lange wenig bekannt. Belegbar ist, dass sie sich ab den 1960er Jahren als Beleidigungsgeste ausbreitete. So sorgte der US-Sänger Johnny Cash bei einem Auftritt im San Quentin State Prison 1969 durch Pressefotos für eine weite Verbreitung.\n \n</text>
		</string>
		<string id="fosfor">
			<text>Phosphorstäbchen</text>
		</string>
		<string id="fosfor_descr">
			<text>\n \nEin kleiner Stab mit phosphorhaltigem Material, der als Lichtquelle in dunklen Räumen verwendet werden kann. Erfordert keine Aufladung, aber in einer kurzen Zeit schwächt das Leuchten ab.</text>
		</string>
		<string id="car_key">
			<text>Autoschlüssel</text>
		</string>
		<string id="car_key_s">
			<text>Auto Schlüssel</text>
		</string>
		<string id="enc_car_key">
			<text>\n \nEin Autoschlüssel, der modifizieret wurde. Angeblich soll dieser in einige Modelle passen die so in der Zone rumstehen.</text>
		</string>
		<string id="car_key_2">
			<text>Eigenartiger AutoSchlüssel</text>
		</string>
		<string id="car_key_2_s">
			<text>Eigenartiger Auto Schlüssel</text>
		</string>
		<string id="enc_car_key_2">
			<text>\n \nEin Auto Schlüssel der eingetartig geformt ist und ein kleines Militärsymbol hat. Sieht aus als könnte er in einige der Fahrzeuge, die in der Zone stehen, passen</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_otclik">
			<text>Response Detector</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_otclik_s">
			<text>Response</text>
		</string>
		<string id="enc_bolt_detector_otclik">
			<text>\n \nVeraltetes Modell des Detektors für Artefakte. Artefakt Reaktion wird nur anhand eines Geräusch Hörbar gemacht. Das Gerät sendet ein Signal aus sobald der Anwender sich einem Artefakt näher kommt. Die Identifikation der Artefakte geschieht durch eine Integrierte Kammer in der Anomalie Partikeln aufbewahrt werden. Der Abstand zum Artefakt wird durch den Frequenzsound bestimmt. Der Suchmodus erfolgt durch die angebrachte Antenne auf der Vorderseite. Aufgrund der Einfachheit des Designs ist es nur möglich die häufigsten Artefakte zu finden.</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_medved">
			<text>Röntgen (rem) Detektor</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_medved_s">
			<text>Röntgen</text>
		</string>
		<string id="enc_bolt_detector_medved">
			<text>\n \nDetektor der Letzen Generation für Artefakte. Ausgestattet mit einem Radar und einer LED-Anzeige in welcher Richtung -und wie weit entfernt sich das Artefakt befindet. Das Gerät Besitzt an der Vorderseite eine kleine Antenne". Die ist der "Sucher" für das Artefakt. Dadurch das die Liste der Artefakte im Gerät "Hart Codiert" ist, ist dieser Detektor Dementsprechend" veraltet.</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_veles">
			<text>Veles Detektor</text>
		</string>
		<string id="bolt_detector_veles_s">
			<text>Veles</text>
		</string>
		<string id="enc_bolt_detector_veles">
			<text>\n \nDetektor einer neuen Generation, der von Wissenschaftlern verwendet wird. Zugleich ist dieser Detektor auch ein Scanner. Mit seinen drei Kameras Registriert das Gerät in einem weiten Radius Artefakte. Auf dem Gerät wird im Display die erfasste Strahlung gemessen, sobald eine geortet wird. Für den Suchmodus wird im Display auf der Vorderseite eine Reihe von Information angezeigt. Das Gerät ist im Stande alle bekannten wissenschaftlichen Artefakte zu Orten und zu Scannen.</text>
		</string>
		<string id="helmet_stalker">
			<text>Mask</text>
		</string>
		<string id="enc_helmet_stalker">
			<text>\n \n%c[221,255,193,255]Info Schutz Kleidung\n%c[255,255,255,210]Strahlenschutz   : %c[1,168,255,210]+60\n \n%c[default]\nEine Standard-Gasmaske zur Filterung der Luft von radioaktivem Staub und giftigen Stoffen. Weit verbreitet. Wird vor allem von Neulingen und Veteranen aller bewaffneten Gruppen wegen seiner funktionalen Unentbehrlichkeit benutzt und weil sie Günstig ist.... Biete kein Kopfschutz vor Kugeln, Schrapnell und anderen Effekten.</text>
		</string>
		<string id="radiation_detector">
			<text>Forschungs Dosimeter</text>
		</string>
		<string id="enc_radiation_detector">
			<text>\n \nDiese Gerät Misst die Strahlungseinheit Rem (Röntgen*). Wenn es eingeschaltet wird, Scannt es den Besitzer und seine Ausrüstung auf Strahlung. Wird eher von Wissenschaftler und erfahrenen Stalker benutzt.\n \n*Die Einheit Röntgen - Einheitenzeichen "rem" (für englisch roentgen equivalent in man) ist die veraltete Einheit für die Äquivalentdosis, abgeleitet von der Einheit für die Ionendosis Röntgen.\n \nSie wurde am 1. Januar 1978 von der SI-Einheit Sievert (Sv) abgelöst und soll nach Ablauf der Übergangszeit seit 1. Januar 1985 nicht mehr verwendet werden. Allerdings sind noch immer ältere Messgeräte im Umlauf, die diese Einheit aufweisen.\n \n100 Rem entsprechen 01 Sievert.\n001 Rem entsprichen 10 Millisievert.</text>
		</string>
		<string id="m_dmx_box">
			<text>Mein Zeug</text>
		</string>
		<string id="enc_m_dmx_box">
			<text>\n \nRucksack mit meinen Sachen.</text>
		</string>
		<string id="silencers_box">
			<text>Tasche mit Schalldämpfern</text>
		</string>
		<string id="enc_silencers_box">
			<text>\n \nTasche, die alle Arten von Schalldämpfern für Waffen enthält.</text>
		</string>
		<string id="zombie_antiradiation">
			<text>Antirad'in Gerät</text>
		</string>
		<string id="enc_zombie_antiradiation">
			<text>\n \nDiese Gerät schütz Menschen vor Strahlung, die von Zombies abgesondert  werden.\n \nTrägt man es bei sich im Rucksack, absorbiert es vollständig die Strahlung. Das Absorbierte Material wird in einem Speziell dafür vorgesehenen Behälter, ähnlich den Behältern die für Artefakte benutzt werden, aufgefangen. "Antirad'in" ist sehr teuer aber in der Regel sehr nützlich wenn man sich in PSI Starken Strahlungs-Gebieten aufhält, in denen es nur von Zombies so wimmelt.</text>
		</string>
		<string id="device_warning_module">
			<text>Decoder-Modul</text>
		</string>
		<string id="enc_device_warning_module">
			<text>\n \nDecoder Modul welches mit dem PDA verbunden ist. Empfängt "Warnungen" von anderen Stalker  und Dekodiert andere PDA's. Kann Automatisch elektronisch das Geld abheben und auf das eigene Konto einzahlen.</text>
		</string>
		<string id="mine_detector">
			<text>Minensuchgerät (Scanner Variante)</text>
		</string>
		<string id="enc_mine_detector">
			<text>\n \nKompakter Scanner/Detektor für Minen. Warnt den Träger mittels einem "Beep" Ton. Der Radius beträgt knappe sieben Meter.</text>
		</string>
		<string id="item_ammo_flame_transfer">
			<text>Nachfull Gerat Flammenwerfer</text>
		</string>
		<string id="enc_item_ammo_flame_transfer">
			<text>\n \nDieses Gerät ermöglicht eine Mischung aus "kolloidalem Gas" und "Benzin", das dann in einem Flammenwerfer verwendet werden kann. Zur Erzeugung dieser "Brennbaren Mixtur" benötigt man:\n \n- ein Gaszylinder(*) \n- eine Gasflasche\n- einen Flammenwerfer.\n \n Nach der Verwendung des Generators ist der Flammenwerfer vollständig geladen.</text>
		</string>
		<string id="bolt_box">
			<text>Box mit Schrauben</text>
		</string>
		<string id="enc_bolt_box">
			<text>\n \nEine kleine Box mit den am häufigsten vorkommenden zehn Schrauben.</text>
		</string>
		<string id="device_torch_bad">
			<text>Kaputte Taschenlampe</text>
		</string>
		<string id="enc_device_torch_bad">
			<text>\n \nDiese Leuchten sind oft nicht in Ordnung. Das Ablaufdatum ist nicht angegeben. Möglicherweise - muss eine neue kaufen.</text>
		</string>
		<string id="item_car_repair">
			<text>Kfz-Reparatursatz</text>
		</string>
		<string id="enc_item_car_repair">
			<text>\n \nSet von Werkzeugen, um den technischen Zustand des Autos fast vollständig wiederherzustellen.\n \nHandbuch Schreibt: Verwenden Sie das Set direkt im Auto.</text>
		</string>
<!-- Quest items -->
		<string id="item_doc_x8">
			<text>Aleksandrov's Tagebuch</text>
		</string>
		<string id="enc_item_doc_x8">
			<text>Wir haben mit unserer Forschung an der "Lebenden" Waffe auch nach der zweiten Explosion nicht aufgehört. Während andere Einrichtungen, die an der Sache mit dran waren, geschlossen wurden -  Haben wir weitergemacht.\n \nUnsere Arbeit bestand darin eine kompakte und eigenständige Waffe zu entwickeln - dies war der Auftrag, an dem sogenannten "Schatten Kubus".\n \nEntdeckt hatten wir ein einzigartiges "Objekt" bei einer Expedition um den vierten Reaktorblock beim AKW in Tschernobyl. Die Oberfläche Bestand aus einem uns unbekannten Material, das tausend Mal stärker war als stahl ...\n \nErstaunlich! .. Aber das war nicht das einzige Merkmal. Es hatte noch so viel mehr interessante Eigenschaften was das Material anging!\n \nVier Jahre Später erschufen wir endlich dann den ersten "Schatten Kubus" Prototyp.\n \nDas Funktionsprinzip und wie es zu bedienen ist Werde ich nicht erläutern. Aber eins kann ich sagen. Der Würfel ist imstande die sogenannte "Lebens Energie" von anderen Individuen abzuziehen und auf dem Träger oder "Besitzer" dann übertragen.\n \nDer "Schatten Kubus" ist die neueste Entwicklung in der Geschichte des Labors X-8.\n \nWährend einer regemäßigen Überprüfung im Testraum fing es sich an zu verändern, sagt man,  und es gab dann eine heftige Explosion. Diese hörte ich aber nur , weil ich nicht vor Ort war. Es  wie ein lauter Knall...\n \nAls ich in den Testraum ging lagen dort nur noch die weißen Kittel von meinen Kollegen und in der Mitte ein halb durchsichtiges Wesen. Es hatte den Anschein von einem Gespenst ... Schatten! Naja.... Ich schaute mich nochmal um ... Sie waren alle tot ...Schnell ging ich nach draußen und schlug die Testraum Tür hinter mir zu - Verriegelte sie... mit dem Gedanken "das es nichts bringt" …\nIn dem Moment kam der Befehl über die Lautsprecher zum Evakuieren und überall ging das Licht aus. Die Lampen fingen dann an rot zu leuchten und sich zu drehen.\n \nIch dem ganzen Trubel hörte ich nur noch Schreie und Mitarbeiter liefen an mir vorbei. Es fielen auch "Schüsse"...\n \nAls ich draußen war hatten es nur neun Leute geschafft. Fünf Soldaten, vier  Wissenschaftler und ich. Für die anderen kam jede Hilfe zu spät.\n \nSpäter musste in meine Wohnung zurückkehren und auf die Entscheidung der Behörden, wegen dem Vorfall, abwarten. Ich machte mir Gedanken...\n \n"Die Tatsache ist doch das wir bei dem Objekt nichts entdecken konnten was auf einer Lebensform in dem Kubus Schließen konnte. Ist es erst durch den Prozess mit den Tests entstanden? Möglich das das Wesen in einem Energiereichen Abschnitt des Kubus gefangen  war und unsere Tests es befreit hätten..."\n \nIch muss es herausfinden.\n \nIch kann nicht warten ... Ich werde alles notwendige einpacken und zum Labor zurück gehen.</text>
		</string>
		<string id="dmx_military_map">
			<text>Karte von den Armee-Lagerhäuser</text>
		</string>
		<string id="dmx_military_map_s">
			<text>Armee-Lagerhäuser</text>
		</string>
		<string id="enc_dmx_military_map">
			<text>\n \nEine alte Karte der Armee-Lagerhäuser. Offenbar wurde sie vor der zweiten Explosion in Tschernobyl erstellt. Auf der Karte gibt es an manchen Stellen einige Notizen - aber Namen.\n \n"Um diese Karte anzuzeigen, platzieren sie diese in dem Pistolen Steckplatz/Slot"</text>
		</string>
		<string id="fake_cube">
			<text>Schatten des Kubus</text>
		</string>
		<string id="enc_fake_cube">
			<text>Qualitativ hoch gefertigte Kopie. Sollte wohl Wahrscheinlich wie ein echter Würfel aussehen.</text>
		</string>
		<string id="dmx_pripyat_map">
			<text>Karte von Pripyat, Östlicher Bezirk</text>
		</string>
		<string id="dmx_pripyat_map_s">
			<text>Pripyat Ost</text>
		</string>
		<string id="enc_dmx_pripyat_map">
			<text>\n \nAuf der Karte ist der Evakuierungs Platz für das Laborpersonal von Lab-X8 markiert. Markert wurde das Gebäude BWC "Jubilee".\n \nAuf der Rückseite sthet was geschrieben:\n...Vor der Evakurierung wurde noch ganz schnell der Türcode für die Entreigelung geändert. Bestehend aus - "1"..\n \n"Um diese Karte anzuzeigen, platzieren sie diese in dem Pistolen Steckplatz/Slot"</text>
		</string>
		<string id="mudrec_instruments">
			<text>Reparaturwerkzeuge</text>
		</string>
		<string id="enc_mudrec_instruments">
			<text>\n \nEin guter Satz Werkzeuge. Anscheinend von eimem Erfahrenen Typ sorgfältig ausgewählt. Trotz der Jahre ist das gesamte Set gut erhalten.</text>
		</string>
		<string id="item_doc_x8_2">
			<text>Dokumente aus dem Labor X-8</text>
		</string>
		<string id="enc_item_doc_x8_2">
			<text>\n \nDieses Dokumente sind Hinweise und zeigen die technischen Eigenschaften zu einer Sende Antenne wie sie sich im Einzelnen zu den anderen Unterscheiden. Anscheinend wurde der Plan einen Emitter "Rainbow" (alias Gehirn Brenner) in X-8 entwickelt und Herzustellen. Auf der Rückseite ist eine Stelle markiert - und zeigt, dass diese Dokumentation im Labor X-10 verfasst worden sind.(*)</text>
		</string>
		<string id="item_certificate">
			<text>Identität für Soldaten</text>
		</string>
		<string id="enc_item_certificate">
			<text>\n \nDokument, das bescheinigt, dass der Inhaber sich Rechtmäßig in der Zone befinden darf.</text>
		</string>
		<string id="bipsizon_ogse">
			<text>"Psihodelin"</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_bipsizon">
			<text>\n \nEigenartiges chemisches Gebräu, das speziell für anomale Zustände innerhalb der Zone entwickelt wurde. Es Schützt vor Psi-Strahlung und dem unzulänglichen Einfluss vor Controllern - für eine kurze Dauer. Es ist dafür bekannt, dass der Telepathische Einfluss sich vollständig deaktivieren lässt. Entwickelt Exklusiv von der Verteidungs.Führung der wissenschaftlichen Abteilung die Feldversuche innerhalb des Zonenbereichs durchführen. Erfunden von einem Dr. "Bibik Voenstalov" und mit dem Codenamen "Xanth-83". Sehr selten.</text>
		</string>
		<string id="yod_ogse">
			<text>Präparat MRP-190 (kDa-Protein)</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_yod">
			<text>\n \nVon besonderer Bedeutung für die Arzneistoffentwicklung sind innerhalb der ABC-Transporter die Multidrug-Transporterproteine in Zusammenhang mit der Zytostatika-Resistenz. Krebszellen können gegen strukturell und funktionell sehr unterschiedliche Zytostatika resistent werden. Das Auftreten dieser Multidrug-Resistenz (MDR) korreliert mit der Anwesenheit von Transportproteinen, zu denen aus der Superfamilie der ABC-Proteine die P-Glykoproteine (Pgp) und die Multidrug Resistance-associated Proteine (MRP) gehören. Wirkstoffbindung und -transport korrelieren mit der ATP-Hydrolyse (ATPase-Aktivität). Verantwortlich für die MDR ist eine reduzierte Arzneistoff-Akkumulation in der Krebszelle.\n \nDie an der MDR beteiligten P-Glykoproteine (P für permeability) werden im Menschen durch zwei Gene kodiert (MDR1 und MDR2), die beide auf dem Chromosom 7 lokalisiert sind. Das Produkt des MDR1-Gens ist ein 170 kDa-Membranprotein, das auch als PG-170 bezeichnet wird. P-Glykoproteine  kommen als Multidrug-Transporter auch in normalen Zellen, zum Beispiel von Nieren, Leber und des Intestinaltraktes, vor und wurden in Enterozyten nachgewiesen. P-Glykoproteine wurden offensichtlich während Evolution angelegt, um hydrophobe Substanzen (Xenobiotika) aus Cytoplasma oder Plasmamembran der Zelle nach außen in das extrazelluläre Milieu zu transportieren und die Zelle so zu schützen (drug pump). P-Glykoprotein ist auch in der Blut-Liquor-Schranke enthalten und für den Schutz des Gehirns verantwortlich. Bei der durch Zytostatika oder allgemein durch Xenobiotika erzeugten MDR handelt es sich um eine ektopische Expression von Genen.\n \nMultidrug Resistance-associated Proteine (MRPs) werden durch mindestens fünf Gene (MRP1-5) kodiert. Das MRP1-Produkt ist ein 190 kDa-Protein (MRP-190), das nur über 15 Prozent homologe Aminosäuresequenzen zum P-Glykoprotein verfügt. Das MRP2-Protein der Leber ist ein multispezifischer Transporter für organische Anionen.\n \nZu den Resistenz-erzeugenden Substraten gehören Krebschemotherapeutika wie Anthracycline (Daunorubicin, Doxorubicin), Vinca-Alkaloide (Vincristin, Vinblastin), Epipodophyllotoxine, Taxol oder Actinomycin D. Im allgemeinen handelt es sich dabei um schwache Basen. Zu den MDR-Substraten gehören aber auch das nicht basische Colchicin oder verschiedene Peptide (Gramicidin, Valinomycin). Die Substrate von P-Glykoprotein und MRP1 unterscheiden sich. Während MRP1 an normalen physiologischen Prozessen beteiligt zu sein scheint, ist Pgp vor allem für die Entfernung toxischer Xenobiotika verantwortlich.\n \nSubstanzen, die die MDR wieder aufheben können, werden als MDR-reversal agents (MDR-agents, Pump poisons) oder MDR-Modulatoren bezeichnet. Zu den MDR-Modulatoren (19, 20, 21) gehören Verbindungen sehr unterschiedlicher Struktur und Hauptwirkung wie Verapamil, Dexniguldipin und weitere Dihydropyridine, Propafenon, Amiodaron, Steroide wie Mifepriston, Cyclosporin, Phenothiazine (Trifluperazin) oder Thioxanthene. Auch Dipyridamol dient als Leitsubstanz für die Entwicklung von MDR-Modulatoren. Die MDR-Modulatoren sind lipophil, enthalten meist zwei planare aromatische Ringe und eine positive Ladung bei physiologischem pH-Wert.\n \nEffektive und nicht-toxische MDR-Modulatoren hätten in Kombination mit Krebschemotherapeutika große Bedeutung in der Tumorbehandlung. Die bisherigen klinischen Ergebnisse, zum Beispiel mit Verapamil, sind allerdings wenig erfolgreich, was daran liegen kann, daß die erforderliche relativ hohe Wirkstoffkonzentration am P-Glykoprotein oder MRP1 in vivo nicht erreicht wurde. Der klinische Wert ist noch umstritten. Ferner sind Interaktionen zu erwarten, da auch physiologische Entgiftungsreaktionen gehemmt werden. </text>
		</string>
<!-- THE ADDITIONAL DESCRIPTION TO SUBJECT MATTERS OF SALT !TB3D not in 134-->
		<string id="mushroom">
			<text>"Magische" Pilze</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mushroom">
			<text>\n \n%c[255,220,220,100]Strahlung        : %c[255,1,255,1]+10\n%c[default]\n \nDer Fliegenpilz (Amanita muscaria) ist eine Pilzart aus der Familie der Wulstlingsverwandten. Er ist giftig. Die auch als Roter Fliegenpilz bezeichnete Spezies erscheint in Mitteleuropa von Juni bis zum Winter, hauptsächlich von Juli bis Oktober.Die Fruchtkörper haben ein unverwechselbares Aussehen - leuchtend rote oder gelbe Kappen, gesprenkelt mit weißen Flecken wobei das Mycel selbst eine Symbiose mit Bäumen bildet. Die überwiegende Mehrheit der mykologischen Quellen bezeichnen Amanita Muscaria als giftig und er wird kaum als psychedelisches Rauschmittel verwendet. Die Potenz der Pilze ist nicht vorhersagbar und - genau wie bei magischen Pilzen - variiert stark und löst einen ungewissen Rausch aus (oder auch nicht, es wurde berichtet, daß manche der Pilze überhaupt keine Wirkung hatten). Zahlreiche traditionelle Kulturen nutzen/nutzten diesen (stark unterschätzten) Pilz mit seiner psychoaktiven Substanzen Muscimol (auch bekannt als Muscamol) und Ibotensäure - sie schätzen die psychedelische Effekte, während die späteren Völker es zu einem Fliegenabwehrmittel degradierten, daher der allgemein bekannte Name Fliegenpilz.\n \nTraditionell verwendeten Schamanen die heiligen Amanitas sowohl für geistige, als auch körperliche Heilung. in Kamtschatka wird er in geringen Mengen als Heilmittel für Halsschmerzen eingenommen. Der in der westlichen Medizin meist gemeldete Effekt ist, daß er ein hohes Potential als Analgetikum hat.\n \nEin "Trip" auf Amanita Muscaria ist völlig anders als einer auf Meskalin, LSD oder Psilocybin. Typische Wirkungen sind (unter anderem): verzerrtes und/oder verändertes Gehör und Geschmack, Veränderung der visuellen und sensorischen Wahrnehmung, absolute Ruhe des Geistes und pure Euphorie. Bekannte Nebenwirkungen sind übermäßiger Speichelfluß, Störungen der Bewegungskoordination und leichte Fälle von verstärkter Transpiration. Amanita Muscaria löst - genau wie magische Pilze - einen unberechenbaren Rausch aus, manchmal umwerfend und sollte nur von erfahrenen Benutzern eingenommen werden. Die Dauer einer Amanita Muscaria Erfahrung kann irgendwas von 4 bis 10 Stunden betragen.\n \nWarnungen\nDie Verwendung von Amanita Muscaria ist nicht empfehlenswert, wenn Du Null vorherige Erfahrung mit psychoaktiven Pilze hast - der Trip ist absolut unberechenbar und hausgemachte Extrakte können eine sehr variable Potenz haben.\n \nDie Verwendung von Amanita Muscaria erfordert profundes Wissen - während manche ähnlich wie die "guten" aussehen, sind einige überhaupt nicht psychoaktiv, einige sind essbar und andere Arten der Amanita Gattung sind tödlich giftig. Sei immer 100% sicher, daß Du die richtigen Amanitas ißt!</text>
		</string>
		<string id="mushroom2">
			<text>Halluzinogener Pilz</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mushroom2">
			<text>\n \n2   Ein spezieller Dunkelroter Pilz, der durch die Einwirkungen der Nähe zu seltenen Artefakten mutiert ist.</text>
		</string>
		<string id="mushroom3">
			<text>Verstrahlte Pilze</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mushroom3">
			<text>\n \n3    Ein spezieller Grüner Pilz, der durch die Einwirkungen der Nähe zu seltenen Artefakten mutiert ist.</text>
		</string>
		<string id="mushroom4">
			<text>Stärke Pilz</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mushroom4">
			<text>\n \n4    Ein spezieller Roter Pilz, der durch die Einwirkungen der Nähe zu seltenen Artefakten mutiert ist.</text>
		</string>
		<string id="mushroom5">
			<text>Wohlfühlende Pilze</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_mushroom5">
			<text>\n \n5    Ein spezieller Blauer Pilz, der durch die Einwirkungen der Nähe zu seltenen Artefakten mutiert ist.</text>
		</string>
<!-- !TB3D -->
		<string id="bolt_descr">
			<text>Die Schraube 32x100. Der beste Freund des Stalkers</text>
		</string>
		<string id="rover_bot_stancion">
			<text>Station für einen mobilen Roboter</text>
		</string>
<!-- !TB3D -->
		<string id="cigara">
			<text>Kubanische Zigarre</text>
		</string>
		<string id="cigara_s">
			<text>Kubanische Zigarre</text>
		</string>
		<string id="enc_cigara">
			<text>\n \nDie weltweite Verbreitung der Zigarre geht auf die Kolonialzeit zurück. Christoph Columbus soll der erste Europäer gewesen sein, der im 15./16. Jahrhundert auf Kuba mit Tabak in Kontakt kam. Im 18. Jahrhundert brachten britische Seeleute und Soldaten kubanische Zigarren in die nordamerikanischen Kolonialgebiete, wo dann auf neu errichteten Plantagen bald vermehrt Zigarren hergestellt wurden.\n \nWährend des 19. Jahrhunderts war das Zigarrenrauchen in Europa sehr verbreitet und die Herstellung von Zigarren wurde ein wichtiger Industriezweig.\n \nIn Deutschland konzentrierte sich im 19. Jahrhundert die Herstellung auf die Länder Baden und Preußen. Die Tabakarbeiter gehörten zu den ersten Beschäftigtengruppen, die sich der entstehenden Arbeiterbewegung anschlossen. Dabei spielte die Fertigung in manufakturähnlichen Betrieben eine wichtige Rolle. Dort war die Kommunikation untereinander leichter möglich als in den lärmerfüllten Fabriken. Im Jahr der Märzrevolution 1848 gründeten die Berliner Tabakarbeiter die Association der Cigarrenarbeiter Deutschlands, die schnell in 40 weiteren deutschen Städten Nachahmer fand. Diese Organisationen waren jedoch eher kurzlebig, auch weil sie nicht zentral organisiert waren.\n \nKubanische Zigarren werden aus Tabakblättern gerollt, die im ganzen Land Kubas gefunden wurden. Der Füller, das Bindemittel und die Umhüllung können von verschiedenen Teilen der Insel kommen. Die Gesamte Zigarrenproduktion in Kuba wird von der kubanischen Regierung kontrolliert. von Zigarrenexperten behauptet das Kubanische Zigarrenwalzen oder "Torcedores" die besten Walzen der Welt sind. Torcedores sind in der kubanischen Gesellschaft und Kultur und Reisen weltweit hoch angesehen. Kubanische Zigarren sind eine seltene Sache in der Zone ... und kann eine Menge Rubel für den richtigen Käufer wert sein.</text>
		</string>
		<string id="fake_cigara">
			<text>This needs to be fixed/Dies muss noch behoben werden(*)</text>
		</string>
		<string id="sandwich">
			<text>Sandwich</text>
		</string>
		<string id="sandwich_s">
			<text>Sandwich</text>
		</string>
		<string id="enc_sandwich">
			<text>\n \nEin sehr einfaches Sandwich mit Fleisch oder Wurst, Käse und billigen Salat inklusive Mayo. Das Brot ist schon ein wenig "trocken" ... wird den Hunger vorerst stillen, bis was besseres kommt.</text>
		</string>
		<string id="beer_a">
			<text>Zonen Bier</text>
		</string>
		<string id="beer_a_s">
			<text>Bier</text>
		</string>
		<string id="enc_beer_a">
			<text>\n \nAnscheinend wird dieses Bier hier in der Zone irgendwo gebraut. Wo - das scheint Niemand wissen, solange es schmeckt will das auch keiner wissen...</text>
		</string>
		<string id="flaska">
			<text>Flasche</text>
		</string>
		<string id="flaska_s">
			<text>Flasche</text>
		</string>
		<string id="enc_flaska">
			<text>\n \nEin mit sauberem, Quellwasser gefüllte Flasche ohne Marke... wurde vielleicht von der Marke "Crystal" in der Zone wieder aufgefüllt...</text>
		</string>
		<string id="sweetness">
			<text>"Alenka" Schokoriegel</text>
		</string>
		<string id="sweetness_s">
			<text>"Alenka"</text>
		</string>
		<string id="enc_sweetness">
			<text>\n \nIm Jahr 1966 begann man mit der Produktion der bekanntesten Schokolade der Fabrik "Aljonka“, deren Werbeträger ein bekanntes kleines Mädchen ist. Das Mädchen, das auf der Verpackung der Schokolade zu sehen ist, existiert wirklich, es ist die Tochter eines Mitarbeiters der Fabrik, der „Aljonka“ fotografiert hat, als sie acht Monate alt war. Das kleine Mädchen Alenka mit dem Kopftuch sind Kindheitserinnerungen pur für jeden russischen Konsumenten und Stalker.</text>
		</string>
		<string id="box_cigara">
			<text>Box von Zigarren</text>
		</string>
		<string id="box_cigara_s">
			<text>Box von Zigarren</text>
		</string>
		<string id="enc_box_cigara">
			<text>\n \nEine Box mit kubanischen Zigarren ... ist eine Menge Geld wert an einem Ort wie diesen!</text>
		</string>
		<string id="balalaika_a">
			<text>Balalaika</text>
		</string>
		<string id="balalaika_a_s">
			<text>Balalaika</text>
		</string>
		<string id="enc_balalaika_a">
			<text>Die Balalaika ist eine Schalenhalslaute, die in der russischen Musik gespielt wird. Das Zupfinstrument hat drei Saiten und einen dreieckigen Resonanzkörper mit sehr kleinem Schallloch. Im Westen ist die Balalaika vor allem als charakteristisches Instrument der russischen Volksmusik bekannt. In Russland gilt sie darüber hinaus als vollwertiges Instrument der E-Musik, das ähnlich wie die Gitarre auch an Hochschulen studiert werden kann.\n \nMöglicherweise wurde die Herkunft der Lauteninstrumente von den Mongolen aus Zentralasien nach Russland gebracht. Frühe Darstellungen zeigen die Balalaika mit zwei bis sechs Saiten. Die frühen Balalaikas waren mit verschiebbaren Bünden versehen, wie es bei der Saz bis heute üblich ist. Im Laufe der Jahrhunderte entwickelte die Balalaika ihren charakteristischen dreieckigen Korpus und bekam einen kürzeren Hals. Die erste namentliche Erwähnung stammt aus dem Jahr 1688, als laut einem Protokoll zwei Personen festgenommen wurden, weil sie "auf der Straße Balalaika spielten und sangen“.\n \nDie Balalaika war jahrhundertelang ein beliebtes Instrument auf dem russischen Land, besonders bei den Skomorochi, einer Art Gaukler, die den Zaren, die russische Kirche und die Gesellschaft aufs Korn nahmen. Aus diesem Grund war das Balalaikaspiel wiederholt verboten worden.\n \nMit Balalaikas werden hauptsächlich Volkslieder oder Tänze begleitet. Im späten 19. Jahrhundert begann der russische Adlige Wassili Wassiljewitsch Andrejew die Balalaika für die Nutzung im Orchester zu standardisieren. Er entwickelte die verschiedenen Größen und deren Stimmungen wie sie heute auch bei großen Balalaikaorchestern verwendet werden, die Transkriptionen von leichteren klassischen Werken spielen. Andrejew brachte auch zwei weitere alte russische Instrumente wieder in Gebrauch: die Domra, ein dreisaitiges Melodieinstrument und die Gusli, eine Brettzither mit dreieckigem oder trapezförmigem Korpus.</text>
		</string>
		<string id="det_artefact_indy">
			<text>"Echo" Artefakt Detector</text>
		</string>
		<string id="det_art_indy_info">
			<text>\n \nDer "Echo" Detector wurde von der Scientific Community in der Zone entwickelt. Es war das erste Modell des Detektors, das innerhalb der Zone auftauchte. Der Erfassungsradius ist auf 40 Meter begrenzt, und das Vorhandensein eines Artefaktes zeichnet sich nur durch einen einfachen Klang aus. Weiterentwicklungen dieses Modells haben es zu weit wirksameren Geräten geführt, die sowohl innerhalb als auch außerhalb der Zone schwierig zu bekommen sind</text>
		</string>
		<string id="det_art_ultra_super">
			<text>"Svarog" Artefakt Detector</text>
		</string>
		<string id="det_art_ultra_super_s">
			<text>"Svarog"</text>
		</string>
		<string id="enc_det_art_ultra_info">
			<text>\n \nDie letzte bekannte Erfindung des Forschungsinstituts. Mit Hilfe der fortschrittlichen "Nanotechnologie" kann dieser empfindliche Detektor Artefakte von weit entfernten (~1,5 km) erkennen und zeigt diese auf der Karte ("Minimap oder PDA Karte") des Benutzers an. Neben seiner genauen Position kann dieser hervorragende Detektor auch die Art und Klasse des gefundenen Artefaktes unterscheiden. Dies allein, unterscheidet es von allen anderen Modellen.\n \n"Svarog" - (altslawischer mythologischer Gott des Himmels, der Vater der Sonne und des Feuers)</text>
		</string>
		<string id="detektor_amorf">
			<text>Isomorphischer Detektor</text>
		</string>
		<string id="detektor_amorf_s">
			<text>Isomorphischer Detektor</text>
		</string>
		<string id="detektor_amorf_info">
			<text>Detektor der in der Lage ist, Gegenstände die Partikel einer "Ausserirdischen(*)" Kraft zu erfassen und diese Elemente auf der Karte innerhalb eines Radius von fünfzig bis sechzig Meter, durch Signaltöne, zu erkennen. Es ist auch möglich damit Artefakte zu lokalisieren.\n \nHandbuch Schreibt: Um es zu verwenden, Platzieren sie es in den Pistolen Steckplatz (Slot).\n \n \n \nMarty2Base: Echt "Alien Power?"</text>
		</string>
		<string id="detector_elite_john">
			<text>Ultra Anomalie Detektor</text>
		</string>
		<string id="detector_elite_john_s">
			<text>Ultra Artefakt Detektor</text>
		</string>
<!-- DOCUMENTS AKIM -->
		<string id="doc_garbage">
			<text>Alte Dokumente von der "Müllhalde"</text>
		</string>
		<string id="doc_garbage_s">
			<text>Alte Dokumente</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_garbage">
			<text>Diese Dokumente hab ich bei der "Müllhalde" gefunden. Irgendeine  wissenschaftliche Formel .... in einer wirklich unverständlichen Sprache geschrieben.\n \nWenn man sich das so ansieht  - könnte auch einfach das Gekritzel eines Verrückten sein.</text>
		</string>
		<string id="doc_agro">
			<text>Alte Dokumente aus Agroprom</text>
		</string>
		<string id="doc_agro_">
			<text>Alte Dokumente</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_agro">
			<text>Ein Stapel von Dokumenten aus den tiefen Katakomben unter dem Agroprom Forschungsinstitut. Irgendeine Formel in einer Sprache, die ich nicht Kapiere. Sehr merkwürdig.</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_1">
			<text>Altes Dokument - Teil 1 (Dunkles Tal)</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_1_s">
			<text>Teil 1</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_x18_1">
			<text>Dokument aus dem "Dunklen Tal". Scheint wohl nur der erste Teil sein...</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_2">
			<text>Altes Dokument - Teil 2 (Laboratorium X-18)</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_2_s">
			<text>Teil 2</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_x18_2">
			<text>Der zweite Teil einer Reihe von Dokumenten, die im Laboratorium X-18 zu finden waren.</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_3">
			<text>Altes Dokument - Teil 3 (Laboratorium X-18)</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_3_s">
			<text>Teil 3</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_x18_3">
			<text>Der dritte Teil einer Reihe von Dokumenten, die im Laboratorium X-18 zu finden waren.</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_4">
			<text>Altes Dokument - Teil 4 (Laboratorium X-18)</text>
		</string>
		<string id="doc_x18_4_s">
			<text>Teil 4</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_x18_4">
			<text>Der vierte Teil einer Reihe von Dokumenten, die im Laboratorium X-18 zu finden waren.</text>
		</string>
		<string id="doc_x16">
			<text>Altes Dokument aus dem Laboratorium X-16</text>
		</string>
		<string id="doc_x16_s">
			<text>Altes X-16 Dokument</text>
		</string>
		<string id="enc_doc_x16">
			<text>Diese Dokument habe ich im Labor X-16 gefunden. Eine Reihe von wissenschaftlichen Formeln in einer Sprache, die ich als "Nicht  Wissenschaftler" überhaupt nicht verstehe.\n \nAnscheinend ist es wohl der letzte Teil einer Reihe von Dokumenten, die über ein geheimes Experiment  berichten was mit der gesamten Zone zu tun hat.\n \nEs wurde von einem 'Benjamin Linus' der Dharma-Initiative unterzeichnet ... was bedeutet das ?! .... und wer oder was ist diese Dharma-Initiative, die ich immer wieder sehe?(*)</text>
		</string>
		<string id="pda_info">
			<text>Kaputter PDA</text>
		</string>
		<string id="pda_info_s">
			<text>PDA</text>
		</string>
		<string id="enc_pda_info">
			<text>\n \nEin typischer PDA wie man ihn in der Zone überall antrifft und findet. Dieser hier funktioniert nicht und hat ein Sprung in der Scheibe... Der ehemalige Besitzer war wohl nicht gerade sorgsam damit umgegangen. Der PDA läßt sich nicht aktivieren, gibt als keine möglichkeit den Inhalt auf einem USB Stick zu übertragen. Komme so nicht an die System Einstellung ran... Fuck nochmal!</text>
		</string>
		<string id="hand_teleporter_arhara">
			<text>Defekter Mobile Teleporter</text>
		</string>
		<string id="hand_teleporter_arhara_s">
			<text>Defekter Teleporter</text>
		</string>
		<string id="hand_teleporter">
			<text>Mobile Teleporter</text>
		</string>
		<string id="hand_teleporter_s">
			<text>Mobile Teleporter</text>
		</string>
<!-- Documents on the Hood -->
		<string id="bloknot_pantera">
			<text>Panther's Notizbuch</text>
		</string>
		<string id="bloknot_pantera_s">
			<text>P. Notizbuch</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_bloknot_pantera">
			<text>\n \nPanther's persönliches Notizbuch. Es enthält mehrere nicht verschlüsselbare Phrasen, und darunter den folgende %c[255,220,220,100]Code: %c[255,1,255,1]25190456%c[default] ... \n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="dosye_zvez">
			<text>Profil Akte vom "Astrologe"</text>
		</string>
		<string id="dosye_zvez_s">
			<text>Astrologe Profil</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_dosye_zvez">
			<text>\n \nEine Datei, die Informationen über den "Astrologen" ... enthält\n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="foto_kukla">
			<text>Foto von einer Puppe</text>
		</string>
		<string id="foto_kukla_s">
			<text>Foto</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_foto_kukla">
			<text>\n \nEin altes Foto einer Spielzeug Puppe von einem Kind ... \n \nHandbuch Schreibt: Um es anzusehen, platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="pilot_zapiska">
			<text>Pilotenbrief</text>
		</string>
		<string id="pilot_zapiska_s">
			<text>Brief</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_pilot_zapiska">
			<text>Der Brief von dem Helikopter Pilot ..., der einige sehr wichtige Informationen enthält ... \n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="foto_chaes_truba">
			<text>Foto des Piloten</text>
		</string>
		<string id="foto_chaes_truba_s">
			<text>Foto</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_foto_chaes_truba">
			<text>\n \nDas Foto des verbrannten Hubschraubers das von Piloten aufgenommen wurde. Deutlich zu sehen wie der Hubschrauber an einer grossen Rohrleitung sich  "verkettet" hat.\n \nHandbuch Schreibt: Um es anzusehen, platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="foto_aver_mono">
			<text>Gruppen Foto</text>
		</string>
		<string id="foto_aver_mono_s">
			<text>Foto</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_foto_aver_mono">
			<text>\n \nFoto der Gruppe, die in dem Hubschrauber verbrannt und umgekommen sind... \n \nHandbuch Schreibt: Um es anzusehen, platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="foto_aver_zvezd">
			<text>Foto von dem "Anführer" der Gruppe</text>
		</string>
		<string id="foto_aver_zvezd_s">
			<text>Foto</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_foto_aver_zvezd">
			<text>\n \nFoto von dem "AnFührer" der Gruppe, die in dem Hubschrauber verbrannt sind ... \n \nHandbuch Schreibt: Um es anzusehen, platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="chaes2_karta_kluk">
			<text>Foto vom Tchernobyl AKW</text>
		</string>
		<string id="chaes2_karta_kluk_s">
			<text>Tchernobyl</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_chaes2_karta_kluk">
			<text>\n \nFoto von der Nordseite des Tschernobyl-AKW. Es gibt eine Markierung darauf, die möglicherweise den Weg zur südlichen Seite des AKW ... anzeigt\n \nHandbuch Schreibt: Um es anzusehen, platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="kreditka">
			<text>Kredit Karte</text>
		</string>
		<string id="kreditka_s">
			<text>Kredit Karte</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_kreditka">
			<text>\n \nEne von der "Bank of America" ausgegebene Kreditkarte mit einem Limit von $5,000,000! ... \n \nHandbuch Schreibt: Um es zu verwenden, Platzieren sie es in den ersten Waffen Steckplatz (Slot)</text>
		</string>
		<string id="razved_karta">
			<text>Karten Fragment</text>
		</string>
		<string id="razved_karta_s">
			<text>Karten Fragment</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_razved_karta">
			<text>\n \nAltes Stück einer Karte, die Richtungen enthält, oder Koordinaten  ... \n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="karta_peschera">
			<text>Höhlenkarte</text>
		</string>
		<string id="karta_peschera_s">
			<text>Karte</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_karta_peschera">
			<text>\n \nAlte Karte der Höhle ... jemand hat irgendwelche Richtungen darauf gekritzelt ... schwer zu entziffern ... könnte der Weg nach draussen sein ...!\n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="recipi_bpb">
			<text>Stalker Notiz</text>
		</string>
		<string id="recipi_bpb_s">
			<text>Stalker Notiz</text>
		</string>
		<string id="enc_equipment_recipi_bpb">
			<text>\n \nUnbekannter STALKER-Hinweis ... schein sich um Informationen zu handeln, wie man bestimmte Artefakte modifizieren kann ...? ... klingt interessant ... \n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
		<string id="stukach_book">
			<text>Informant's Notizbuch</text>
		</string>
		<string id="stukach_book_s">
			<text>Notizbuch</text>
		</string>
		<string id="stukach_book_desc">
			<text>\n \nNotizbuch von eimem Informanten der "Freiheit". Es enthält Informationen über das Modifizieren von Artefakten ... \n \nHandbuch Schreibt: Um die Information einzusehen, Platzieren sie das Objekt in den ersten Waffen Steckplatz (Slot).</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 06.03.2017 18:13:50 -->
