<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 chgd to Military PDAs, minor edits, Artyom, Krysjuk "The Rat", something, Core, repair kit -->
<!-- Names changed as commented below - Sword2012 - 31 Oct 16 -->
<!-- Changed all 'Mother's Beads' to 'Glassbeads' - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<!-- Reworked up to Line 267 - Sword2012 - 09 Jan 17 -->
	<string_table>
		<string id="barman_musik_dialog_0">
			<text>Mach mal andere Musik an! Diese kann ich echt nicht mehr hören.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_1">
			<text>Keine Frage. Fünf Rubel - dann schalt ich um.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_2">
			<text>Pfff... Sonst geht's noch? Gut, hier sind 5.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_10">
			<text>Nein, Mann. Das ist mir zu teuer.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_3">
			<text>Was hast du denn gedacht?\n \nWas willst du denn hören?</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_4">
			<text>Irgendwas im Retro-Stil.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_5">
			<text>Wie wäre es mit Rock'n'Roll?</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_6">
			<text>Egal was. Nur nicht diese sentimentale Scheiße ...</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_7">
			<text>Was Moderneres.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_41">
			<text>Schön, Ich mag Retro auch.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_51">
			<text>Okay - du kriegst dein Rock, aber erwarte nicht Elvis..</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_61">
			<text>Darauf trink ich!</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_71">
			<text>Gut, mach ich gleich an.</text>
		</string>
		<string id="barman_musik_dialog_8">
			<text>Ach, egal. Laß das weiter laufen.</text>
		</string>
		<string id="borov_start_dialog_0">
			<text>Ah! Du bist das.</text>
		</string>
		<string id="borov_start_dialog_1">
			<text>Können wir reden?</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_0">
			<text>Einer von euch sagte - man könne mit dir reden.</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_1">
			<text>Du warst das also und hast "Mongol" - gerettet... Verschwendung. Es wäre kein Verlust - denn ich will Männer haben die für ihre Sache sterben und keine Angst zeigen. Du kennst doch das Sprichwort. Die kette ist nur so stark wie das schwächste Glied.\n \nNach der aktion hätte ich ihn beinahe selbst getötet. Egal jetzt. Ich pass sonst auf die Jungs hier auf, bin für sie so eine Art "Pate" und das zeigen sie mir auch mit "Respekt". Hast du einem von denen geholfen - so hast du dir auch den Respekt der ganzen Gang hier verschafft. Denn Untereinander sind sie wie Kinder habem aner ihre Regeln und keine sorge ich steh zu mein Wort - also wird dich hier auch keiner von den Pissern, auch nur anrühren.\n \nDu willst mich sprechen, da sind wir nun - also was führt dich her? Was geschäftliches, oder nur "auf der Durchreise"?</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_2">
			<text>Erfahrene Leute haben mir einen Rat gegeben - dich nach einem Schlüssel für das unterirdisches Labor zu fragen.</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_3">
			<text>A-a-a-ch, diesen Schlüssel. Was willst du da? Da unten sind doch nur noch Mutanten. Was von Wert wirst du dort nicht mehr finden. Ich muß das Schließlich wissen.. He-He\n \nAndererseits.. Frage ich mich - Da kommt jemend aus dem nichts und möchte mal so eines Tages darunter..Hmmm\n \nIch hab diesen Schlüssel, aber du weißt doch - wenn du "den" haben willst - beweise es mir, das ich mit dir Geschäfte machen kann. Vertrauen.. Vertrauen..</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_4">
			<text>In dem ich was tue? Einen von deinen Leuten verprügeln?</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_5">
			<text>Nein, ich sehe doch, mit was für einen Überlebenskünstler ich es zu tun habe. Vor kurzem ist hier ein Hubschrauber abgestürzt, nicht weit - östlich von dem Sumpf. Warum, weiß ich nicht. Von der Richtung her kam dieser aus dem Zentrum der Zone. Ich hatte beobachtet wie der mit sinkender Flughöhe trudelete und auch Feuer fing. Dann ging er runter.\n \nIch hatte ein paar Männer losgeschickt damit sie nachsehen was da los ist. Es kamen aber nur eine Handvoll wieder zurück. Die anderen sind den Chimären zum Opfer gefallen. War wohl ein hölischer Kampf.\n \nDie anderen berichteten mir das sie ein paar Leichen in Hazat-Anzügen gesehen hätten. Sieh dich da um, schau obe es interessante Sachen gibt und wenn ja - bring diese mir. Dann reden wir nochmal über das andere Geschäft mit dem Schlüsseel</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_6">
			<text>Chimären! Ich ahnte schon es würde nicht einfach werden. Ich geh es...</text>
		</string>
		<string id="borov_11_dialog_7">
			<text>Chimären! Das ist mir doch zu heftig! Ne, laß mal.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_0">
			<text>Ich war bei dem Hubschrauber.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_1">
			<text>Warst du also. Ich schickte ein paar Jungs los, um auf dich aufzupassen, hab aber kein Bericht von denen bekommen. Was gab's denn bei der Absurzstelle?</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_2">
			<text>Da war gar nichts. Nur ein Paar Tote Wissenschaftler.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_3">
			<text>Ich fand ein Container mit irgendeinem Artefakt, bin  kein Risiko eingegangen und hab ihn nicht geöffnet. Und hier ein Paar Dokumente.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_21">
			<text>Nichts, also? Hältst du mich für so dämlich?!. Meine Jungs sahen doch, wie du ein Container aufgehoben hast!</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_42">
			<text>Haben dir dann aber nicht erzählt wie ich diesen Fallen ließ als die Chimären auf mich zu kamen!</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_31">
			<text>Nun denn. Schön mit dir Geschäfte zu machen. Gib schon her Sachen.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_32">
			<text>Hier. Und was ist mit meinem Schlüssel?</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_33">
			<text>Borow hält sein Wort! Hier ist dein Schlüssel.\n \nWenn du mal Zeit hast, komm wieder vorbei, ich hab da noch ein anderes Geschäft für dich.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_34">
			<text>Alles klar, mach ich mal.</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_22">
			<text>Und sonst haben deine Männer nichts mehr gesehen? Vielleicht hab ich mir auch den Monolith unter den Nagel gerissen. Das sind mir Helden!</text>
		</string>
		<string id="borov_12_dialog_23">
			<text>Es macht kein Sinn unter den Männern zwiepalt zu sähen. Das ist es nicht Wert. Lass uns noch ein Versuch starten. Ich hätte da noch ein Geschäft.</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_0">
			<text>Was für ein Geschäft?</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_1">
			<text>Wir hatten hier mal einen Kerl, Sein Spitzname ist "Rat". Der machte sein Namen alle Ehre und steckte seine Nase überall rein. Man sagte mir, das er sich viele unsere internen Sachen auf einem    PDA notiert hat. Als ich das raus bekam - tauchte er ab.\n \nZum Geschäft - finde diese Ratte und nimm ihm diesen PDA ab. Beschaffst du den PDA - reden wir über Belohnung.</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_2">
			<text>Hmmm. Und wo soll ich ihn denn suchen? Die Zone ist groß.</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_3">
			<text>Er wurde vor kurzem in Kordon entdeckt, aber es ist höchst unwahrscheinlich, dass jemand wie er am Leben bleibt. Haben wir eine Vereinbarung?</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_4">
			<text>Na gut, ich versuch mal ihn zu finden.</text>
		</string>
		<string id="borov_21_dialog_5">
			<text>Nein, lass mal. Das sind eure Probleme, regelt die selbst.</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_0">
			<text>Hi, Borow! Ich hab deine "Ratte" gefunden.</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_1">
			<text>Und?. Wo ist der PDA?</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_2">
			<text>Und wo ist mein Geld?</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_3">
			<text>Zeig mir den PDA, und ich gebe dir dein Geld.</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_4">
			<text>Meinetwegen. Erkennst du diesen PDA?</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_51">
			<text>Ja! Hier hast du den Schlüssel zu den Katakomben und die Koordinaten für ein gutes Versteck. Zwar war der Mann, dem das Versteck gehörte, ein Arsch, aber da sollte noch seine Beute drin sein..\n \nSiehe dich im Norden der Armeelagehäuser-Gegend um.  Nahe einem abgestürzten Hubschrauber. Dort ist ein Versorgungsraum. Dieser sollte nun für dich offen sein..</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_52">
			<text>Gut! Hier ist die Lage eines Verstecks. Es liegt im Norden der Armeelagerhäuser, in der Nähe eines abgestürzten Hubschraubers. Überprüfe auch den Versorgungsraum. Es sollte für dich offen sein ..</text>
		</string>
		<string id="borov_22_dialog_6">
			<text>Na gut. Wie ich sehe, hältst du dein Wort. Wir sehen uns.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_start_dialog_0">
			<text>Hey, Stalker! Komm näher, lass uns reden.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_start_dialog_1">
			<text>Bist du "Rat"?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_start_dialog_2">
			<text>Krysjuk! Mein Name ist Krysjuk!. Woher kennst du den Spitznamen?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_0">
			<text>Egal, wie man dich auch nennt. Ich hab hier was, was dich betrifft.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_1">
			<text>Mich? So Was denn? Ich kenn dich doch gar nicht.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_2">
			<text>Kennst du "Borov"? Der ist Stinksauer auf dich, und will das du ihm den PDA aushändigt. Ich würde s nicht drauf ankommen lassen</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_3">
			<text>Der kann mich mal! Pass auf .. hier sind Koordinaten von Borov's Beute-Verstecke. Ja er hat ziehmlich viele. Ich rück doch nicht einfach so den PDA raus!\n \nWenn du mir hilfst. Machen wir halbe-halbe.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_41">
			<text>Und wenn ich dir den Hals umdrehe - hilft das auch?!. Du bist ein Dieb also kann ich dir nicht vertrauen. Selbst dein Anführer hintergehst du? Warum solle ich dich nicht einfach erschießen?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_42">
			<text>Dir helfen? Und wie?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_51">
			<text>Versuch's doch und töte mich. Nur wird dir das nichts nützen. Ich hab den PDA schön versteckt! Und das wissen ist hier in meinem Kopf..</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_52">
			<text>Okay.. Okay.. Hör zu. Ich verstecke mich seit Tagen und ich komme  nicht an den Soldaten vorbei. Ich werde nicht lange leben, wenn Borov's Jung's mich finden. Wenn du den Wirt überzeugen könntest mich reinzulassen, kann Borov mich nicht in die Hände bekommen ...</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_621">
			<text>Ich rede mit dem Wirt, aber ich kann nichts versprechen.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_622">
			<text>Ihr geht mir alle echt auf den Sack - gehe dahin, gehe hierhin!</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_61">
			<text>Scherz. Welche Art Hilfe brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_11_dialog_62">
			<text>Du kleiner sturrer Bastard! Na warte, ich bring dich schon zum Reden!</text>
		</string>
		<string id="krysyk_12_dialog_0">
			<text>Ich hab mit dem Wirt gesprochen. Er kann das regeln, mit dem Passierschein in die Bar. Aber nur, wenn du ein Versteck mit etwas Wertvollem rausrückst.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_12_dialog_1">
			<text>Das könnte ich machen, aber wer soll das überprüfen?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_12_dialog_2">
			<text>Das mach ich! Und bringe dem Wirt alles.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_12_dialog_3">
			<text>Na gut, hier sind die Koordinaten eines Verstecks im Dunklen Tal. Da liegen drei "Mondlichter" Artefakte drin, und Artefakt namens "Mamas Perlen". Bring das alles dem Wirt. Wenn ich dadurch wirklich in die Bar komme, dann sage ich dir wo mein PDA liegt.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_13_dialog_0">
			<text>Hey, Wirt! Ich komme mit einer Bitte von einem Banditen.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_13_dialog_1">
			<text>Von dir? Bandit? Bitte? Das sind worte die ich in dieser Bar sehr selten höre und die kombination dieser worte ist ein wiederspruch in sich selbst oder....</text>
		</string>
		<string id="krysyk_13_dialog_2">
			<text>Ja, ja... Scherzbold. Einer namens "Krysjuk" will sich bei dir vor "Borov" verstecken?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_13_dialog_3">
			<text>Ich habe ehrlich kein Interesse an diesen Typ. Banditen spucken auf ehrliche Stalker... Du hats es schon selbst erlebt. Wenn er sich hier verstecken will - sag ihm, dass es dann um meinen Kopf geht. Er muss mir dafür was anbieten.\n \nAls vertrauens Beweis will ich seine Beute haben. Auch wenn er ein Bandit auf der Flucht ist habe die Mistkerle immer noch Materielle abscherungen. Sobald du mir alles gebracht hast, werde ich ihm eine sichere Unterkunft geben. Sag ihm das...</text>
		</string>
		<string id="krysyk_13_dialog_4">
			<text>Gut, ich werde ihm deine Position erklären.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_0">
			<text>Ich grüße dich, du Retter der verlorenen Seelen!</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_1">
			<text>Lass das sein, ich bin heute nicht in der Stimmung dafür. Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_2">
			<text>Krysjuk hat mir ein Versteck mit Artefakten gezeigt, ich war da und habe es überprüft. Tatsächlich hat er sich abgesichert. Drei "Mondlichter" und "Mamas Perlen" waren dort.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_3">
			<text>Siehste. Es ist schon Interessant was die alles so haben. Aber ein Bandit in einer ehrlichen Haut... Die Welt ist schon seltsam. Dann gib die Artefakte her und sag ihm - er kann rein. Ich sage den Jungs bei den Blockposten Bescheid.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_42">
			<text>Hmm? Ich hatte die ganze Arbeit und laufereien. Bekomme ich keinen Anteil?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_41">
			<text>Hier sind die.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_51">
			<text>Gut, dann schauen wir mal, was es für eine "Ratte" ist.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_14_dialog_52">
			<text>He-He. Natürlich und deinen neuen Freund kannst du dann auch behalten.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_15_dialog_0">
			<text>Der Wirt ist mit deinem Aufenthalt in der Bar einverstanden. Bist du jetzt zufrieden?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_15_dialog_1">
			<text>Sagen wir so - ich werde jetzt viel ruhiger schlafen.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_15_dialog_2">
			<text>Ich habe dem Barman alles gegeben. Was habe ich davon, außer dein jämmerliches Leben zu retten?</text>
		</string>
		<string id="krysyk_15_dialog_3">
			<text>Keine Sorge.. Okay - Okay- dein Anteil wartet auf dich im Agroprom. Hier sind die Koordinaten.\n \nUnd ein Rezept - Du kannst eine "Qualle" aus verschiedenen Sachen "zusammenkochen". Werfe einfach ein Tuschkano-Kopf, ein Verband, Stück Wurst und eine Konserve in die "Elektro" Anomalie.</text>
		</string>
		<string id="krysyk_15_dialog_4">
			<text>Gut, ich werde das prüfen. Wenn du mich beschissen hast - Ich weiß wo du bist.</text>
		</string>
		<string id="esc_wolf_sak">
			<text>Wolf</text>
		</string>
		<string id="esc_shustryi_sak">
			<text>Nimble</text>
		</string>
		<string id="esc_fox_sak">
			<text>Fox</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_sak">
			<text>Führer</text>
		</string>
		<string id="gar_dm_novice_sak">
			<text>Jurik</text>
		</string>
		<string id="gar_hellcar_sak">
			<text>Bes</text>
		</string>
		<string id="agr_krot_sak">
			<text>Mole</text>
		</string>
		<string id="val_bandit_krisyk_sak">
			<text>Krysjuk 'The Rat'</text>
		</string>
		<string id="val_bandit_krisyk_name">
			<text>Krysjuk 'The Rat'</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_0">
			<text>Ich grüße die Wissenschaft! Was treibst Sie denn so hier?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1">
			<text>Ich grüße dich auch. Na ja, ich versuche zur Zeit ein Detektor zu bauen, der auf verschiedene Mutanten reagiert.\n \nHaben die "Jäger" bestellt, ihr Anführer hatte die Idee dafür.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2">
			<text>Echt? Hört sich gut an! Und - schon Resultate?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3">
			<text>Na ja, die Richtung stimmt schon. Aber für eine genaue Fixierung muß ich den Detektor auf die DNS der verschiedenen Mutantenarten kalibrieren. Wenn ich nur irgendwelche Körperteile von seltenen Mutanten hätte, dann würde die Arbeit viel schneller voranschreiten.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4">
			<text>Für welche Mutanten soll es denn Hautpsächlich funktionieren?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_13">
			<text>Also, Ich könnte die eine "Radar" erkennung für:\n-Bürer\n-Chimäre\n-Bibliothekar,\n-Werwolf,\n-Blutsauger\n-Pseudo Gigant\n-Telepath.\nBieten.. Welcher Mutant geht dir auf den Sack?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_51">
			<text>Definitiv Blutsauger. Man kann über diese getarnten Bastarde nicht genug wissen!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_52">
			<text>Pseudogiganten. Es ist immer gut zu wissen wo die sind. Man kann in der Zone nicht mal pinkeln ohne das plötzlich so ein Viech vor einem steht.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_53">
			<text>Die gefährlichsten Mutanten in der Zone sind die Telepathen! Wieviele Stalker sich schon selbst wegen dieser Viecher umgerabcht haben..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_58">
			<text>Allgemein sind die alle für mich Gefährlich ... (*)</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_61">
			<text>Für die Programmierung und dem Extrahieren brauche ich ein  Blutsauger-Tentakel - nein, besser zwei.\n \nUnd noch was... Für die Signalverstärkung sind mindestens 20 Militär PDAs nötig.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_62">
			<text>Für das Einrichten und Auswerten brauche ich zwei Pseudo Giganten  Teile.\n \nFür die Signalverstärkung und Installation sind mindestens 15 Militär PDAs nötig.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_63">
			<text>Dafür brauche ich Mutanten Teile vom Telepathen. Zwei sollten reichen. Diese müssen Extrahiert und Klassifiziert werden. Dann sind noch 30 von den Militär PDA's nötig. Die Besitzen eine bessere Signal Technik und ich kann den Detektor, den umgebauten PDA, dafür Justieren.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_71">
			<text>Ich finde schon für dich die PDA's und Tentakeln. Auf das Upgrade freue ich mich jetzt schon.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_72">
			<text>Diese Pseudo Giganten übersieht man nicht. Die PDA's finde ich bestimmt auch.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_73">
			<text>Dann gehe ich mal auf die Telepath-Jagd und bringe dir ein paar  Hände oder so. PDA's werden sich auch auftreiben lassen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_78">
			<text>Wenn es konkrete Ergebnisse liefern wird, dann sprechen wir uns nochmal.</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector1">
			<text>\n \n \n \n \n \nZur Modifzierung eines PDA's in einen Detektor, der auf Blutsauger reagiert, ist es notwendig aus einem dieser Blutsauger-Tentakeln die DNS Information zu extrahieren. 2 Tentakeln sollten reichen\n \nDarüber hinaus braucht der Dozent  noch 20 Militär PDA's.\n \nWenn alles nach Plan läuft sehe ich die Mutanten bevor einer sich vor meinem Gesicht enttarnt. Diese Cheater. Nichts mehr mit "Maxmimum Cloaked"....</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector2">
			<text>\n \n \n \n \n \nZur Modifzierung eines PDAs in einen Detektor, der auf Pseudo Giganten reagiert, ist es notwendig aus einem dieser Stapfenden Ungeheuer die DNS Information zu extrahieren. 2 Mutanten teile sollten für diese zwecke ausreichen. Wie ich das hasse wenn bei dieser Schüttellei die Waffe aus der Hand fällt.\n \nDann will er noch 15 Militär PDA's.\n \nWen ich dem Dozenten alles bringe, wird er meinen PDA genauso verändern.</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector3">
			<text>\n \n \n \n \n \nZum Umbau eines PDAs in einen Detektor, der auf Telepathen reagiert, ist es notwendig aus den Psychos die DNS Information zu entnehmen. 2 Körperteile sollten für diese sache genügen\n \nAch ja.. und er braucht noch 30 Militär PDA's.\n \nWen ich ihm alles bringe, wird er meinen PDA genauso verändern. Mir wird jetzt schon ganz schwindelig wenn ich daran denke...</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector4">
			<text>\n \n \n \n \n \nZum Umbau eines PDAs in einen Detektor, der auf Werwölfe reagiert brauche ich 3 Gliedmaßen von den Tieren. Das sollte auch genügen um die DNS Information zu extrahieren\n \Dann möchte er noch 20 Militär PDA's haben.\n \nWen ich ihm alles bringe, wird der Dozent meinen PDA genauso umbauen. Na dann.. auf zur Jagd!</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector5">
			<text>\n \n \n \n \n \nZur Veränderung eines Standard PDA's in einen  Detektor, der auf Chimären reagiert, ist es notwendig, 4 Mutanten Körperteile von den "Laufenden Ramböcken" zu bringen und er möchte noch 40 militärische PDA's haben. Das kann was werden. Dann ist mein PDA aber in der Lage Chimäre aufzuspüren ohne das mir einer ins Kreuz fällt.</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector6">
			<text>\n \n \n \n \n \nFür den Umbau eines Standard PDA's in einen  Detektor der auf Bürer reagiert benötige ich 4 Mutanten Teile von den Viechern. Diese braucht er weil er die Information extrahieren will. Für den Umbau der Signale möchte er noch 15 Militär PDA's haben. Dann wird er sich meinen PDA vornehmen und es hört auf das mir diese Typen, wie aus dem nichts, immer was gegen den Kopf schleudern. Das nervt...</text>
		</string>
		<string id="tex_docent_detector7">
			<text>\n \n \n \n \n \nFür den Umbau eines Standard PDA's in einen  Detektor der auf die "Bibliothekare" reagiert, benötige ich nur 1  Körperteil von denen. Allerdings benötigt er noch 30 Militärische PDA's. Wenn alles gut läuft wird er meinen PDA umbauen und ich weiß schon im vorraus wo sich diese Opa's befinden.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1dialog_0">
			<text>Seien Sie gegrüßt!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1dialog_1">
			<text>Es ist gut, dich zu sehen!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1dialog_2">
			<text>Ich hab die nötigen Sachen für den Blutsauger-Detektor zusammen. Hier sind sie.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1dialog_3">
			<text>Sehr schön, jetzt kann ich alles weitere zusammensetzen.\n \nDanke, damit bin ich einen grossen Schritt weiter.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_1dialog_4">
			<text>Freut mich zu hören. Ich hoffe, Sie sind bald fertig.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2dialog_0">
			<text>Dozent, wie geht es ihnen? Sie sehen gar nicht gut aus!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2dialog_1">
			<text>Wie soll man, hier im Keller, auch gesund bleiben..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2dialog_2">
			<text>Ich war auf einer Tour und hab die PDA und Pseudo Giganten-Teile besorgt. Hier..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2dialog_3">
			<text>Im zusammenbauen habe ich mittlerweile schon Routine.\n \nDanke, damit bin ich mit meinem "Bioradar" einen grossen Schritt weiter.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_2dialog_4">
			<text>Freut mich zu hören. Ich bin gespannt.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3dialog_0">
			<text>Wie geht es ihnen, "Dozent"?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3dialog_1">
			<text>Im Vergleich mit Sementsky - nicht schlecht - eigentlich.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3dialog_2">
			<text>Ja! Er ist nicht zu beneiden, stimmt! Ich hab hier noch mehr Teile für Detektor angeschleppt.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3dialog_3">
			<text>Super! Diese sind echt wichtig für die Fertigstellung des "Bioradars".\n \nVielen Dank, damit bin ich einen grossen Schritt weiter und die Telpathen könne sich nicht mehr verstecken. Der Radius beträgt so 50 Meter..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_3dialog_4">
			<text>Freut mich . Darauf sollten wir später mal anstoßen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4dialog_0">
			<text>Grüße Sie.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4dialog_1">
			<text>Wie geht's dir?...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4dialog_2">
			<text>Gut Danke, Ich habe hier die PDA's und die Klauen von den Werwölfen gesammelt. Bitte...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4dialog_3">
			<text>Wunderbar. Wieder ein Schritt weiter mit dem "Bioradar". Nun - jetzt können sich die Werwölfe nicht mehr verbergen! Der Erkennungs Radius beträgt runde 40 Meter!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_4dialog_4">
			<text>Alles Klar. Jetzt zurück zur Jagd ...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_5dialog_0">
			<text>Hallo, Dozent. Wie läuft es so?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_5dialog_1">
			<text>Gut - Gut. Nun - du kommst von der Jagd zurück?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_5dialog_2">
			<text>Ja. Ich habe hier eine Ladung PDA's. Wohin damit? Ach und die Chimära Körperteile für den Detektor. Wo soll ich die hinlegen. Mein. Rucksack fängt langsam an zu stinken.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_5dialog_3">
			<text>Dorthin..! Ah-J-a. Sehr gut. So .. Nun kann ich den PDA aktualisieren und ihn für die Chimären anpassen!.. Fertig - Jetzt kannst du die Chimären wie bei einer Tier Doku beobachten...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_5dialog_4">
			<text>A-ah endlich. Das macht das Leben einfacher...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_6dialog_0">
			<text>Hallo Dozent. Wie geht es Ihnen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_6dialog_1">
			<text>Ausgezeichnet. Schön, du bist zurück!?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_6dialog_2">
			<text>Ja, ich habe die Bürer Hände und PDA's für den Detektor gebracht! Wo soll ich die ablegen?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_6dialog_3">
			<text>Packe die sachen dorthin.. Großartig, Das bringt mich wieder ein grossen schritt weiter. Nun ist es auch möglich die neuen Änderungen an den PDA vorzunehmen! Hier - dein PDA. Ich habe ihn angepasst, um Bürers innerhalb von 40 - knapp 50 Metern erkennen zu lassen.. und wasch dein Rucksack.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_6dialog_4">
			<text>öhm - Klar! Danke. Jetzt werden diese hässlichen Mutanten in der Zone aussterben...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_7dialog_0">
			<text>Grüße Sie, Senior Dozent...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_7dialog_1">
			<text>Oh du bist zurück. Hast du was für mich?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_7dialog_2">
			<text>Sicher.. eine menge PDA's und die Hand von einem Bibliothekar.. Ich hoffe diese eine langt?.. Es ist ein wenig merkwürdig..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_7dialog_3">
			<text>Ach das geht schon. Du has es ja geschafft. So - nun bin ich mit meinem "Bioradar" schon ein grossen Schritt weiter und hier - dein PDA - den habe ich Verbessert. Damit lassen sich nun auch Bibliothekare aufspüren!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_7dialog_4">
			<text>Gut. Dann bin ich mal weg! Das muss ich ausprobieren.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_11">
			<text>Wilst du noch weitere Mutanten in deinem PDA Scanner erkennen lassen?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_12">
			<text>Sicher. Welche Mutanten können sie erkennen lassen!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_5">
			<text>Nun, wie wäre es es funktioniert mit:\n-Bürer\n-Chimäre\n-Bibliothekar,\n-Werwolf,\n-Blutsauger\n-Pseudo Gigant\n-Telepath.\nWelchen Mutant willst du auf den "Radar" haben?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_54">
			<text>Werwölfe. So gibt es Nachts augleichede Gerechtigkeit.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_55">
			<text>Chimäran, diese laufenden Ramböcke sind echt Fies.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_56">
			<text>Bürer's, ich will denen nicht näher kommen als ich muss!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_57">
			<text>Bibliothekar. Die finde ich mitunter beängstigend..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_59">
			<text>Ach! Ich komme später wieder..</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_64">
			<text>Für die richtige DNS extrahirung brauche ich drei Klauen von Werwölfen und für den Scanner 20 Militär PDA's. Die haben eine bssere Technik was die Signal Stärke angeht.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_65">
			<text>Gut. Dafür benötige vier Chimära Körperteile. Die sind von nöten wegen der exzakten justierung die ich durch die DNS erhalte. Um die Signalstärke auf einen PDA zu übertragen benötige zwanzig von den Militär PDA's. Ja - da wär's.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_66">
			<text>For proper adjustment of the detector, which will show Burer on the map, it's necessary to collect 4 hands and 15 Military PDAs.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_67">
			<text>Um die Mutanten "Bibliothekar" auf dem Scanner anzeigen zu lassen benötige ich von diesen ein Körperteil. Eine Hand wäre Ok. Für die Signal verstärkung langen dreißig Mlitärische PDA's.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_74">
			<text>Ich werde diese Werewolf Klauen ihnen bringen und die PDA's werde ich schon! Dann hört es auf mit dem Verstecken in der Zone...</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_75">
			<text>Kein Problem. Auf diese Chimären treffe ich oft. Ich bringe ihnen  die Sachen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_76">
			<text>Diese Bürer Mutanten sind mächtig, hässlich, klein und Nerven. Ich beschaff die Sachen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_dialog_77">
			<text>Eine Hand? Alles klar. Und die PDA's - das kriege ich schon hin!  Jedenfalls weiß ich dann immer wo diese Opa's rumlungern</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_0">
			<text>Ich muß einen bestimmten Mann in der Zone finden. Kannst du vielleicht helfen, wenn du schon einen Mutantendetektor baust?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_1">
			<text>Im Prinzip ist sowas möglich. Ja. Man kann ja jeden unkodierten GPS-Sender im persönlichen PDA verfolgen. Ich könnte dein PDA so programmieren, das für die Person, die du suchst, eine Marke auf die Zonenkarte gesetzt wird.\n \nAber neue Erkenntnisse in der Zone bekommt man schwer, und ich bitte dich dafür, mir neue Informationen zu besorgen.\n \nSehr oft gibt es in persönlichen PDA's einzigartige Infos und Daten, die für einen Laien nur nach Kauderwelsch aussehen lassen.\n \nBring mir fünf Militär PDA's und ich setze dir dafür eine Marke auf die Person, die du suchst.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_2">
			<text>Ok. Wenn ich die bringe, lass uns das machen.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_3">
			<text>Einverstanden, wenn ich die PDA habe, komm ich wieder.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_4">
			<text>Wunderbar! Wen möchtest du denn finden?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_61">
			<text>Und wen genau?</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_8">
			<text>Fertig! Jetzt hast du auf deiner PDA-Karte eine Markierung für ihn!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_9">
			<text>Respekt!</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_51">
			<text>Einen Bekannten vom Kordon.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_52">
			<text>Einen Kerl auf der Müllhalde.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_53">
			<text>Man hat ihn im Dunklen Tal gesehen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_711">
			<text>Den Stalker mit dem Spitznamen "Fox".</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_712">
			<text>Da war so ein Kerl - "Nimble".</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_713">
			<text>"Wolf" will ich finden.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_714">
			<text>Mist! Da hab ich mich geirrt, dort ist er nicht.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_721">
			<text>Ich suche Yurik. Habe ein Geschäft mit ihm.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_722">
			<text>Ich muß "Bes" treffen.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_723">
			<text>Ich müßte mich mal mit "Mole" unterhalten.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_731">
			<text>Einen Banditen, "Krysjuk" mit dem Spitznamen "Rat".</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_732">
			<text>Ich will den "Führer" finden.</text>
		</string>
		<string id="bar_docent_npc_dialog_733">
			<text>Ich muss "Artyom", den kulinarischen Spezialisten finden?</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_0">
			<text>Hallo! Ich muß mal zum Reparatur-Meister.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_1">
			<text>Einfach so lass ich dich nicht durch...</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_3">
			<text>Es wäre so einfach.. Und was möchtest du dafür?</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_4">
			<text>Ich und mein Bruder wollen auf eine lange Artefakt-Jagd gehen. Sammeln und verpacken schon mal Ausrüstung und Verpflegung. In der Zone braucht man "Strahlenmittel", und diese bekommt man hier kaum.\n \nKurz gesagt - du gibst mir einige "Antirad's", dann laß ich dich durch.\n \nAbgemacht?</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_5">
			<text>Na gut, ich benutze die sowieso kaum. Ich bevorzuge Wodka.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_6">
			<text>Ich hab aber keine Antirad's bei mir.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_7">
			<text>Hast du dann wenigstens ein Medikit - so ein militärisches?</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_71">
			<text>Ne. Ein einfaches habe ich, Ist das auch Ok?</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_72">
			<text>Ja, habe ich. Hier.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_73">
			<text>Ich hab ein Forscher-Medikit, die sind viel besser!</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_74">
			<text>Medikits hab ich nicht.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_75">
			<text>Einfache? Gib mir zwei, dann kannst du durch.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_76">
			<text>Garik, hat dir noch keiner gesagt, das du ein Geizhals bist? Hier, nimm.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_77">
			<text>Garick, die Welt ist klein, wir werden uns wiedersehen.</text>
		</string>
		<string id="garik_dialog_8">
			<text>Na sicher Doch! Du kannst jetzt durch!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_0">
			<text>Ich muß brauch einiges an Vorräten...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_1">
			<text>Du verstehst doch - gute Sachen kriegt man nur gegen gute und kaum verbrauchte Artefakte.\n \nAlso, was genau brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_2">
			<text>Munition, Granaten.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_3">
			<text>Anständige Waffe.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_4">
			<text>Medikamente.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_5">
			<text>Reparaturkits für den Ausseneinsatz.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_21">
			<text>Ich kann dir folgendes anbieten:n\ \n
1. - 12x70 Schrot gegen das Artefakt "Qualle"\n
2. - 2x RGD-5 Granaten  für das Artefakt "Gepresstes"\n
3. - 5.45x39 Munition für das "Tropfen"-Artefakt\n
4. - 7.62x39 Munition gegen ein "Steinblut"-Artefakt</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_54">
			<text>Ich habe meine Meinung geändert...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_22">
			<text>Gib mal die Schrot Munition her.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_23">
			<text>Ich nehme die Granaten.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_24">
			<text>Ich nehme die 5.45x39mm Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_25">
			<text>Ich nehme die 7.63x39mm Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_222">
			<text>Alles klar. Für 3 Päckchen Schrot nehme ich die "Qualle". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_221">
			<text>Nimm schon, was soll man machen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_232">
			<text>Ich gebe dir 2 von den "RG-5 Granaten". Dann rück mal das Artefakt "Gepresstes" raus. OK?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_231">
			<text>Ich brauch Granaten, sonst hätte ich nicht gefragt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_242">
			<text>Hier, drei Packungen "5.45x39mm" Munition gegen ein "Tropfen". Gut?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_241">
			<text>Nehme ich, geht nicht anders.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_252">
			<text>Also gut. Zwei Päckchen von der "7.62x39mm" Munition für dein  "Steinblut"-Artefakt. Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_251">
			<text>Ja, nehme ich, hat guten Durchschlag.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_666">
			<text>Laß mal. Ein anderes Mal vielleicht.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_31">
			<text>In Moment kann ich dir das anbieten:\n \n
1. - TOZ-34 Flinte gegen das "Blitz"-Artefakt\n
2. - Eine Saiga-12K gegen das Artfakt "Fleischklumpen".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_32">
			<text>Die TOZ-34 nehme ich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_33">
			<text>Oh ja. Die Saiga-12k!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_322">
			<text>Für die TOZ will ich ein "Blitz"-Artefakt haben. Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_321">
			<text>Ja, gut. Was soll man machen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_332">
			<text>Die "Sajga" tausche ich nur gegen ein "Fleischklumpen". Gut?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_331">
			<text>Ja, nehme ich. "Fleischklumpen" findet man ja oft.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_41">
			<text>In Moment Hab ich:\n
1. Medikits gegen das "Steinblume"-Artefakt\n
2. Wodka für das Artefakt "Gepresstes".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_42">
			<text>Ich nehm die Medikits.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_43">
			<text>Ohne Wodka geht's nicht in der Zone.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_422">
			<text>Für 8 Medikits will ich das Artefakt "Steinblume". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_421">
			<text>Scheint mit Fair und geht ja nicht anders.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_432">
			<text>3 Flaschen Wodka im Austausch für das Artefakt "Gepresstes". Ist das OK?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_431">
			<text>OK. Sollte ich die nicht brauchen - tausche dann mit jemanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_51">
			<text>Alles klar, hier ist der Deal:\n \n
1. Reperatur Kit für Anzüge gegen das "Gravit" Artefakt\n
2. Reperatur Kit für Waffen gegen das "Steinblume"-Artefakt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_52">
			<text>Ich nehm die Kits für die Anzüge.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_53">
			<text>Waffen-Reperaturkits brauche ich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_522">
			<text>Für drei 10%-Anzug-Kits nehme ich ein "Gravit". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_521">
			<text>Nehme ich, geht ja nicht anders.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_532">
			<text>Drei 10%-Waffen-Kits gegen das "Steinblume"-Artefakt. OK?\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sidor_531">
			<text>Ja, nehme ich. Die Waffen nutzen sich schnell ab.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_0">
			<text>Ich möchte bessere Ausrüstung kaufen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_1">
			<text>Die Hauptwährung in diesem Teil der Zone sind Artefakte! Das ist dir doch klar? Und ich nehme kaum gebrauchte Artefakt in Zahlung.\n \nWas genau willst du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_2">
			<text>Munition, Ausüstung.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_3">
			<text>Gute Waffen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_4">
			<text>Medikamente.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_5">
			<text>Reparaturkits.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_21">
			<text>Hmm. An Munition kann ich ich dir diese bieten:\n \n
1. - 5.45x39mm Munition für ein "Blitz"\n
2. - RGD-5 Granaten gegen eine "Steinblume"\n
3. - 5.56x39mm NATO Munition für "Schleim" \n
4. - 9x39mm Munition gegen ein "Gravit".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_54">
			<text>Nein, heute ist nichts für mich dabei.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_22">
			<text>Ich nehm die "5.45x39mm" Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_23">
			<text>Ich nehm die Granaten.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_24">
			<text>Ich nehme die "5.56x39mm" Munition für die NATO-Waffen..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_25">
			<text>9x39? Für "Vintorez" oder "Groza" Nehme ich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_222">
			<text>Ok. Für das "Blitz"-Artefakt kriegst du 5 Päckchen einfache oder 3 Päckchen Panzerbrechende Muniton. Welche möchtest du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_221">
			<text>Ich nehme fünf einfache.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_2211">
			<text>Logo! Panzerbrechende.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_232">
			<text>Drei RGD5 Granaten für eine "Steinblume". Bist du einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_231">
			<text>Ich brauch Granaten, sonst hätte ich nicht gefragt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_242">
			<text>Für das "Schleim"-Artefakt kann ich dir 5 Päckchen einfache oder 3 Päckchen Panzerbrechende Munition geben. Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_241">
			<text>Ach, die einfachen..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_2411">
			<text>Ich nehm die Panzerbrechenden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_252">
			<text>Gegen ein "Gravit" bekommst du 5 Päckchen Einfache Muniton. Panzerbrechende aber nur für 3 Päckchen Munition. Ich hätte aber auch noch 9x39mm Sniper Munition, das wären dann 4 Päckchen Wie sieht aus?.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_251">
			<text>Die Einfache Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_2511">
			<text>Ich nehme die Sniper-Muni.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_25111">
			<text>Panzerbrechende. Die sind gut gegen Blutsauger.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_666">
			<text>Nein, ein anderes Mal.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_31">
			<text>Gute Waffen, Alles klar. Hier sind meine besten Stücke:\n \n
1. - Das Spezial-Sturmgewehr AS "Val", basierend auf der "BCC/VCC Vintorez", hat ein abklappbaren Kolben - siehst du - und ein  größeres Magazin. Für zwei "Feuerbälle" ist es deins.\n
2. - Dann hätte ich noch eine "OC-14 Groza" - ein Gutes Nahkampf-Sturmgewehr mit integriertem Granatwerfer. Kompakt, zuverlässig, universell - Hände weg - für ein "Nachtstern".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_32">
			<text>"Val"? Die probiere ich mal aus.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_33">
			<text>"Groza" danach habe ich schon gesucht!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_322">
			<text>Also gut. Für die "Val" bekomme ich zwei "Feuerbälle" von dir. Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_321">
			<text>Ja, klar. Die "Val" ist es wert.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_332">
			<text>"Groza" nur gegen ein "Nachtstern"!. Wie sieht's aus?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_331">
			<text>Einverstanden! Gib schon her.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_41">
			<text>Gesundheit..? Ich habe das hier:\n \n
1. Einfache Medikits für das Artefakt "Funkensprüher"\n
2. Ein paar Flaschen Wodka für ein "Steinblut"-Artefakt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_42">
			<text>Ich nehm die Medikits.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_43">
			<text>Ich brauche Wodka.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_422">
			<text>5 einfache Medikits gegen ein "Funkensprüher". Ok?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_421">
			<text>Meine Gesundheit ist ist mir wertvoll. Deal..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_432">
			<text>Wodka also. 5 Flaschen gegen ein "Steinblut". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_431">
			<text>Locker. Sollte ich die nicht brauchen - Es gibt immer jemanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_51">
			<text>Was Reparaturen angeht, hab ich:\n \n
1. Kits für Anzüge gegen "Fleischklumpen"\n
2. kits für Waffen gegen ein "Feuerball".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_52">
			<text>Ich brauche unbedingt was für den Anzug.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_53">
			<text>Für die Waffen. Es ist mal wieder zeit.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_522">
			<text>Für drei 10%-Anzug-Reperaturkits ein "Fleischklumpen". Einverstanden?\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_521">
			<text>Einverstanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_532">
			<text>Für drei 10%-Waffen-Reperaturkits ein "Feuerball" Artefakt. Gut?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_barman_531">
			<text>Ja, nehme ich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_0">
			<text>Ich brauche bessere Ausrüstung.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_1">
			<text>Hast du Artefakte? Dann werden wir für dich was finden. Aber nur wenn sie noch nicht stark verbraucht sind.\n \nWas würdest du denn haben wollen?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2">
			<text>Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_3">
			<text>Gute Waffen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_4">
			<text>Was für die Gesundheit.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_5">
			<text>Reparatur Sets.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_21">
			<text>Ich kann dir anbieten:\n \n
1. 7.62x54mm gegen ein "Tropfen"\n
2. VOG-25 Granaten gegen ein "Steinblut"\n
3. 7.62x39mm für'ne "Qualle"\n
4. "Wächter"-Spezialanzüge gegen "Mika"-Artefakte.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_54">
			<text>Ach weißt du. Ich brauche nichts davon.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_22">
			<text>Ich brauche die 7.62x54mm Scharfschützen-Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_23">
			<text>Ich nehme die VOG25 Granaten.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_24">
			<text>Gib mir die "7.62x39mm" Munition</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_25">
			<text>Was für Anzüge denn? Lass mal sehen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_222">
			<text>7x13 - einfache Munition, hat ziemlich große Streuung.\n \n
7N01 - Präzisionsmunition, hat 2 bis 3 mal niedrigere Streuungswerte, als 7H13. Aber die panzerbrechende Wirkung ist nicht sehr hoch.\n \n
7H14 - Ebenbürtig der 7H1-Munition, was Streuung angeht, aber, durch den gehärteten Stahlkern, viel höhere panzerbrechende Wirkung.\n \n
Für ein Tropfen Artefakt gebe ich dir 2 Päckchen Einfache Muniton oder eben einfache Scharfschützen Munition sonst 1 Päckchen Panzerbrechende Munition\n \n
Was nimmst du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_221">
			<text>Ich nehme die "einfachen", zwei Päckchen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2211">
			<text>Ich brauch die Scharfschützen Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2212">
			<text>Die panzerbrechenden sind gut. Präzise und tödlich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_232">
			<text>Für ein "Steinblut" Artefakt kannst du 4x VOG-25 oder 3x VOG-25P haben. Welche möchtest du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_231">
			<text>Vier von den VOG-25.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2311">
			<text>Die "P" Version, sind stärker.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_242">
			<text>Gut. 3 Päckchen Standartmunition oder 2 Päckchen panzerbrechend für das Artefakt "Qualle". Wähle aus.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_241">
			<text>Standart reicht mir.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2411">
			<text>Panzerbrechende, natürlich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_252">
			<text>OYAG-91D "Universal Schutz"! Ein wunderbarer Schutzanzug für die Zone. Stalker wissen ihn zu schätzen, da er exzellenten Schutz gegen Anomalien und gegen Kugeln bietet.\n \nEnthalten ist der OYAG-9D-Anzug, ein geschlossenes Atmungssystem und ein integriertes Unterdrückungssystem gegen Anomalien. Kugelsicherheit und Splitterschutz von Qualität\n \nFür nur zwei "Mika"-Artefakte gehört er dir.\n \nSonst ein "Wächter"-Exoskelett. Aber dazu braucht man hier ichts sagen. Gebe ich dir für drei "Mika".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_251">
			<text>Dann nehme ich den "Universal Schutz".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_2511">
			<text>Ein "Exo"? Den will ich haben.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_666">
			<text>Nein, das ist mir zu teuer.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_31">
			<text>Ich hab hier Scharfschützen-Gewehre:\n \n
1. "SVD" gegen ein "Seeigel" \n
2. "SVU-AS" für das Artefakt "Seele".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_32">
			<text>SVD ist zwar schwer, aber präzise..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_33">
			<text>SVU-AS ist bisschen leichter, ich nehm die.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_322">
			<text>Alles klar. Für die SVD nehme will ich ein "Seeigel". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_321">
			<text>Ja, einverstanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_332">
			<text>Die SVU-AS also. OK. Im Tausch gegen das Artefakt "Seele". Wie sieht's aus?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_331">
			<text>Ja, "Seele" findet man immer.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_41">
			<text>Ich habe nur Militär-Medikits auf lager.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_42">
			<text>Was willst du dafür?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_422">
			<text>Für 3 Kits nehme ich eine "Steinblume". Abgemacht?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_421">
			<text>Deal. Machen wir.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_petrenko_51">
			<text>Reparaturkits hab ich nicht da.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_0">
			<text>Kann ich bei Ihnen auch Ausrüstung bekommen?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_1">
			<text>Eigentlich ist es gegen unseren Regeln, wir halten unsere Forschungsresultate intern. Aber wenn man deine Reputation in  Betracht zieht, und du bereit bist ein nicht oder kaum gebrauchtes  Artefakt als Zahlungmittel zu akzeptieren. Können wir eine Ausnahme machen...\n \nWelche Art der Ausrüstung schwebt dir den vor?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_2">
			<text>Munition, Ausrüstung.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_3">
			<text>Verbesserte Waffen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_4">
			<text>Lebenserhaltende Preparate.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_5">
			<text>Reparaturkits für Waffen und Anzüge.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_21">
			<text>Da hab ich folgendes für dich:\n \n
1. - Ladungen für das M72-M "Gauss" gegen ein "Nachtstern"\n
2. - Ladungen für das M72-M "Super-Gauss" - "Sprungfeder" \n
3. - Schutzanzug SSP-99M "VEGA" gegen ein "Kristall"-Artefakt.\n
4. - Shotgun Munition 12x70mm gegen "Funkensprüher".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_54">
			<text>Ich hab's mir anders überlegt, vielleicht komme ich später nochmal vorbei.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_22">
			<text>Ladungen für das "Gauss"-Gewehr. Bitte!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_23">
			<text>"Super-Gauss"? Sollte ich probieren.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_24">
			<text>Ich nehm den Anzug. Ist es der grüne?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_25">
			<text>Ich brauche was für die Schrotflinte.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_222">
			<text>Für eine Energiezelle mit 10 9mm Elementen im Magazin möchten wir ein "Nachtstern" haben. Einverstanden?\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_221">
			<text>Einverstanden!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_232">
			<text>Für 3 Energiezellen "Super-Gauss" möchten wir ein "Sprungfeder"-Artefakt. Bist du damit einverstanden?\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_231">
			<text>Das ist es wert.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_242">
			<text>Natürlich der grüne! Der Schutzanzug SSP-99M "VEGA"! Oberkörperschutz gegen Kugeln und Splittern. Effektiven Schutz gegen Strahlung und Bio-Anomalien. Resistent gegen chemisch-aggressiven Substanzen und anderen gesundheitsgefährdenden Einwirkungen!\n \nUnd wir wollen dafür nur ein "Kristall"-Artefakt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_241">
			<text>Genug der Werbung! Geben Sie her!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_252">
			<text>Wir haben 3 verschiedene Munitionsarten für Schrotgewehre, und können Ihnen gegen ein "Funkensprüher" das anbieten:\n \n
5 Päckchen einfache 12 Kaliber Patrone mit Schrot.\n \nSelbststabilisierende Spitzgeschosse, viel genauer. Davon kann ich dir 3 Päckchen geben!\n \nPatronen mit einer schweren Kugelladung. Aber nur 2 Päckchen!. Und?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_251">
			<text>Einfaches Schrot reicht mir gegen die meisten Mutanten. Nehme ich.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_2511">
			<text>Spitz-Geschosse sind das, was ich brauche!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_2512">
			<text>Schwere Kugeln bringen die Bastarde schnell zu Ruhe!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_666">
			<text>Nein, ein anderes Mal.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_31">
			<text>Diese Waffen kann ich Ihnen anbieten:\n \n
1. Glattlauf-Gewehr SPAS-12 für das Artefakt "Schnecke" \n
2. M72-M "Gauss"-Gewehr würden wir gegen das Artefakt "Mamas Perlen" tauschen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_32">
			<text>Ui! SPAS-12 Schrotflinte? Die ist es..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_33">
			<text>"Gauss"-Gewehr! Na Endlich. Das ist schon lange mein Traum!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_322">
			<text>Glattlauf-Gewehr SPAS-12 ist sehr zuverlässig und vielfältig in der Verwendung. Für Nahkampf gibt es, unserer Meinung nach, keine bessere Schroftlinte in der Zone. Und das nur für eine "Schnecke".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_321">
			<text>Gut, einverstanden! Ich nehm die SPAS-12!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_332">
			<text>Das "Gauss"-Gewehr ist eine superpräzise Waffe. Und fast geräuschlos. Kaum Rückstoß. Schlägt jede Panzerung durch. Wir wollen nur 3 von den Artefakten "Mamas Perlen" dafür.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_331">
			<text>Drei Stück?!! Hui! Na gut, was soll's.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_41">
			<text>Das ist unsere Auswahl an Medikamenten:\n \n
1. Forscher-Medikits für das Artefakt "Dorn"\n
2. Antirad-Medikamente gegen Artefakt "Schleim".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_42">
			<text>Forscher-Medikits? Wieviel? Und für was sind die gut?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_43">
			<text>Antirad-Medikamente? Dann kann ich den Wodka einsparen..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_422">
			<text>Das sind Medikits, die speziell für die Zone entworfen sind. Das Kit enthält Mittel zur Wundheilung wie zur Eliminierung von Radionukliden aus dem Körper. Verhindert das Entstehen der Strahlenkrankheit und senkt die Dosis der gesamtabsorbierten Strahlung. Für 4 Kits möchten wir ein "Dorn". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_421">
			<text>Na ja, wenn diese Medikits SO gut sind, dann nehm ich die.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_432">
			<text>Im Gegensatz zum Wodka führen die "Antirads" die Radionuklide viel besser aus dem Organismus ab. Kurz gesagt - 5 "Antirads" gegen ein "Schleim"-Artefakt. Nehmen Sie es?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_431">
			<text>Akzeptiert..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_51">
			<text>Eigentlich hatten wir nicht vor, für Stalker die Ausrüstung zu reparieren, aber uns wurden, aus Versehen, ein Paar Kisten mit Anzug-Reparaturkits geliefert... Darum kann ich Ihnen, mit reinsten Gewissen 2 Reparaturkits gegen ein "Gravit"-Artefakt  anbieten. Ist das Ok für dich?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_52">
			<text>Nur 2 Kits? "Gravit" ist aber wertvoller. Finden Sie nicht?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_522">
			<text>Na gut. Ein "Gravit" für 3 Reparaturkits. Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sakharov_521">
			<text>Ja, damit läßt es sich Leben. einverstanden. </text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_0">
			<text>Hast du gute Ware im Angebot?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_1">
			<text>Hast du Artefakte? Gute, nicht so ein verbrauchten Scheiß! Dann hab auch Ware.\n \nWas genau stellst du dir vor?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_2">
			<text>Munition, Granaten, Anzüge.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_3">
			<text>Paar gute Waffen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_4">
			<text>Medikamente.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_5">
			<text>Reparaturkits.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_21">
			<text>Folgende Munition hab ich auf Lager:\n \n
1. Patronen 5.56mm für NATO-Waffen gegen das Artefakt "Schleim"\n
2. F-1 Granaten für'n "Dorn"\n
3. PKM-Maschinengewehr Munition für "Dornenkristall"\n
4. "5.7x39mm" Muniton für die "FN-Ð90", gegen das Artefakt "Gravit".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_54">
			<text>Erstmal nichts, hab keine Artefakte mehr.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_22">
			<text>Ich nehme die "5.56mm" Munition.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_23">
			<text>Ich brauche "F-1" Granaten..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_24">
			<text>Munition für das PKM Maschinengewehr. Super.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_25">
			<text>Patronen für FN-P90. Perfekt.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_222">
			<text>Für das Artefakt "Schleim" gib's 5 Päckchen einfache oder 3 Päckchen Panzerbrechende Munition.. Was soll sein?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_221">
			<text>Fünf "Einfache" Päckchen.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_2211">
			<text>Auf jedenfall Panzerbrechende.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_232">
			<text>Zwei F-1 Granaten macht ein "Dorn". Willst du haben?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_231">
			<text>Sonnst hätte ich nicht gefragt..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_242">
			<text>Zwei Gurtkörbe ... ein "Dornenkristall"-Artefakt. Haben oder nicht?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_241">
			<text>Will ich haben..</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_252">
			<text>Vier Päckchen für das ein "Gravit"-Artefakt. Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_251">
			<text>Einverstanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_666">
			<text>Vielleicht doch ein anderes Mal.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_31">
			<text>Da hab ich was Feines:\n \n
1. Belgische FN-P90 für das "Goldfisch"-Artefakt \n
2. FN2000, eine Komplette Lösung aus einem Sturmgewehr und 40mm Granatwerfer mit computergesteuerten Zielmodul gegen drei "Seelen"-Artefakte.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_32">
			<text>Belgische FN-P90. Her damit.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_33">
			<text>Nicht dein Ernst!? FN-2000 wollte ich schon immer mal in den Händen halten.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_322">
			<text>Hast du ein "Goldfisch"?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_321">
			<text>Ja, hier. Ist deins.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_332">
			<text>Drei "Seelen"-Artefakte, und du kannst damit machen, was du willst.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_331">
			<text>Hier sind die Artefakte. Her mit dem Gerät!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_41">
			<text>Das kann ich anbieten:\n \n
1. Medikits gegen das Artefakt "Qualle" \n
2. Antirads gegen das Artefakt "Gepresstes".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_42">
			<text>Ich nehme die Medikits.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_43">
			<text>In der Zone kommt man nicht weit ohne Antirads.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_422">
			<text>Für fünf Medikits will ich eine "Qualle". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_421">
			<text>Ja, einverstanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_432">
			<text>Im Austsuch für Fünf Antirad's will ich das Artefakt "Gepresstes". Nimmst du?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_431">
			<text>Ja, akzeptiert....</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_51">
			<text>Das kann ich anbieten:\n \n1. Reperatur kits für Waffen gegen das Artefakt "Steinblume".</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_52">
			<text>Ich nehme die für den Anzug.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_53">
			<text>Die Waffen haben es dringend nötig.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_522">
			<text>Für drei 10%-Reperatur Kits ein "Gravit". Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_521">
			<text>Einverstanden.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_532">
			<text>Drei 10%-Reparatur Kits für Waffen gegen eine "Steinblume". OK?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_skraga_531">
			<text>OK. Die Waffen verschleißen schnell in der Zone.</text>
		</string>
		<string id="sidor_repair_dialog_0">
			<text>Ich habe diese Art von Reparatur-Kit noch nie gesehen. Wie benutze ich es?</text>
		</string>
		<string id="sidor_repair_dialog_1">
			<text>




Einfach - Wenn du es öffnest, scannt es alle Waffen und Rüstungen, die du tragst, und informierst du, welche man für Ersatzteile benutzen kann Sie wählen, welche Gegenstände gerettet werden sollen, aber seien Sie vorsichtig, um nicht Ihr eigenes Kit zu wählen! Reparaturen an deine Waffen werden die, die du hältst, nicht in deinem Rucksack. Reparaturen zur Rüstung werden zu dem sein, was du trägst. Wenn Ihr Kit zu stark beschädigt ist, dann kann es sich um eine einfache Reparatur handeln. Das Gerät sendet eine Nachricht an Ihren PDA über Bluetooth, und Sie müssen einen Waffen- oder Rüstungsspezialisten sehen. Wenn du etwas wie einen Detektor anstelle einer Pistole tragst, wird das Kit es nicht erkennen, und du wirst eine Nachricht bekommen, die dir sagt, dass du es wegschickst. Das ist alles - nur mit ihm spielen. Oh, ein nützlicher Tipp - wenn du jemals an einem Ort bist, an dem du nicht die ganze Beute tragen kannst, dann findest du ihn dann für Ersatzteile. Das wird auch verhindern, dass andere Bastarde es finden und es gegen dich verwenden ...</text>
		</string>
		<string id="sidor_repair_dialog_4">
			<text>I will make sure to keep it on me at all times, thanks!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_0">
			<text>I need some equipment</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_1">
			<text>You understand for trade only artefacts are accepted... What exactly is necessary?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_2">
			<text>Cartridges, grenades, a bullet-proof vest...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_3">
			<text>Good weapons...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_4">
			<text>First-aid...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_5">
			<text>Repair sets...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_21">
			<text>I Can offer:\n1. Sniper cartridges for an artefact a Meat Chunk;\n2. Cartridges 9x39 to the Shaft and Vintorez for an artefact of Gravi;\n3. Charges for the Gauss for an artefact Fireball;\n4. Excellent Army SKAT-10 for armor for 3 Urchin artefacts</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_54">
			<text>Nothing at the moment, thanks...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_22">
			<text>Sniper cartridges how many?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_23">
			<text>Vintorez cartridges I will take</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_24">
			<text>Gauss, how many?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_25">
			<text>SKAT10 armor, how much?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_222">
			<text>The Bullet 7x13 has big enough (under sniper requirements) dispersion even on average distances, however, possesses the raised penetrative action.\n7N1 (CENTRAL PROCESSING UNIT) - the regular sniper cartridge in 2-3 times exceeds 7N13 on dispersion indicators. However, does not possess high penetrative properties.\nOn a shooting grouping 7N14 it is equivalent to a sniper cartridge 7N1, however, considerably surpasses it in armor-piercing action, thanks to introduction in a design of a bullet of the pointed tempered steel core.\nFor one artefact a Meat Chunk I give two packs of simple either sniper cartridges, or one pack of the armor-piercing... What you will choose?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_221">
			<text>Give simple, two packs...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_2211">
			<text>Exact sniper cartridges are necessary...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_2212">
			<text>I Will take armor-piercing, they are exact and lethal...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_232">
			<text>Five packs simple either four sniper or three armor-piercing for one Gravi... choose?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_231">
			<text>Give five simple.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_2311">
			<text>Sniper I will take.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_2312">
			<text>Armor-piercing - they bring down the Bloodsucker.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_242">
			<text>One completely charged node for one artefact Fireball...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_241">
			<text>I agree, here's a Fireball</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_252">
			<text>Three Urchins and the SKAT10 is yours...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_251">
			<text>Here's three Urchins...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_666">
			<text>Do not have it, another time perhaps...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_31">
			<text>I can offer a special Vintorez (BCC Vintorez) intended for silence and suppressed flash for sniper shooting, supplied with integrated muffler...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_32">
			<text>And what do you ask for it?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_33">
			<text>Saiga - that's quite something!.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_322">
			<text>Only one Crystal... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_321">
			<text>I agree!!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_332">
			<text>Saiga only in exchange for a Meat Chunk... Sound Good!?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_331">
			<text>Yes, a Meat Chunk is not a rarity...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_41">
			<text>I have only military first-aid sets.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_42">
			<text>And what you ask?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_43">
			<text>You won't survive for long in the Zone without vodka...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_422">
			<text>For three first-aid sets one the Crystal Prickle... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_421">
			<text>I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_432">
			<text>Five bottles in exchange for a Quirk... You Take?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_431">
			<text>I agree....</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_51">
			<text>While I can offer:\n1. Repair kits for armor for an artefact Flash</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_52">
			<text>And how many complete sets?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_53">
			<text>For Weapons are necessary.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_522">
			<text>For three ten-percentage complete sets one Flash... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_521">
			<text>I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_532">
			<text>Three ten-percentage weapon complete sets in exchange for a Stone Flower... You Take?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sak_531">
			<text>Yes, I will take....</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_0">
			<text>Im looking for some equipment...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_1">
			<text>I can help, unfortunately artefacts are necessary... What did you want to find?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_2">
			<text>Cartridges...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_3">
			<text>Good Weapons...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_4">
			<text>First-aid...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_5">
			<text>Repair sets...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_21">
			<text>From ammunition I can offer:\n1. Cartridges for shot-guns for an artefact Thorn;\n2. Grenades RGD-5 for an artefact Slime;\n3. Cartridges 5,56x39 mm for a Droplet artefact;\n4. Cartridges 7,62x39 mm for an artefact Flash.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_54">
			<text>Nothing for now, thanks...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_22">
			<text>Give shot-gun shells, how many you will give?...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_23">
			<text>I need Grenades...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_24">
			<text>Cartridges for NATO weapons I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_25">
			<text>AK-47 cartridges...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_222">
			<text>For five packs of shot-gun shells a Thorn... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_221">
			<text>Yes I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_232">
			<text>Five grenades for one Slime... You accept?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_231">
			<text>I need Grenades.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_242">
			<text>Three packs of cartridges - Droplet artefact... You want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_241">
			<text>I accept...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_252">
			<text>Three packs of cartridges - Flash... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_251">
			<text>Yes, the stopping power is tremendous!...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_666">
			<text>Do not have it, another time perhaps...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_31">
			<text>While I can offer:\n1. Sniper SiG. This weapon was created for conducting fights in the urban conditions. To facilitate weight, some components have been machined or replaced, the weight has decreased almost twice, deterioration of the weapon - minimum. The weapon is supplied by an un-removable optical sight of the raised frequency rate... I Will trade for artefacts Mica;\n2. Old, kind, and reliable AK-47 for the Soul artefact.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_32">
			<text>And how many artefacts for the sniper SIG?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_33">
			<text>AK-47!! give it to me!!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_322">
			<text>Three Micas and the SIG is yours...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_321">
			<text>Here take these artefacts...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_332">
			<text>Soul that is?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_331">
			<text>Is available, have specially reserved...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_41">
			<text>While I can offer:\n1. First-aid sets for an artefact Slug;\n2. Antirad, for an artefact Stone Flower.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_42">
			<text>First-aid sets for what?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_43">
			<text>Antirad! how many?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_422">
			<text>Three Scientific sets for one Slug... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_421">
			<text>I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_432">
			<text>Five Antirad in exchange for one Stone Flower... You want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_431">
			<text>I accept...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_51">
			<text>I have only Repair kits for weapons.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_52">
			<text>For armor I will take.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_53">
			<text>And what do you want for them?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_522">
			<text>For three ten-percentage complete sets one Gravi... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_521">
			<text>I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_532">
			<text>Three ten-percentage weapon complete sets in exchange for a the Crystal Prickle... You want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_doktor_531">
			<text>Yes, I will take.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_0">
			<text>Hi, who are you?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_11">
			<text>My name's Core. I'm in charge of provisions here. We're looking for people who can get food for us. I can make it worth your while...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_12">
			<text>What do you need? And what are you offering?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_1">
			<text>We don't need any money or artefacts. Those Duty bastards are trying to cut off our supplies and starve us out. And so far they have been doing a good job of it. What we need is food and fresh water. If you can get some beer and cigars that would be great also.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_2">
			<text>What kind of cartridges do you offer?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_3">
			<text>Do you have any good weapons?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_4">
			<text>What kind of medical supplies do you have?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_5">
			<text>Do you have any repair sets?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_21">
			<text>For cartridges:\n1. Five Sandwich gets you one 5.45x39mm Cartridges\n2. Two Bar of chocolate gets you one RGD-5 Grenade\n3. Two 100*Rads gets you one 9x19mm +P+ Cartridges\n4.Five Bread gets you one F1 Grenade</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_54">
			<text>Nothing to trade today...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_22">
			<text>I will take the cartridges for the AK-74...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_23">
			<text>I need the RGD-5 Grenades...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_24">
			<text>I'll take the 9x19 armor piercing please...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_25">
			<text>I will take the F-1 grenade.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_222">
			<text>Give me the sandwich first and then you can have your cartridges.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_221">
			<text>Yes, here they are...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_232">
			<text>These are my favorite!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_231">
			<text>I'll see if I can get you some more.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_242">
			<text>Energy drinks are needed here...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_241">
			<text>Go On, have a drink...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_252">
			<text>This Bread better not be radioactive! Half the guys here have a bad case of the shits already from radioactive food!...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_251">
			<text>Give me the Grenades.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_666">
			<text>Don't have it, perhaps another time...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_31">
			<text>You want weapons? Well choose:\n1. The AN-94 'Abakan' will cost you 10 Canned Food\n2. The HK MP5 will cost you five Sausage</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_32">
			<text>I need an Abakan...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_33">
			<text>MP-5, I will take one...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_322">
			<text>Hand over the Canned food...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_321">
			<text>Here you are, enjoy!...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_332">
			<text>There better not be maggots!...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_331">
			<text>Its good, check for yourself...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_41">
			<text>This is what's available from our infirmary:\n1. Two Flasks gets you one medkit\n2. Five Sandwiches gets you one Cossacks vodka</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_42">
			<text>The medkit I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_43">
			<text>I'll take the vodka...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_422">
			<text>Finally, some fresh water.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_421">
			<text>There you are, drink up.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_432">
			<text>Five sandwiches for a bottle...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_431">
			<text>Vodka... you can never have enough, gimme...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_51">
			<text>Repair kits:\n1. Three "Zone" Beer will get you one Armor repair kit\n2. Three Cuban Cigar will get you one Weapon repair kit</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_52">
			<text>I'll take the Armor kit.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_53">
			<text>Weapon kits are what I need. Here, enjoy these Cuban cigars.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_522">
			<text>Where's the Beer at.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_521">
			<text>Here's three beers, enjoy!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_532">
			<text>Its been too long since I enjoyed one of these.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_jlob_531">
			<text>There not easy to get in the zone.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_0">
			<text>You Can sell equipment?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_1">
			<text>Yes I do, but not for cash. Bring vodka first, and the we can make a deal... Depends on the quantity of bottles you bring...\nWhat exactly do you want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_2">
			<text>Cartridges, grenades, and also some armor...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_3">
			<text>An assault rifle or a machine gun?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_4">
			<text>Military medkits are unique, I need some...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_21">
			<text>Well, I can exchange for vodka:\n1. Cartridges 5,45x39mm for the AK-74;\n2. Grenades F-1;\n3. Machine gun PKM cartridges 7.62;\n4. Good armor.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_22">
			<text>Cartridges for the AK-74 I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_23">
			<text>Give me F-1 grenades, very powerful...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_24">
			<text>I will take the PKM rounds...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_25">
			<text>I sell two version of that kind of ammo;\n1. small box for the 7 bottles of Vodka\n2. bigger box for the 12 bottles of Vodka\n \nChoose what you need...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_27">
			<text>I will take the armor, only if its new...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_222">
			<text>I Can give five packs simple or three packs armor-piercing for three bottles... up to you?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_221">
			<text>Five Simple I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_2211">
			<text>Give me the armor-piercing...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_232">
			<text>Grenade F-1 = One vodka... You Want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_231">
			<text>I need Grenades.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_241">
			<text>One box of 100 cartridges for seven bottles...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_243">
			<text>One box of 250 cartridges for twelve bottles...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_250">
			<text>I really need it though, I will accept SKAT-9...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_252">
			<text>The armor is just came from the warehouse!\nBeside that, I have two type of these:\n1. SKAT-9 for Fifteen bottles,\n2. SKAT-10 for the twenty-five bottles\nBut, SKAT-10 isn't available at the moment!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_251">
			<text>Have you gone nuts! Ehh... Ok Military SKAT-10, I'll take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_254">
			<text>The armor is just came from the warehouse!\nBeside that, I have two type of these:\n1. SKAT-9 for Fifteen bottles,\n2. SKAT-10 for the twenty-five bottles!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_666">
			<text>Do not have enough, maybe another time...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_31">
			<text>I Can get:\n1. Abakan supplied with a 3h-fold optical sight for conducting sniper fire. The optics built in in the case possesses more zoom, than standard sights.;\n2. Machine gun PKM - tough and heavy, but is very powerful with hard hitting rounds and a 100 shot magazine capacity. Bring on the Chimeras!!....</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_32">
			<text>Abakan sniper? How many bottles?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_33">
			<text>For the PKM machine gun how much vodka is necessary?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_322">
			<text>The Gun is First class! Fifteen bottles I want... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_321">
			<text>Its a deal, here's your vodka...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_332">
			<text>This is no small task, it is difficult to take out the PKM Machine gun without being seen... A case of vodka! 20 bottles! Well do you want it?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_331">
			<text>I agree! Give!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_333">
			<text>This is no small task, it is difficult to take out the PKM Machine gun without being seen...\n.... Ups, it seems that I already sold the last one...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_334">
			<text>I really need this weapon, I'll be back for a day or two....</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_41">
			<text>Yes the Military first-aid sets are a twice improved in comparison with the usual kits...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_42">
			<text>And how many will you give?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_422">
			<text>Two first-aid sets for a bottle...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_sherstyk_421">
			<text>I agree!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_0">
			<text>You spoke it is possible to approach you if I needed some gear?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_1">
			<text>Bring vodka and then I will help you out... By quantity of bottles...\nWhat exactly do you want?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_2">
			<text>Cartridges, grenades, and some good armor...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_3">
			<text>The assault rifle or a machine gun can be acquired?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_4">
			<text>Military-med kits are unique, can I get some...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_21">
			<text>Well, I can exchange for vodka:\n1. Cartridges 5,45x39mm for the AK-74;\n2. Grenades RGD5;\n3. To AK-47 cartridges 7.62;\n4. Sniper cartridges.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_54">
			<text>Nothing for now...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_22">
			<text>Cartridges for the AK-74 I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_23">
			<text>I need grenades.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_24">
			<text>AK-47 ammo will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_25">
			<text>The Sniper - the king of the Zone, give me some cartridges...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_222">
			<text>I Can give five packs simple or three packs armor-piercing for three bottles... up to you?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_221">
			<text>Simple five I will take...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_2211">
			<text>Give me the armor-piercing...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_232">
			<text>Two grenades = One vodka... You Take?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_231">
			<text>I need Grenades.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_242">
			<text>Cartridges only armor-piercing - five bottles for three packs...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_241">
			<text>I agree...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_252">
			<text>A Pack of sniper cartridges - three bottles...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_251">
			<text>If that's what it costs...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_666">
			<text>Do not have it, another time perhaps...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_31">
			<text>I Can get:\n1. Abakan. A reliable, powerful weapon.\n2. AK-47 it is a classic weapon, it is reliable and deadly...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_32">
			<text>Abakan? How many bottles you ask?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_33">
			<text>AK-47!! how much vodka?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_322">
			<text>Ten bottles I want... agree?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_321">
			<text>Certainly! Here's the vodka...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_332">
			<text>It is cheap... Eight bottles and it's yours.</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_331">
			<text>I agree! Give!</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_41">
			<text>Approximately twice the strength compared to normal kits... Military men always protect their health...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_42">
			<text>And how many will you give?</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_422">
			<text>Two first-aid sets for a bottle...</text>
		</string>
		<string id="trade_dialog_kuznezov_421">
			<text>Agreed!</text>
		</string>
		<string id="sak_military_stalker_dialog_0">
			<text>Stalker, we need to talk</text>
		</string>
		<string id="sak_military_stalker_dialog_1">
			<text>It is possible I have a pair of offers that would be Favorable to both parties...</text>
		</string>
		<string id="sak_military_stalker_dialog_2">
			<text>This is interesting I'm listening...</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_0">
			<text>Do you Know where the documents are located on the third floor?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_1">
			<text>And that! We hardly sleep with this case in embrace... In any way an opportunity will not wait what to send all this shit to the center... On hearings there that that with Burner a brain is connected... Or with a way brains zombie...\nAnd you that what advantage of them?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_2">
			<text>There is an interest, time is asked...</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_3">
			<text>Interest is? And in what you estimate this interest?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_4">
			<text>Well not in gold reserves in Russia... And there are variants?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_5">
			<text>Has got us here to sit... You of binge, neither women, nor entertainments... I to you so will tell - for good binge all can be got... got it?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_6">
			<text>Well very good binge I do not promise, but vodka it is possible to adjust... Not of burning...</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_7">
			<text>Appears so... A box of vodka - and the case is yours... That's a bargain yes?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_8">
			<text>A bargain! there Will be a box of vodka for you!</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_1_dialog_9">
			<text>Eh of the fighter! The native land for vodka will sell... Itself I will extract...</text>
		</string>
		<string id="tex_agroprom_vodka">
			<text>\nEnsign Sherstjuk for twenty bottles of vodka agrees to bring a case with documents...</text>
		</string>
		<string id="tex_borov_11">
			<text>Borov has sent me to survey the site of a helicopter crash which is located behind a bog, just south of the lab, in the Dark Valley. All that is valuable - we must drag to Borov...</text>
		</string>
		<string id="tex_bandit_krisyk">
			<text>\nThe Bandit known by the nickname 'Rat' has written down many secrets in his PDA. Borov wants the return of this PDA. In any way. A mark in a map where the Rat disappeared, it is possible that the Associate from the 100*Rads bar Can pinpoint his location.</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_0">
			<text>Hello, the Vodka has arrived!</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_1">
			<text>Ah, your a good fellow! Let's take a look...</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_2">
			<text>Have you brought the documents?</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_3">
			<text>The Word of a military man is not to be doubted! Here are your documents!</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_4">
			<text>Here's your vodka...</text>
		</string>
		<string id="sherstyk_12_dialog_5">
			<text>Hold this suitcase, do not strain yourself now...</text>
		</string>
		<string id="enc_price">
			<text>Trader offers</text>
		</string>
		<string id="price_sidor_text">
			<text>Sidorovich's offers:\n \n1. 12x70 buckshot - three packs for a Medusa\n2. RG-5 grenades - two for a Quirk\n3. 5.45x39mm cartridges - three packs for a Droplet\n4. 7.62x39mm cartridges - two packs for a Stone Blood\n \n1. A TOZ-34 for a Flash\n2. A Saiga-12k for a Meat Chunk\n \n1. Eight medkits for a Stone Flower\n2. Three bottles of vodka for a Quirk\n \n1. Three Armor repair kits for a Gravi\n2. Three Weapon repair kits for a Stone Flower</text>
		</string>
		<string id="price_barman_text">
			<text>Barkeep's offers:\n \n1. 5.45x39mm cartridges: five packs of standard, or three packs of armor-piercing for a Flash\n2. Three RGD-5 grenades for a Stone Flower\n3. 5.56x39mm cartridges: five packs of standard, or three packs of armor-piercing for a Slime\n4. 9x39mm cartridges: five packs of standard, or three packs of armor-piercing for a Gravi\n \n1. One AS Val for two Fireballs\n2. One OC-14 Groza for a Night Star\n \n1. Five standard medkits for a Sparkler\n2. Three bottles of vodka for a Stone Blood\n \n1. Three Armor repair kits for a Meat Chunk\n2. Three Weapon repair kits for a Fireball</text>
		</string>
		<string id="price_petrenko_text">
			<text>Petrenko's offers:\n \n1. 7.62x54mm cartridges: two packs of standard sniper rounds, or a pack of armor-piercing for a Droplet\n2. Four VOG-25 grenades, or three VOG-25A for a Stone Blood\n3. 7.62x39mm cartridges: five packs of standard, or three packs of armor-piercing for a Medusa\n4. A Duty PSZ-9Md Universal for two Micas, or a Duty Exoskeleton for three Micas\n \n1. A Vintora Dragunova (SVD) sniper rifle for an Urchin\n2. A truncated SVU Expert automatic sniper rifle for a Soul\n \n1. Three Military medkits for a Stone Flower</text>
		</string>
		<string id="price_scraga_text">
			<text>Miser's offers:\n \n1. 5.56mm cartridges: five packs of standard, or three packs of armor-piercing for a Slime\n2. Two F-1 grenades for a Thorn\n3. PKM machine gun cartridges - two boxes for a Crystal Thorn\n4. 5.7x39mm cartridges for the Belgian FN P90 - four packs for a Gravi\n \n1. A Belgian FN P90 for a Goldfish\n2. An FN2000 for three Souls\n \n1. Five standard medkits for a Jellyfish\n2. Five Antirads for a Quirk\n \n1. Three Weapon repair kits for a Stone Flower</text>
		</string>
		<string id="price_sak_text">
			<text>Syak's offers:\n \n1. Sniper cartridges: two packs of standard, or one pack of armor-piercing for a Meat Chunk\n2. 9x39 cartridges: five packs of standard, four packs of sniper, or three packs of armor-piercing for a Gravi\n3. Gauss rifle charges for a Fireball\n4. A Military SKAT10 for three Urchins.\n \n1. A BCC Vintorez Pro for a Crystal\n \n1. Three Military medkits for a Crystal Thorn\n \n1. Three Armor repair kits for a Flash</text>
		</string>
		<string id="price_doktor_text">
			<text>The Doctor's offers:\n \n1. Shotgun cartridges - five packs for a Thorn\n2. Five RGD-5 grenades for a Slime\n3. 5.56x39mm cartridges - three packs for a Droplet\n4. 7.62x39mm cartridges - three packs for a Flash\n \n1. An SiG sniper rifle for three Micas\n2. An AK-47 for a Soul\n \n1. Three Scientific medkits for a Slug\n2. Five Antirads for a Stone Flower\n \n1. Three Weapon repair kits for a Gravi</text>
		</string>
		<string id="price_jila_text">
			<text>Vein's offers:\n \nAmmunition:\n1. Five fresh sandwiches will get you one box of 5.45x39mm cartridges\n2. Two bars of chocolate will get you one RGD-5 grenade\n3. Two 100*Rads gets you one box of 9x19mm +P+ Cartridges\n4. Five loaves of bread will get you one F1 grenade\n \nWeapons? Well, choose:\n1. An AN-94 'Abakan' will cost you ten tins of canned food\n2. An HK MP5 will cost you five sausages\n \nMedical Supplies:\n1. Two flasks of water will get you one medkit\n2. Five sandwiches will get you one Cossacks vodka\n \nRepair kits:\n1. Three 'Zone' beers will get you one Armor repair kit\n2. Three Cuban cigars will get you one Weapon repair kit</text>
		</string>
		<string id="price_kuznezov_text">
			<text>Kuznetsov's offers:\n \n1. 5.45x39mm cartridges for the AK-74: three bottles for five standard packs, or three armor-piercing packs\n2. RGD5 grenades - two for a bottle\n3. 7.62x39mm AK-47 cartridges - five bottles for three packs\n4. Sniper rounds - three bottles for a pack\n \n1. An AN-94 'Abakan' for 5 litres\n2. An AK-47 for 4 litres\n \n1. Two medkits for a bottle</text>
		</string>
		<string id="price_sherstuk_text">
			<text>Sherstjuk's offers:\n \n1. Cartridges 5.45x39mm for the AK-74 - three bottles for five packs of standard, or three packs of armor-piercing\n2. An F-1 Grenade for one bottle\n3. 7.62 PKM machine gun cartridges\n 3a. - One box of 100 rounds for seven bottles\n 3b. - One box of 250 rounds for twelve bottles\n4. Military SKAT9-M for fifteen bottles\n5. Military SKAT10-M for twenty five bottles\n \n1. Abakan sniper rifle - fifteen bottles\n2. PKM machine gun for a 'twenty' case of vodka\n \n1. Standard medkits - two for a bottle</text>
		</string>
		<string id="price_sakharov_text">
			<text>Sakharov's offers:\n \n1. 9mm charges for the M72-M Gauss rifle - ten rounds for a Night Star\n2. 9mm charges for the M72-M SuperGauss - three rounds for a Spring\n3. An SSP-99M Vega suit for a Crystal\n4. Shotgun shells 12x70 mm: five packs of Buckshot, three packs of Darts, or two packs of Slugs for a Sparkler\n \n1. A smooth-bore SPAS 12 shotgun for a Slug\n2. An M72-M Gauss-rifle for three Glassbeads\n \n1. Four scientific medkits for a Thorn\n2. Five Antirads for a Slime\n \n1. Three Armor repair sets for a Gravi</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_0">
			<text>Can you supply me with another Toolbox?</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_1">
			<text>Did you go and lose yours or something?</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_2">
			<text>Just answer the question...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_3">
			<text>Yeah, I can provide you with another one... but...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_4">
			<text>But, what?...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_5">
			<text>But these things aren't cheap. It will cost you ten Medusa artefacts...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_61">
			<text>Okay, fine... it's not like I have a choice... here you go...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_62">
			<text>That's a bit steep, don't you think?!</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_71">
			<text>That's what I like about you, Marked One... you never haggle...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_72">
			<text>You drive a hard bargain... Okay, fine, make it seven...</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_81">
			<text>You want to make something of it?... Go ahead!</text>
		</string>
		<string id="about_repair_box_dialog_82">
			<text>Thanks. I'll be back for it when I have the artefacts...</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 22.03.2017 04:09:05 -->
