<!-- Übersetzt am 16.06.2008 durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. -->
<!-- Letztes Update und eigene Ergänzungen am 25.02.2015 -->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

		<string id="prinesi_hvost_0">
		<text>Sei gegrüßt! Machst du hier jetzt auch Handel hier, oder was? Hast du Sidorowitsch dafür schon Einstand bezahlt?</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_1">
		<text>Hey! Ich versuche erst seit kurzem hier ein Geschäft aufzubauen, für Sidorowitsch bin ich gar keine Konkurrenz. Hör mal, du sitzt ja nicht rum, sondern bist in der Zone unterwegs, triffst auf jede Menge Mutanten.\n \nKönntest du mir 10 Wildschweinhufen oder 10 Hundeschwänze besorgen? Ich hab jetzt einen Kunden für verschiedene Mutantenteile, er macht wohl Arzneien draus. Und die Anfänger hier sind nicht wirklich nutzlich, wenn sie ein Schwein nur sehen, so haben sie schon Hosen voll. Aber was klauen - das können sie gut.\n \nWenn du mir die Teile besorgst, so werd ich dich gut bezahlen. Verlass dich drauf.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_2">
		<text>Dan, ich habe grade ganz zufällig Wildschweinhufen über. Hier.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_3">
		<text>Dan, ich habe grade ganz zufällig Hundeschwänze über. Hier.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_4">
		<text>Hufen? Das ist toll, hier die Belohnung für dich.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_5">
		<text>Hundeschwänze? Na gut, wenigstens etwas. Hier ist ein wenig Munition für dich.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost_6">
		<text>Heute bin ich leer, aber ich denke daran.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_0">
		<text>Hi! Brauchst du noch Hundeschwänze und Wildschweinhufen?</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_1">
		<text>Aber klar. Mein Kunde will jetzt immer Nachschub haben, das Geschäft mit Arzneien läuft wohl gut. Meine Leute kommen gar nicht nach mit der Jagd.\n \nWenn du also Überschuss hast, kaufe ich es dir immer gern ab. Verlass dich drauf.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_2">
		<text>Hier, ich habe 10 Wildschweinhufen für dich.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_3">
		<text>Dan, ich hab 10 Hundeschwänze über. Hier.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_4">
		<text>Hufen? Das ist toll, hier die Belohnung für dich. Man merkt sofort, das du ein Meister bist.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_5">
		<text>Hundeschwänze? Na gut, wenigstens etwas. Hier ist ein wenig Munition für dich.</text>
		</string>
		<string id="prinesi_hvost2_6">
		<text>Heute bin ich leer, wollte nur mal plaudern.</text>
		</string>
		<string id="fox_bring_0">
		<text>Wie geht es dir so, "Fuchs"?</text>
		</string>
		<string id="fox_bring_1">
		<text>Wie soll's mir denn gehen? Die verdammten Hunde lassen mich nicht in Ruhe. Vielleicht hab ich ein besonderes Geruch an mir, vielleicht sind die läufig - was weiß ich...\n \nÜbrigens, "Gezeichneter" - du könntest mir ein Gefallen tun. Bei dem Wächter-Blockposten auf der Müllhalde wurde für mich ein Packet hinterlassen. Ein neues Exoskelett.\n \nSei so gut, bring es mir, ok? Damit hab ich mehr Schutz gegen die Köter, und bei der Menge Stiernacken hier in der Nähe ist mehr Panzerung auch sinnvoll. Ich würd ja selbst gehen, wenn ich wieder zu Kräften gekommen bin, aber ich muß mich hier mit jemanden treffen.\n \nFrage den Feldwebel da, er sollte bescheid wissen.</text>
		</string>
		<string id="fox_bring_2">
		<text>Keine Frage. Ich sprech mal mit dem Feldwebel. Guten Menschen soll man Gutes tun.</text>
		</string>
		<string id="fox_give_0">
		<text>Hier, Fuchs. Ein Exo für dich, neu, wie aus dem Werk. Leder riecht, Gelenke glänzen. Ein Märchen von einem Anzug. Stabsfelfebel, der Schurke, wollte den nicht einfach so rausrücken. Mußte erst mein Leben riskieren und Blutsauger jagen. Und du weßt ja, was es heißt. Genau, das meine ich...</text>
		</string>
		<string id="fox_give_1">
		<text>Ich danke dir, "Gezeichneter". Sollen die alle jetzt nur kommen, dann kriegen sie den Arsch voll. Hier hast du dafür eine schöne Kanone, feines Spielzeug.</text>
		</string>
		<string id="prapor_bring_jaw_0">
		<text>Hallo Feldwebel, vor kurzem sagte mir Fuchs, das dir ein Paket hinterlassen wurde, das für ihn bestimmt ist. Er braucht es jetzt, also rück's raus.</text>
		</string>
		<string id="prapor_bring_jaw_1">
		<text>Ja klar... Bin ich hier die Poststelle? Einfach so geht gar nichts. Bring mir ein Blutsauger-Gebiss, dann reden wir. Als Lagerungsgebühr, sozusagen.</text>
		</string>
		<string id="prapor_bring_jaw_2">
		<text>Nicht grade anständig von dir, aber was soll's. Werd ich besorgen. Ich hab Fuchs mein Versprechen gegeben, und ein Mann hält, was er versprochen hat.</text>
		</string>
		<string id="prapor_give_jaw_0">
		<text>Tag auch. Sparen wir die Fragen nach Gesundheit, ok? Hier ist das Gebiss. Kannst dir dranhängen, dann wird sich keiner hierdurch trauen.</text>
		</string>
		<string id="prapor_give_jaw_1">
		<text>Danke, "Gezeichneter". Sei nicht so sauer. Ich hab das Gebiss dringend gebraucht, ich mache nämlich ein heilendes Likör daraus. Das erhält die Manneskraft auch bei hiesigen Strahlungslevel. Das Likör geht mir schon zu Neige, und ich bin ja nicht mehr der Jungste.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_0">
		<text>Hallo, Informatorium. Ich hab ein Geschäft für dich.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_1">
		<text>Alle haben Geschäfte für mich. Meine Informationen nutzt die gesamte Zone.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_2">
		<text>Irgendwie sehe ich hier keine Menschenschlange. Beruhige dich. Woronin schickt mich zu dir, er sagt - du könntest wissen, WER und wofür "Reißzahn" getötet hat.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_3">
		<text>"Gezeichneter", du bist ein bekannter Mann in der Zone, aber denkst du wirklich, das du deswegen einfach so, kostenlos, Infos von mir bekommen kannst? So läuft das nicht... Wenn du Infos willst - bezahle. In der letzten Zeit geht ein Gerücht um: jemand soll PDA von "Thyran", den Söldner-Anführer, gestohlen haben. Ob er noch lebte, oder schon tot war dabei - keine Ahnung. Du verstehst, bestimmt, wieviele Daten drauf gespeichert sind und was diese Wert sind? Nach diesem PDA läuft in Moment eine richtige Jagd. Freiheit, Wächter, Banditen - alle wollen es in die Finger bekommen. Und ich - ich weiß, wo und wer dieses PDA hat! Wenn du ein Spaziergang machst und mir den PDA bringst, dann mache ich für dich ein Treffen aus. Mit einem wichtigen Mann, der wird dir alles erzählen, was er weißt. Und er weißt viel, glaub mir.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_4">
		<text>Ich liebe Spaziergänge... Wo ist der Kerl mit dem PDA?</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_5">
		<text>Also, im Kordon tauchte ein neuer Händler auf, direkt unter der Nase von dem alten Arschloch Sidorowitsch. Meine Informanten berichteten, das er irgendwie in die Sache verwickelt ist, und dieses PDA wahrscheinlich er hat.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_tiran_6">
		<text>Was denn, Dan soll es sein? Gut, ich werde Dan mal besuchen. Wenn du mich aber verscheißerst, so wird es dir leid tun.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_bring_0">
		<text>Hier ist dieses PDA, was alle wollen. Aber hör mal, ich habe Stiernacken in Söldner-Anzügen getroffen! Was soll das denn jetzt?</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_bring_1">
		<text>Hast es also bekommen? Respekt. Du hälst dein Wort. Ja, die Regierungs-Jungs wollen dieses PDA auch, da sie aber die Kastanien nicht gern selbst aus dem Feuer ziehen, bezahlen sie Söldner für solche Aufträge. Oder verkleiden halt eigene Leute als Söldner. So sieht es aus, Bruder... Nun hör mir aufmerksam zu. In der Freiheits-Basis in den Armeelagerhäusern triffst du dich mit Gabriel. Er wird in einer der Kasernen sein. Er wird dir alles über "Reißzahn" erzählen.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_bring_2">
		<text>Was zum Teufel?!... Ein Söldner in der Freiheitsbasis? Wird die Welt jetzt vollkommen verrückt? Oder hab ich was verpasst?</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_bring_3">
		<text>Leise! Schrei nicht so, als ob du im Zaun feststeckst! Das ist ein gefährlicher Kerl... Er hat Beziehungen in der Außenwelt. Die meisten Waffen und Ausrüstung bekommt die "Freiheit" über ihn. Die waschen ihm die Füsse und trinken danach das Wasser. Lassen kein Staubkorn auf ihn herabfallen. Und Gabriel selbst ist auch ein starker Kämpfer. Mit Drohungen oder Gewalt wirst du bei ihm nicht weit kommen. Viel Glück!\n \nÜbrigens, hier - nimm dieses Artefakt. Die meisten hier in der Bar halten mich für einen Abschneider. Dabei bin ich nur einer, der sparsam und berechnend ist.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_give_0">
		<text>Hey, Dan! Ich bin hier, um mit dir ein wichtiges Geschäft zu regeln. Eine ernste Sache, die uns beide betrifft. Ich weiß genau, das du ein bestimmtes PDA hast, welches ich unbedingt brauche. Gibst du es mir - dann gehen wir im Frieden unsere Wege. Wenn nicht... ist deine Entscheidung.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_give_1">
		<text>Ist ja gut, Meister "Gezeichneter", reg dich ab, ich kenn dich ja. Ich weiß, das du mich leicht fertig machen kannst, und da wird auch mein Exo nicht helfen. "Ghost" persönlich war ja dein Lehrer.\n \nHier, nimm das Ding. Hat mir ein Kerl da gelassen, damit ich es aufbewahre. Ich war ihm ein Gefallen schuldig, und konnte nicht "Nein" sagen.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_give_2">
		<text>Drohst du mir etwa?! Ich bring dir gleich "who is who" bei. Mit einer Ladung Blei!</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_give_3">
		<text>Mann, was für eine Erleichterung! Glaub mir, ich hatte gar nicht vor dich zu töten, aber ich brauche dieses PDA wirklich sehr. Danke dir, Bruder, ich werde meine Schuld irgendwann doppelt begleichen.</text>
		</string>
		<string id="informator_pda_give_4">
		<text>Gut, "Gezeichneter", ich merke mir das.</text>
		</string>
		<string id="gavr_take_first_0">
		<text>Bist du Gabriel? Der Informator schickte mich zu dir.</text>
		</string>
		<string id="gavr_take_first_1">
		<text>Oh! "Gezeichneter" ist da... Informator schickte mir eine Nachricht, das du den oder die Mörder von "Reißzahn" suchst. Ich kann dir dabei helfen, aber nicht umsonst, natürlich. Du mußt für uns ein paar Aufträge erledigen, die nicht grade sauber sind, aber gut bezahlt werden.</text>
		</string>
		<string id="gavr_take_first_2">
		<text>Mann, wie ich das satt habe! Töte den da, töte diesen da... Bin ich etwa ein Zonen-Terminator? Und du kommst auch sofort damit an. Und wenn ich dir was durchschieße, was du nicht sehr nötig hast? Wie siehst du das?</text>
		</string>
		<string id="gavr_take_first_3">
		<text>Bruder, du verstehst doch, das ich dir tot nichts nutze, oder? Lass uns einfach das Geschäft durchsprechen. Du hast dem Informator das PDA gebracht. Aus den gespeicherten Dateien geht hervor, das in unseren Reihen sich eine Ratte befindet. Und diese Ratte kein einfacher Mitglied ist, sondern einer der Anführer. Direkte Beweise dafür gibt es nicht, deswegen kann ich noch nicht meine Jungs schicken und die Sache "klären". Kommen nur Schuldzuweisungen, gegenseitige Verdächtigungen und Krieg in der Gruppe dabei raus. Und du, als völlig abgedrehter Rumstreuner, kommst da sehr gelegen. "Bolzen" - so heißt die Ratte - ist grad in der Nähe, im Söldnerlager hinter dem Bauernhof. Du mußt sein PDA auch besorgen, dann haben wir klare Beweise für sein Verrat. Einverstanden? Eine gute Belohnung ist selbsverständlich.</text> 
		</string>
		<string id="gavr_take_first_4">
		<text>Abgedrehter Rumstreuner?!... Für sowas könnte dein Kopf in einer Gallert-Pfütze landen. Gut, überredet. Ich werd dir den "Taschenrechner" schon bringen.</text>
		</string>
		<string id="gavr_bring_pda_0">
		<text>Hör mal, du Hühnerstall-Adler! Wo schickst du mich denn einfach so rein? Da gab's ja mehr Scharfschützen als es Zombies im Jantar gibt. Du hättest mich warnen müssen. Hier hast du, was du wolltest.</text>
		</string>
		<string id="gavr_bring_pda_1">
		<text>Deine Worte verletzen mich sehr... Ich bin nämlich ein sehr feinsinniger Mensch, weißt du. Du weißt doch selbst, das die Zone voller Ärger und Überraschungen ist. Egal, du hast die Sache erledigt, hier hast du was, um dir Wodka zu leisten. Geh, wohin du willst...</text>
		</string>
		<string id="freeman_help_one_0">
		<text>Sehe ich richtig?! Gordon Freeman, höchstpersönlich! Hat man dich aus City 17 verjagt? Ich hab mal ein Gerücht gehört, das du getötet wurdest.</text>
		</string>
		<string id="freeman_help_one_1">
		<text>Oh, Marked One! Hi! Ich gleich versuchen, in eurer Sprache. Grüsse! Ich schockiert bis jetzt. Ich erste Mal gewesen in Kordon, Mr. Sidorowitsch für mich bezahlt Explorer. Verstehen? Wegführer. Wir lange gegangen, gewesen hier, dann Factory, und dann... Oh, shit! Ein Noise, sehr lange, im Kopf direkt. Ich schaue mein Wegführer und er hat gläserne Eyes, und mir schlecht im Bauch und Kopf zerbrechen.\n \nDann Nebel im Kopf, ich meinem Führer etwas sagen, und er stehen rum wie ein Mast, ja. Habe gesehen Tunnel, viel Anomalien inside. Aber ich gegangen rein, damit nicht mehr zerbrechen Kopf. Und da gefallen bin. Weiter can't remember. But als ich zu mir gekommen bin wieder, hab gesehen grosses Monster. Es in der Electro-Anomalie standing and it's... It's charging... Verstehen? Wie Batterie. Ich wollte weggehen, silently... But Monster detect my presence und mich schauen und laut knurren. Ich ganz schocking weglaufen. Without detector, without armor, without bolts.\n \nOh, I'm sorry, viele Worte... Ich wollen dir vorschlagen Mission. All my Stuff ich im Tunnel gelassen. Auch my geliebte Desert Eagle, pimped for 9x39 Munition. Wenn du mir bringst wieder my Gun, i'll give you some artifacts.</text>
		</string>
		<string id="freeman_help_one_2">
		<text>Freeman, reg dich ab! Seit wann redest du so viel? Allein schon weil du hier bist, werde ich dir deine "Gun" schon finden.</text>
		</string>
		<string id="freeman_bring_one_0">
		<text>Hey, Gordon! Na, gehts dir wieder besser? Hier ist deine Kanone. Gefällt mir, ein richtiger Elefanten-Killer.</text>
		</string>
		<string id="freeman_bring_one_1">
		<text>Oh! "Gezeichneter"! Ja, ja, ich bin jetzt entspannt. Gastfreundschaft gut, Wodka gut, Seele entspannt gut. Wir mit "Hunter" nun Freunde sind. Gehen zusammen jagen. Für meine Eagle mein Respekt dir, hier Bezahlung - wie versprochen.</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_help_0">
		<text>Ich sehe, du hast dich schon eingelebt. Gefällt es dir hier beim Wirt? Pass aber auf und trink nicht zu viel auf Bruderschaft mit dem Wächter da. Sonst wird die Jagd ausfallen. Und jagen solltest du, am besten, mit Barin. Dieser "Hunter" da ist nur zur Dekoration hier.</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_help_1">
		<text>Sehr gute Truppe hier, sehr gastfreundlich, ja... Euere Salzgurken sind sehr schmackhaft mit Wodka, ja...\n \nMister "Gezeichneter", hab sehr wichtiges Geschäft für Sie. Als mein Führer und ich im "Rostok" waren, wir traffen einen Mann. Wie hieß er? Oh! Ich weiß wieder - James! Er zu uns sagte, er sei auch aus Amerika.\n \nWir tranken Wodka und ich habe da gelassen mein Koffer, zu Lagerung, ja... Mein Koffer sehr wichtig für mich, wichtige Dokumente. Diesem James traue ich nicht sehr. Aber ich hab jetzt Angst hinzugehen. Euere Zone sehr schrecklich.\n \nBringen Sie mir Koffer wieder, Mister "Gezeichneter", bitte, ja? Bei diese Haus-Baustelle, da ein Bauwagen steht. Da James versprochen hat, auf mich zu warten.</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_help_2">
		<text>Na gut, weil du so redegewandt bist. Wie hieß er nochmal? James? Ich würde auch keinem Ausländer in der Zone trauen.</text>
		</string>
		<string id="freeman_james_speak_0">
		<text>Hi, do you speak english? Heißt du nicht zufällig James, Bond James? Hehe...</text>
		</string> 
		<string id="freeman_james_speak_1">
		<text>Was geht dich das an, "Scarface"? Hau bloß ab hier! Keine Zeit mit dir zu reden. Ich warte hier auf wichtige Leute.</text>
		</string> 
		<string id="freeman_james_speak_2">
		<text>Wie hast du mich genannt?! Wer bist du denn? Kriegst gleich ein paar in die Fresse, wenn du so weiter machst!</text>
		</string> 
		<string id="freeman_james_speak_3">
		<text>Boooh, du nervst! Dann muß halt 'ne Ladung Blei dein Maul stopfen!</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_bring_0">
		<text>Freeman, so machst du hier nicht lange! Zu wem hast du mich denn geschickt? Hab fast das Gewehr überhitzt bei Gespräch mit dem Typen da. Was soll das denn? Erklär mir das mal!</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_bring_1">
		<text>Meister "Gezeichneter", was ist passiert? Bei Ihnen alles OK? Ich verstehe nicht gut.</text>
		</string> 
		<string id="freeman_case_bring_2">
		<text>Dein James ist ein Bastard! Und die vier Stinktiere, die dabei waren, rissen die Mäuler zu weit auf. Und darum lutschen die jetzt Blei-Bonbons in der Hölle. Hier ist dein Koffer.</text>
		</string>
		<string id="freeman_case_bring_3">
		<text>Mir es sehr leid tut, "Gezeichneter", ich nicht gut ihn kannte. Ich nicht gewußt habe, das dieser Mann Scheißloch ist.</text>
		</string> 
		<string id="gavr_doc_radar_0">
		<text>Und, Gabriel, wie geht es weiter?</text>
		</string>
		<string id="gavr_doc_radar_1">
		<text>Weiter geht es folgendermaßen, "Gezeichneter": ein "Monolither" sollte für uns wichtige Dokumente besorgen. Wir haben aber vor kurzem den Kontakt zu ihm verloren. Keine Verbindung mit seinem PDA mehr. Die letzte Nachricht kam an, als er am Hirnschmelzer war. Dann kam die Eruption, und ich denke, das er sich im Hirnschmelzer-Bunker versteckte. Deine Aufgabe ist ihn zu finden und die Dokumente hierher zu bringen. Alles klar? Wir wissen ja, das du ein PSI-Helm von den Eierköpfen bekommen hast, der dich schützen kann.</text>
		</string>
		<string id="gavr_doc_radar_2">
		<text>Ich glaube zwar nicht, das eine Eruption für "Monolither" gefährlich wäre... Ok, Gabriel, ich werde eueren Mann suchen.</text>
		</string> 
		<string id="gavr_doc_radar_bring_0">
		<text>Tja, ich hab ihn gefunden, eueren "Monolither". Nur war er schon tot und, außerdem, schon ein Zombie. Da war ein Telepath zugange. Eklig... Hier sind deine Docs.</text>
		</string> 
		<string id="gavr_doc_radar_bring_1">
		<text>So, so... Genau das, was wir brauchen... Du bist ja ein Profi, "Gezeichneter". Ich dachte nicht, ehrlich gesagt, das du es schaffst. Die Monolither bewachen ja alle Durchgänge sehr ernst. Na ja, hier ist dein verdienter Lohn.</text>
		</string>  
		<string id="bland_flash_talk_0">
		<text>Freeman, ich muß mit dir reden.</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_talk_1">
		<text>Was möchtest du, "Gezeichneter"?</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_talk_2">
		<text>Seit dem ich die Umstände des Todes vom "Reißzahn" untersuche, tauchen auf meinem Weg immer mehr Söldner auf. Erst Gabriel, dann "Bolzen", dann haben ausländische Söldner versucht mich umzubringen. Du weißt nicht zufällig, woher sie kommen und was hier vor sich geht? Ich habe für Gabriel ein Dokument besorgt und hab's mir kopiert. Schau mal rein, vielleicht verstehst du mehr als ich, was da drin steht. Obwohl ich so ein Verdacht habe, das du hier auch nicht einfach so rumhängst.</text>
		</string> 
		<string id="bland_flash_talk_3">
		<text>Ich hab hier meine eigenen Aufgaben, "Gezeichneter". So... Interessant... Ich fang an zu verstehen... Aber die Daten sind unvollständig. \n Hör zu, "Gezeichneter". In dem Koffer, den du mir gebracht hast, waren, komischerweise, auch Papiere und Dokumente von James. Daraus geht hervor, das bald ein supergeheimes Treffen der Söldner-Anführer ansteht. Es soll irgendwo im Dunklen Tal stattfinden. Auch ein gewisser "Blend" kommt zu diesem Treffen. Er hat wohl die fehlenden wichtigen Daten auf seinem Speicherstick. Die Söldner machen es oft so, sie splitten die Dokumente und teilen diese zwischen den Anführern auf, damit ihre Geheimnisse besser geschützt sind. Wir brauchen dieses Stick, um weiter zu kommen. Und beeil dich, bald kommen da auch die anderen Anführer an, dann wird die Bewachung zu stark sein.</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_talk_4">
		<text>Deine Aussprache hat sich aber plötzlich stark verbessert, Freeman. Seltsam, seltsam... Bald wird es wohl mehr Speichersticks als Hunde in der Zone geben. Na gut, ich werde es holen. Und ich hoffe, es wird uns helfen, endlich den Mörder zu finden.</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_bring_0">
		<text>Ich hab Blend's Speicherstick mitgebracht. Hier.</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_bring_1">
		<text>Dann lass uns den mal in den PDA stecken. Ja.. Hier... Das dachte ich mir... Also, "Gezeichneter" - so sieht's aus: eine Söldner-Bande, die größtenteils aus Ausländern besteht, hat beschlossen den "Monolith" in ihre Gewalt zu bringen. Keine Ahnung, wofür... Kann aber nichts Gutes sein. "Reißzahn" wurde von ihnen, unter Vorspielung falscher Tatsachen, rekrutiert. Er war ja einer der wenigen, die Trips in den Zonenzentrum machten. Genau so ein Mann haben die Söldner gebraucht und die gaben ihm Aufträge, die angeblich von den Wissenschaftlern kamen. Du weißt doch bestimmt, das "Reißzahn" sich mit Elektronik auskannte und den Kollegen im mobilen Jantar-Labor half. Aber er schöpfte mit der Zeit Verdacht und find an tiefer zu graben. Es kam raus und er wurde eliminiert. Und den Befehl dazu gab ihr Hauptkoordinator hier in der Zone. Ohne seinen Wort fällt bei den Söldnern keine Entscheidung. Und wer ist das wohl? Genau...\n \nHier, übrigens, ein Geschenk von mir, weil du ein guter Mann bist, denke ich.</text>
		</string>
		<string id="bland_flash_bring_2">
		<text>Danke, Freeman. Ich hatte ja schon den Verdacht, das Gabriel eine Filzlaus ist... Nun ist es sicher. Jetzt kriegt er den Arsch aufgerissen!</text>
		</string> 
		<string id="bland_flash_bring_3">
		<text>Viel Glück, "Gezeichneter". Sei vorsichtig.</text>
		</string> 
		<string id="freeman_braad_one_0">
		<text>Na, wie geht es dir bei uns hier, Freeman?</text>
		</string>
		<string id="freeman_braad_one_1">
		<text>Eigentlich gar nicht schlecht, ich hab zwar noch Kopfschmerzen vom gestern, aber es ist ok. Hast du vielleicht eine Salzgurke?\n \nUnd weißt du, "Gezeichneter", ich hab immer davon geträumt ein Ökologe zu werden. Und ich hab noch nie einen Blutsauger gesehen...</text>
		</string> 
		<string id="freeman_braad_one_2">
		<text>Das ist hier in der Zone doch kein Problem. Ich spiele heute mal einen Zauberer. "Mumba-Jumba, Abra-Kadabra!!!". Die Blutsauger werden nun geliefert! Geh raus, schau sie dir an.
</text>
		</string> 
		<string id="gavr_final_dialog_0">
		<text>Erkennst du mich wieder, Gabriel? Weißt du, warum ich hier bin?</text>
		</string>
		<string id="gavr_final_dialog_1">
		<text>Warte, Strelok! Las uns noch reden! Trinken wir einen, ich hab hier noch eine Flache echten Cognac liegen. Ist die Sache mit userer Basis im Dunklen Tal dein Werk?</text>
		</string>
		<string id="gavr_final_dialog_2">
		<text>Gieß ein. Ich hab jetzt alle Zeit der Welt. Du bist ja derjenige, der nicht mehr lange zu leben hat. Und ja, ich war das. Und ich gab auch deinem Mitläufer, "Blend", die letzte Ölung. Ich hab jetzt alle Beweiße deiner Schuld. Warum ließ du meinen Freund, "Reißzahn", töten?</text>
		</string>
		<string id="gavr_final_dialog_3">
		<text>Er hat eine Zeit lang für uns gearbeitet, ohne zu wissen, um was es geht. Wir ließen ihn im Glauben, das er Aufträge für die Eierköpfe erledigt. Haben ihn gut bezahlt und gaben ihm anfangs harmlose Aufgaben - verschiedene Messungen, Artefakte sammeln. Das Hauptziel war aber immer "Monolith". Wir suchten Wege, um zum "Monolith" zu gelangen. Und du, Strelok, sowie "Reißzahn" gehören zu den wenigen, die da waren und die Möglichkeiten wußten, um dahin zu kommen. Er hat aber Verdacht geschöpft, hat rumgeschnüffelt und wollte untertauchen. Wir wollten nicht, das Infos über uns bekannt werden, und ich habe persönlich den Befehl für die Beseitigung vom "Reißzahn" gegeben. Ein Scharfschütze hat auf ihn im Blutsauger-Dorf gewartet. Rest kennst du selbst...</text>
		</string> 
		<string id="gavr_final_dialog_4">
		<text>Verdammt... ist es stickig hier... Du... Bastard... du... du... hast mich vergiftet... Korruptes Arschlll....</text>
		</string>
		<string id="gavr_final_dialog_5">
		<text>Ruhe dich aus, Kumpel.</text>
		</string>
		<string id="gavr_finalend_dialog_0">
		<text>A-a-a-h... mein Kopf... Wo bin ich hier? Ah, ich sehe schon... Du bist ein... Was war das, was hast du mit mir gemacht?..</text>
		</string>
		<string id="gavr_finalend_dialog_1">
		<text>Entspann dich, das war nur ein Schlafmittel. Ich brauch dich noch lebend. Hast du dich ausgeruht? Vergiss doch "Reißzahn", mach dir lieber Sorgen um dich selbst.</text>
		</string>
		<string id="gavr_finalend_dialog_2">
		<text>Vergessen, sagst du?!. Einfach so alles vergessen?!! Etwa so: "Reißzahn, du bist ein guter Mann, wir haben so viel zusammen durchgemacht, aber jetzt muß ich mich um sich selbst sorgen!" Schlägst du mir etwa sowas vor?.. Dann merke dir, du Bastard - Strelok verrät nicht die eigenen Leute.</text>
		</string>
		<string id="dan_priremont_dialog_0">
		<text>Sag mal... Kannst du Sachen reparieren? Zum Beispiel Waffen oder Anzüge?</text>
		</string> 
		<string id="dan_priremont_dialog_1">
		<text>Kann ich schon... Wenn ich nicht grade auf der Jagd bin, mache ich das sozusagen als Zeitvertreib.\n \nAber wenn du mein Kunde sein willst, musst du ersmal was für mich tun. Besorg mir zuerst 30 gewöhnliche PDA, ich möchte unsere Leute damit ausrüsten. Dann reden wir über Reparaturen.</text>
		</string>
		<string id="dan_priremont_dialog_2">
		<text>Na gut, dann versuche ich diese Menge an PDA aufzutreiben, weil lange hält mein Anzug ohne Reparatur nicht mehr durch.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_0">
		<text>Dan, ich hab hier Arbeit für dich, du mußt mal was reparieren.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_1">
		<text>A-ha... Dann lass mal sehen, was du da hast. Aber denk dran, zahlen können mußt du, eine zweite ähnliche Waffe brauch ich noch. Und wenn ich schon bei was dabei bin, dann verzögert sich dies hier noch.\n </text>
		</string>
		<string id="dan_repair_2">
		<text>Repariere die Waffe im ersten Slot.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_3">
		<text>Repariere die Waffe im zweiten Slot.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_4">
		<text>Repariere den Anzug.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_5">
		<text>Mann, du hast ja Preise, da dreht man ja ab! Nein, lass mal...</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_6">
		<text>Hier, alles wieder in Ordnung!</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_7">
		<text>Alles erledigt. Nimm mit.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_8">
		<text>Hmmm. Na gut. Aber wehe du vergißt mich...</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_9">
		<text>Nicht schlecht, du weißt wie man sowas macht.</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_10">
		<text>Kannst du noch etwas reparieren?</text>
		</string>
		<string id="dan_repair_11">
		<text>Natürlich. Ich hab ja hier kaum Kunden...\n \n</text>
		</string>
		<string id="dan_bring_pda_0">
		<text>So, Dan... Ich hab die PDA gebracht, wie versprochen.</text>
		</string>
		<string id="dan_bring_pda_1">
		<text>Spitze! Die brauche ich wirklich.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_0">
		<text>Hör mal... Hast du, zufällig, Schrot-Munition? Weil ich zwar eine Flinte habe, aber Patronen dazu kaum.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_1">
		<text>Ich hab vieles, auch Schrot... Geld will ich dafür nicht haben, aber Artefakte und Mutanten-Körperteile nehme ich gern.\n \nFür ein "Steinblut" bekommst du 2 Päckchen Schrot. Für ein "Gravit" - 5 Päckchen. und wenn du mir 2 Telepathenhände bringst - bekommst du ganze 8 Päckchen.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_2">
		<text>Hier, Dan - ich habe ein "Steinblut". Dann her mit dem Schrot.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_3">
		<text>Ich hab grade vorhin ein "Gravit" gefunden, Dan. Kannst du haben.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_4">
		<text>Ob du glaubst oder nicht. Aber ich habe tatsächlich 2 Telepathenhände im Rucksack. Das war ein hartes Stück Arbeit, diese aufzutreiben, du könntest auch bisschen mehr dafür geben.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_5">
		<text>Hier sind die Patronen, nachzählen mußt du nicht. Alles ehrlich.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_6">
		<text>Oh, ein "Gravit"! Ich hab gerade einen Kunden dafür...</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_7">
		<text>Bruder, verstehe mich auch, Schrot ist hier eine gefragte Munition. Und außer mir hat die nur Sidor im Angebot, also kriegst du nur die abgesprochene Anzahl.\n \nNa gut, als Present lege ich noch ein paar Flaschen Wodka drauf.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck_8">
		<text>Na gut, Dan, dann mache ich mich auf die Suche nach Artefakten. Oder nach einem Telepathen. Ich brauche dringend Schrot...</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_0">
		<text>Verkaufst du noch Munition für die Schrotflinten, Dan? Meine Vorräte sind wieder mal erschöpft.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_1">
		<text>Ja, klar. An Schrot mangelt es uns Jägern nun wirklich nicht. Mein Tarif bleibt gleich - Artefakte oder Mutanten-Körperteile. \n \nFür ein "Steinblut" bekommst du 2 Päckchen Schrot.\n \nFür ein "Gravit" gibt es 5 Päckchen.\n \nUnd für 2 Telepathenhände ganze 8 Päckchen.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_2">
		<text>Hier, Dan - ein "Steinblut". Her mit dem Schrot.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_3">
		<text>Ich hab ein "Gravit" für dich gefunden, Dan. Wo ist mein Schrot?</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_4">
		<text>So, Dan... Ich hab hier 2 Telepath-Hände. Mit Tuschkanos schiessen kann man das wirklich nicht vergleichen, du könntest auch bisschen mehr dafür geben.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_5">
		<text>Hier sind die Patronen, nachzählen mußt du nicht. Alles ehrlich.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_6">
		<text>Oh, ein "Gravit"! Ich hab gerade einen Kunden dafür...</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_7">
		<text>Bruder, verstehe mich auch, Schrot ist hier eine gefragte Munition. Und außer mir hat die nur Sidor im Angebot, also kriegst du nur die abgesprochene Anzahl. Na ja, als Present, hast du hier noch ein paar Fläschchen. Genau richtig, um die Hirnmasse zu säubern, nach der Telepath-Sache.</text>
		</string>
		<string id="dan_trade_buck2_8">
		<text>Na gut, Dan, dann mache ich mich auf die Suche nach Artefakten. Oder nach einem Telepathen. Ich brauche dringend Schrot...</text>
		</string>
		<string id="dan_grab_helmet_0">
		<text>Dan, wo bist du mit deinen Gedanken?</text>
		</string>
		<string id="dan_grab_helmet_1">
		<text>Hör zu, "Gezeichneter"... Ich bekam Informationen darüber, das in Kürze auf der Militärbasis im Agroprom irgendeine ungewöhnliche Lieferung eintreffen soll. Was das genau ist - das ist unbekannt, aber die Basis wird nun stark bewacht. Ich kenne dich als einen Draufgänger und du pflegst keine besondere Liebe dem Militär gegenüber...\n \nIch schlage dir vor, uns bei dem Überfall auf die Basis zu helfen, bereuen wirst du es garantiert nicht. Was meinst du dazu?</text>
		</string>
		<string id="dan_grab_helmet_2">
		<text>Klingt sehr nach einer Falle, Dan... Kann ich dir dabei überhaupt trauen?</text>
		</string>
		<string id="dan_grab_helmet_3">
		<text>"Gezeichneter", für wen hälst du mich denn? Die Info ist sicher, Jungs würden nur noch auf dich warten, ansonsten ist schon alles vorbereitet. Wenn du nach Agroprom gehst, wird da auf dich "Arhara" mit seinem Team warten. Alles erfahrene Leute, jeder schon paar Jahre hier in der Zone... Irgendwann waren sie bei der "Freiheit", aber "Arhara" hatte Streit mit Lukasch... und ging mit einem Teil der Gruppe weg in die "freie Wirtschaft".</text>
		</string>
		<string id="dan_grab_helmet_4">
		<text>Na gut, Dan, abgemacht. Die Stiernacken haben mir schon viel Nerv gekostet, daher kann man sie ein wenig scheuchen...</text>
		</string>
		<string id="yakut_agro_helmet_0">
		<text>Bist du "Arhara"?</text>
		</string>
		<string id="yakut_agro_helmet_1">
		<text>Und du - "Gezeichneter"? Ich grüße dich! Wir haben nur noch auf dich gewartet. Das ist der Plan: Wir gehen durch das Süd-Tor rein und machen "sauber". Du nimmst dir den Hauptkomplex vor, und nimmst den Eierköpfen das Packet ab.\n \nDer Chef der Forscher-Gruppe ist Iwashenko, wahrscheinlich hat er dieses Packet bei sich.</text>
		</string>
		<string id="yakut_agro_helmet_2">
		<text>Ich sehe, ich hab schon wieder die "leichteste" Aufgabe. Na ja, bin ich schon gewohnt, lass uns aufbrechen.</text>
		</string>
		<string id="dan_bring_helmet_0">
		<text>Dan, das war... Da war ja echt was los im Agroprom. War ganz knapp. Hier, es ist irgendein Top-Secret-Koffer. </text>
		</string>
		<string id="dan_bring_helmet_1">
		<text>So-so... Wenn ich mich nicht irre... ist das... Ich glaube, wir haben echt Riesen-Glück! Du bist echt in Ordnung, "Gezeichneter"! Hier, dieses Honorar hast du dir wirklich verdient. Ich werde hier ein wenig rumstochern, und du kannst, am besten, später vorbeikommen - dann erkläre ich dir, was es mit diesen Koffer auf sich hat.\n \nUnd noch was: "Arhara" bat mich dir auszurichten, das er nochmal mit dir sprechen möchte. Schaue bei ihm vorbei...</text>
		</string>
			<string id="yakut_help_0">
		<text>Hallo, "Arhara"! Dan hat mich gebeten bei dir vorbeizuschauen. Ist was passiert?</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_1">
		<text>Es sieht so aus, "Gezeichneter": Einer meiner Leute ging in die Agroprom-Katakomben... Schon vor zwei Tagen, und ist immer noch nicht zurück. Du kennst es ja selber, da kriechen Mutanten rum, und Banditen sind da unten auch anzutreffen. Wahrscheinlich weilt er nicht mehr unter uns... Wie üblich in der Zone - jeder Tag kann dein letzter sein...\n \nLeider hatte er ein Notizbuch mit wichtigen Infos dabei, welche nicht in fremde Hände gelangen dürfen. Kannst du es zurückholen?</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_2">
		<text>Und warum geht ihr nicht selbst da hin? Schick doch einen von deinen Leuten...</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_3">
		<text>So viele Jungs hab ich auch nicht mehr zu Verfügung, die Banditen und Stiernacken sind in letzter Zeit sehr aktiv, da zählt jede Waffe. Ich darf meine Leute keinem Risiko aussetzen. Und du bist, wie ich mich überzeugen konnte, ein Meister seines Faches.\n \nHilf mir, ich werde dich dafür mit Munition bezahlen. Wir haben da einen kleinen Vorrat, die Soldaten haben's mit uns "geteilt".</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_4">
		<text>Ok, ich gehe mal hin... Munition brauche ich wirklich.</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_bring_0">
		<text>Und, wie geht es dir hier? Alles in Ordnung?</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_bring_1">
		<text>Die Soldaten lassen uns keine Ruhe. Ich glaube, wir werden unsere Position wechseln müssen und den Camp woanders aufschlagen...\n \nUnd, hast du es gefunden?</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_bring_2">
		<text>Ja, hab ich. Hier... Du hattest Recht, dein Mann ist tot, entweder tappte er selbst in eine "Elektra", oder jemand hat "geholfen". Und Telepathen sind da unten jetzt auch, früher waren sie nicht da...</text>
		</string>
		<string id="yakut_help_bring_3">
		<text>Danke, "Gezeichneter", du hast mir echt geholfen. Hier ist die versprochene Munition. Telepathen, sagst du? Shit, dann muß ich mein Beute-Versteck umlegen... Danke für die Warnung.</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_0">
		<text>Was gibt's noch, "Arhara"?</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_1">
		<text>Ich überlege grade was... Ich hab im Roten Wald, beim Radar, ein Rucksack-Versteck. Neben dem Hubschrauber, da ist noch so eine Metall-Box in der Nähe. In dem Versteck liegen verschiedene Kleinigkeiten, die könntest du als Bezahlung behalten. Aber das wichtigste - da liegt mein Notebook drin. Viele Dinge sind da drauf gespeichert und ich brauche ihn dringend.\n \nKönntest du den für mich holen? Oder warte mal, noch besser wäre es, wenn du das Notebook bei meinen Bruder, "Jakut", ablieferst.</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_2">
		<text>"Arhara", weßt du, was du da redest? Wie soll ich denn da durchkommen? Die PSI-Einwirkungen machen doch mein Hirn zu Brei.... Und was für ein Bruder, wo sollte ich ihn, zum Teufel, suchen?</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_3">
		<text>Geh doch mal zum Dan, "Gezeichneter". Weßt du noch, wir haben im Agroprom dieses Koffer erbeutet. Da war ein ganz nutzliches Ding drin, sagt Dan. Das wird dir helfen, damit kannst du dich von der PSI-Strahlung schützen.</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_4">
		<text>Verdammt... Gut, ich treffe mich mit Dan... Ich bezweifele trotzdem stark, das dieses "Ding", von dem du mir erzählst, mir da helfen kann.</text>
		</string>
		<string id="yakut_need_do_5">
		<text>Mach dir keine Sorgen, Kamerad... Ich weß, wovon ich rede. Und meinen Bruder findest du bei den Lagerhäusern, er hängt in letzter Zeit in dem Stalker-Camp rum.</text>
		</string>
		<string id="yakut_done_notebook_0">
		<text>Bist du "Jakut"? Ich hab hier den Notebook deines Bruders...</text>
		</string>
		<string id="yakut_done_notebook_1">
		<text>"Gezeichneter"! Du bist am Leben, verdammt! Ich hab schon fast die Hoffnung verloren... Und den Notebook hast du auch! Mein Bruder wird sich aber freuen... Du hast uns echt sehr geholfen, "Arhara" hat dich zurecht gelobt.</text>
		</string>
		<string id="yakut_done_notebook_2">
		<text>Ist ja gut, irgendwie werden wir schon quitt. Die Gegend da ist aber wirklich häßlich, und diese Hunde...</text>
		</string>
		<string id="dan_nauch_flash_0">
		<text>Und, Dan, was war denn nun in dem Koffer, was ich dir gebracht habe?</text>
		</string>
		<string id="dan_nauch_flash_1">
		<text>Junge, du hast ein Prototyp des PSI-Schutz-Helmes erbeutet! Er war zwar nicht auf die richtige Frequenz eingestellt, aber ich hab ihn fast fertig justiert. Nur mir fehlen noch ein paar Informationen... Hör mal, du hast doch vor in X-18 Labor zu gehen? Es gibt Berichte, das man in diesem Labor die Wirkung der PSI-Strahlung auf das menschliches Gehirn erforscht hat. Da gibt es bestimmt noch Daten darüber.\n \nWenn du im Labor irgendwelche Speichersticks oder Infos findest - bring diese mir bitte. Dann kann ich den Helm in Handumdrehen justieren.</text>
		</string>
		<string id="dan_nauch_flash_2">
		<text>Na ja, ich muß ja sowieso dahin. Dann kann ich auch für dich ein Speicherstick suchen. Ich muß dringend zum Radar, und ohne Schutzhelm kommt man da nicht durch.</text>
		</string>
		<string id="dan_nauch_flash_bring_0">
		<text>Grüß dich, Dan! Schau mal, ich hab ein Speicherstick im Labor gefunden. Nutzt der dir was?</text>
		</string>
		<string id="dan_nauch_flash_bring_1">
		<text>Lass mal sehen... Aha... So.... Genau! Das ist es, was wir brauchen, "Gezeichneter". Warte, ich justiere den Helm zu Ende. Hier, fertig! Jetzt ist dieser Helm justiert und sollte dich vor der PSI-Strahlung schützen. Aber da wir nicht getestet haben, kann ich natürlich nichts garantieren...\n \nAber ich hoffe, es klappt. Viel Glück, "Gezeichneter"!</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_0">
		<text>Warum bist du so nachdenklich?</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_1">
		<text>"Gezeichneter", du hast doch im Labor eine Leiche gefunden, oder? Meinst du wirklich, das es "Ghosts" Körper war? Ich habe wirklich Zweifel, das "Ghost" einfach so draufgehen konnte. Ich kann einfach nicht glauben, das ein so erfahrener Stalker, wie "Ghost", es nicht schaffte mit einem Telepathen fertig zu werden.\n \nUnd eins sage ich dir noch: Als "Ghost" hier auftauchte, war er nicht allein. Er kam mit einem "Dietrich"... Und dieser "Dietrich" sah "Ghost" sehr, sehr änlich aus... Wir haben die beiden immer verwechselt. Kannst du dich selber noch genau erinnern, wie "Ghost" aussah? Nein? Das meine ich doch... Konntest du dich geirrt haben?</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_2">
		<text>Ich könnte mich auch irren, aber... ich habe hier ein Foto, und er sah ihm wirklich sehr änlich aus. Auf was, zum Teufel, willst du hinaus?</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_3">
		<text>Vor dem Erkundungsgang von Wasiliew und "Ghost" ins Labor, haben wir abends noch ein wenig getrunken, geredet... Über die Zone und den Monolithen, und all das... Er erzählte auch was über sich, wobei er echt nicht viel redete - er schwieg mehr und schaute sich nur ständig um, mit seinem "Wolfsblick" - als ob er ständig auf irgendwas wartete...\n \nKurzgesagt - "Ghost" erzählte, das alle Mitglieder der Gruppe von "Strelok" gejagt werden, und er auch schon paar Mal einem Attentat entkam. War einer der Gründe, warum er hier, im Jantar, auftauchte... Ein gottverlassener Ort, kaum einer will hier sich blicken lassen, wegen den ganzen Zombies und Schnorks... Und mal läuft der Gefahr, selbst zu einem "zombierten" zu werden. Ich habe über all seine Worte nachgedacht und fragte mich: wozu brauchte "Ghost" einen "Dietrich"? Er kennt die Zone besser als wir alle, hat Gefühl für Anomalien, mit dem er fast überall mit geschlossenen Augen durchgehen kann. Ich habe "Ghost" sogar gefragt, ob sie Brüder sind - Eine Antwort war, das sie sich erst vor Kurzem in der Bar kennenlernten.\n \nWillst du wissen, was ich denke? Ich denke, er wollte das alle glauben, das er tot ist. Und im Labor liegt nicht "Ghost", sondern sein "Dietrich"... Dafür denken jetzt alle, das "Ghost" umkam, und er ist untergetaucht.</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_4">
		<text>Ich weiß nicht... Vielleicht hast du auch Recht... Hast du eine Idee, wo er sich verstecken könnte?</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_5">
		<text>Er hat mir die Koordinaten seines Beute-Verstecks im Agroprom hinterlassen. Hat es mir auf dem PDA gespeichert - sagte, das wenn er nicht zurückkehrt, sollen die guten Dinge nicht einfach so verkommen. Auch sein Tagebuch soll, angeblich, da drin liegen.\n \nDie Lage des Verstecks könnte ich dir auf den PDA laden... Wenn du da mal nachschauen würdest - so können wir vielleicht irgendein Hinweis finden, der dir helfen würde "Ghost" zu finden. Falls er noch am Leben ist...</text>
		</string>
		<string id="uceh_about_prizrak_6">
		<text>Im Agroprom, sagst du? Kann ich mal hingehen, es könnte ja was dran sein...</text>
		</string>
		<string id="uceh_first_prizrak_0">
		<text>Ich fand das Versteck... Es lag auch ein Tagebuch drin. Nur wurde es ziemlich beschädigt, man kann kaum noch was lesen. Das einzige, was ich entziffern konnte - hier, über irgendwelche Person: "....du findest ihn bei den Lagerhäusern, nicht weit von der Freiheit-Basis."</text>
		</string>
		<string id="uceh_first_prizrak_1">
		<text>Las mich mal schauen... Ja, man versteht wirklich kaum was... Weßt du was, "Gezeichneter". Mach doch einen Ausflug in die Bar, frage da ein wenig rum, und ich werde solange mir das Tagebuch vornehmen. Vielleicht kann ich da noch mehr rausholen....</text>
		</string>
		<string id="uceh_first_prizrak_2">
		<text>Gut, ich muß eh in die Bar zurück, habe noch was mit dem Wirt zu erledigen, und ein paar Sachen einkaufen sollte ich auch... Ich hoffe, du wirst mit dem Tagebuch weiterkommen...</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_0">
		<text>Hallo Wirt! Darf ich dir ein paar Fragen stellen?</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_1">
		<text>Hey, "Gezeichneter"! Frag doch, ich werde dir schon antworten, wenn ich kann...</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_2">
		<text>Hast du mal "Ghost" gesehen? Man erzählt, das er hier war...</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_3">
		<text>Ja, war er. Vor einem Monat, oder noch mehr... Hat mich auch besucht. Er bat mich um ein Gefallen, es geht aber nur mich und "Ghost" was an...</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_4">
		<text>Komm, Wirt, lass die Geheimnisstuerei... Ich denke, ich weiß, was er von dir wollte... Einen "Dietrich", der ihm ähnlich sieht. Hab ich Recht?</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_5">
		<text>Langsam, "Gezeichneter"... Für Informationen muß man bezahlen. Machen wir es so: du bringst mir einen "Symbion" und ich erzähle dir dafür alles, was ich darüber weiß.</text>
		</string>
		<string id="barm_about_prizrak_6">
		<text>Du bist kein Händler, du bist ein Halsabschneider! Ich melde mich wieder, wenn ich was finde.</text>
		</string>
		<string id="barm_simb_prizrak_0">
		<text>Na, "Geschäftsmann", wie geht's? Ich hab ein "Symbion" für dich...</text>
		</string>
		<string id="barm_simb_prizrak_1">
		<text>Hmmm! Du erfreust mich immer wieder... Ja, "Ghost" bat mich, eine Person zu finden, die ihm einigermaßen ähnlich sieht... Eine schwere Aufgabe, bei seinem Aussehen - ich hatte keine grosse Hoffnungen, das ich seine Bitte erfüllen kann... Aber zwei Tage später haben die Wächter, nicht weit von dem südlichen Blockposten, einen Kerl aufgelesen. Irgendwie führte er sich verdächtig auf... Später stellte sich heraus, das er 3 Tage nichts gegessen hat - angeblich verlor er all seine Ausrüstung, als ihn ein Blutsauger überfiel und er grade so noch flehen konnte. Mir war ja egal, ob er lügt oder nicht. Hauptsache war, das er haargenau wie "Ghost" aussah. Hab ihm was zu essen gegeben, ein wenig was von der Austüstung auch. Dann kam "Ghost" an, sie sprachen miteinander und sind dann, zusammen, in Richtung Jantar abgehauen.\n \nDas wars, seit dem hab ich keinen von beiden mehr gesehen. Und später hörte man Gerüchte, das "Ghost" ins Labor gegangen ist und nicht zurückkam. Er bat mich, keinen was über den "Dietrich" zu erzählen - also hoffe ich, das es unter uns bleibt.\n \nAch, und noch was - Die Eierköpfe baten mich dir auszurichten, das du mal im Jantar sich blicken lassen sollst. Sie haben irgendein Anliegen an dich.</text>
		</string>
		<string id="barm_simb_prizrak_2">
		<text>Du kennst mich doch - ich bin ein "schweigsamer Typ". Diese Wissenschaftler... Wenn man denen einmal hilft, wird man sie nicht mehr los... Aber trotzdem - Danke.</text>
		</string>
		<string id="uceh_second_prizrak_0">
		<text>Und, konntest du schon irgendwas entziffern?</text>
		</string>
		<string id="uceh_second_prizrak_1">
		<text>Ich versuche, mit uns zu Verfügung stehenden Mitteln, das Tagebuch wiederherzustellen... Aber, ehrlich gesagt, sind die Ergebnisse nicht berauschend.\n \nHör mal, "Gezeichneter", du könntest uns helfen - bei einer der letzten Eruptionen hat unser Rechner den Geist aufgegeben. Wir konnten ihn zwar wieder starten, aber er arbeitet jetzt nur sporadisch. Ein neuer ist schon bestellt. Nur war der Hubschrauber schon mehrere Tage nicht da, wahrscheinlich stören die Blowouts, in Moment, den Flugverkehr zu stark. Und wir sind ohne Rechner wie ohne Hände...\n \nUnd das Tagebuch von "Ghost" kann ich auch schneller entziffern, wenn ein Computer zu Verfügung stehen würde...</text>
		</string>
		<string id="uceh_second_prizrak_2">
		<text>Du hast ja Wünsche!... Wo soll ich in der Zone ein Computer auftreiben?</text>
		</string>
		<string id="uceh_second_prizrak_3">
		<text>Es gibt da einen Mann - "Arhara". Er hatte mir mal einen Rechner angeboten, aber wir haben es damals nicht gebraucht und abgelehnt.</text>
		</string>
		<string id="uceh_second_prizrak_4">
		<text>Aah, "Arhara"... Er ist mein alter Bekannter. Ich rede mal mit ihm.</text>
		</string>
		<string id="arhara_system_prizrak_0">
		<text>Hey, "Arhara", ich war zu Besuch bei den Eierköpfen, sie erzählen - du hast ein Computer?</text>
		</string>
		<string id="arhara_system_prizrak_1">
		<text>Hey, "Gezeichneter"! Ich hatte mal einen... Hab ich den "Wächtern" verkauft. Ist weg...</text>
		</string>
		<string id="arhara_system_prizrak_2">
		<text>Mann... Was soll ich nun machen? Wo kann ich jetzt ein Computer auftreiben?...</text>
		</string>
		<string id="arhara_system_prizrak_3">
		<text>Na ja, es gibt schon ein Ort, wo man noch Rechner findet... Labor X-18. Da sollten noch welche sein...</text>
		</string>
		<string id="arhara_system_prizrak_4">
		<text>Schon wieder die Bürer besuchen?!?... Na gut, "Arhara", ich gehe jetzt mal, hab noch viel zu erledigen. Viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="uceh_system_prizrak_0">
		<text>Hier... Ein Computer... Wenn du wüßtest, wie lange ich dafür rumrennen mußte... Ich hoffe, es war nicht umsonst.</text>
		</string>
		<string id="uceh_system_prizrak_1">
		<text>Du hast uns wirklich sehr geholfen, "Gezeichneter". Wir bekamen, nämlich, eine Nachricht, das der Hubschrauber erst in 3 Tagen wiederkommt. Und unser Rechner hat jetzt völlig den Dienst versagt. Schau mal, ich konnte hier einen Namen lesen: "Jakut"... bei... Lagerhäuser". Wer könnte es sein?\n \nAch so, das hier ist für deine Hilfe... Ein wenig Munition für Sniper-Gewehr.</text>
		</string>
		<string id="uceh_system_prizrak_2">
		<text>"Jakut"? Den Mann kenne ich, ich werd mal mit ihm reden...</text>
		</string>
		<string id="yakut_first_prizrak_0">
		<text>Sei gegrüßt, "Jakut". Sag mal, kanntest du "Ghost"?</text>
		</string>
		<string id="yakut_first_prizrak_1">
		<text>Wie soll ich es sagen... Ich kannte ihn irgendwann mal... Aber man erzählt, das er doch irgendwo im X-16 verschwunden ist?</text>
		</string>
		<string id="yakut_first_prizrak_2">
		<text>Kann ja sein, das er verschwunden ist, aber manche Leute denken was anderes...</text>
		</string>
		<string id="yakut_first_prizrak_3">
		<text>Es gibt da ein Platz... Kannst du ja da mal nach ihm suchen. Kennst du die Katakomben unter dem Agroprom? Sollte er am Leben sein, so könnte er sich, meiner Meinung nach, irgendwo da uten verstecken...</text>
		</string>
		<string id="yakut_first_prizrak_4">
		<text>Agroprom-Untergrund, sagst du?... Ehrlich gesagt, glaube ich es nicht - wer will sich denn im Blutsauger-Nest verstecken. Nur ein Verrückter oder ein völlig Abgedrehter... "Ghost" war aber, wie ich es verstehe, nichts von beidem...</text>
		</string>
		<string id="yakut_second_prizrak_0">
		<text>Tja, "Jakut"... "Ghost" war da nicht. Dafür eine feine Empfangsgesellschaft aus Banditen, Blutsaugern und noch irgendwelchen seltsamen Personen, die mich nicht mit Blumen begrüßten. Kurzgesagt, "Jakut" - da unten war ein Hinterhalt...</text>
		</string>
		<string id="yakut_second_prizrak_1">
		<text>Hmmm... So wie es aussieht, bist du nicht der einzige, der nicht an "Ghosts" Tod glaubt... Ich kenne aber noch ein Plätzchen, beim Radar. Weißt du wo der Eingang ins X-10 Labor ist? Da könnte er noch sein. Wenn nicht - dann weiß ich auch nicht mehr weiter, und kann dir nicht mehr helfen...</text>
		</string>
		<string id="yakut_second_prizrak_2">
		<text>Beim Radar? Verdammt, da ist jetzt betimmt alles voll mit Militärs. Aber ich werde das trotzdem prüfen...</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_0">
		<text>"Ghost", bist du es!?!! Verdammt, du hast die ganze Zone um die Nase geführt!</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_1">
		<text>Strelok! Du! Und am Leben!!! Als du vermisst wurdest - hab ich nicht geglaubt, das du gestorben bist! Wir haben so viel zusammen durchgemacht... Du warst der Beste von uns. Ich hatte einfach immer dieses Gefühl - das du am Leben bist... Ich bin so froh dich wiederzusehen!...</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_2">
		<text>Ich hab so viele Fragen, aber hier ist es nicht sehr ruhig - erzähl mir wenigstens kurz, wie du es aus dem Labor geschafft hast... Und noch was - hier wurde ich "freundlich" empfangen, und bei Agroprom hat man auf dich wohl auch gewartet... Wer ist so sauer auf dich?</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_3">
		<text>Du weißt doch selbst - ich kann nicht gut erzählen... Aber ich versuch's mal... Wir sind zu dritt ins Labor gegangen: Wasiliew, ich und mein "Dietrich". Ich wußte nicht, ob wir die Geräte abschalten können, oder nicht. Und, eigentlich, bin ich nur da rein gegangen, um meine Verfolger zu verwirren. Du weißt schon über meinen "Dietrich" bescheid? Ja, ich weiß, hab jetzt eine Sünde mehr zu tragen, der Junge tut mir immer noch leid... Ich glaubte ja nicht, das du tot bist. Ich wollte dich suchen, aber ich wurde übeall verfolgt. Es gab kein Platz in der Zone, wo ich mich sicher fühlen konnte. Aber nach dem Trick mit der Leiche wurde es ruhiger... Durch bestimmte Leute erfuhr ich, das du am Leben bist. Ich wollte erst sogar dich kontaktieren, aber hatte dann doch Angst, das die Jagd wieder losgeht. Und zwar nicht nur auf mich, sonder auch auf dich.\n \nDu weßt schon bestimmt, das es eine, sogenannte, "Rächer"-Fraktion gibt? Ich sag dir mal was: es sind gar keine "Rächer", es sind gewöhnliche Söldner. Töten diejenigen, die "bestellt" werden. Geben sich aber mit Kleinigkeiten nicht ab. Wenn du auf deren Liste stehst - kannst du, sozusagen, "stolz" sein. Genau sie haben mich auch verfolgt. Man kann ihnen kaum entkommen, sie finden dich überall. Keine Fraktion will mit ihnen zu tun haben, sogar "Monolither" machen einen Bogen um sie. Ich weiß jetzt wer deren Anführer ist - einer mit dem Spitznamen "Tier". Wenn man ihn tötet - dann wird die Gruppe zerfallen... Meine Jungs haben berichtet, das "Tier" und seine rechte Hand "Schielauge" im Rostok aufgetaucht sind. Wollen da wohl eine Hauptbasis errichten. Ich schickte schon eine Sturmgruppe hin, aber ich befürchte, das sie ohne deine Hilfe es nicht schaffen werden. Willst du helfen? Und eins ist sehr wichtig - man muß nicht nur "Tier" töten, sondern auch sein Speicherstick besorgen, da wird die Liste aller Opfer drauf sein. Wir stehen, garantiert, auch drin...</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_4">
		<text>Mein Freund... Dein Krieg ist mein Krieg, dein Feind ist mein Feind. Ich bin für alles bereit.</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_zver_0">
		<text>Hallo, "Ghost"... "Tier" konnte entkommen, aber ich hab sein Speicherstick. Ich glaube, da ist eine Liste drauf, von denen die schon eliminiert wurden... oder noch dran sind. Wir können wohl "stolz" sein - ich bin der Erste auf der Liste, du stehst an zweiter Stelle...</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_zver_1">
		<text>Entkommen, sagst du?... Ist auch egal, er kann nirgendwo hin... Für den Speicherstick gilt dir mein Dank. Hier, nimm das - mein eigenes "Gauss"-Gewehr, ich fand es nicht weit von dem Zonenzentrum.  Lag wohl schon eine Zeit lang in einer "Gallert"-Pfütze. Hab's ein wenig repariert, und jetzt ist es einfach eine Super-Kanone. Die Schussfolge ist beachtenswert...</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_zverfinal_0">
		<text>Wie sieht's aus, "Ghost"? Wissen wir jetzt, wo "Tier" ist?</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_zverfinal_1">
		<text>Ja. Jetzt werden wir ihn bestimmt schnappen. Man sagt, das er sich den Regierungs-Truppen stellen will und sein Wissen gegen Geleit aus der Zone umtauschen möchtet. Kurz gesegt: er ist jetzt im Kordon, im Militär-Blockposten. Die Bewachung ist streng, also wird da auf dich unser kleiner Sturmtrupp warten. Die Jungs sind alle Veteranen, ehmalige Speznaz-Leute, daher solltest du ihre Hilfe annehmen. "Tier" muß seine Liste mit den Namen der Auftraggeber bei sich haben. Sobald du diese hast - bring sie hierher.</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_zverfinal_2">
		<text>Gut, dann gehe ich mal los. Hoffentlich entwischt er uns nicht wieder.</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_after_zver_0">
		<text>Warum so traurig? "Tier" existiert nicht mehr. Und hier ist auch eine Liste der Hintermänner.</text>
		</string>
		<string id="talk_prizrak_after_zver_1">
		<text>Mir fehlen die Worte, Strelok... Hier, diese Scharfschützen-Munition wirst du bestimmt noch brauchen.... Also dann, Bruder, Monolith wartet schon auf dich... Viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_0">
		<text>Ich grüße dich, "Jakut"! Mir ist was Schlimmes passiert... Ich hatte mich mit Gabriel in der Wolle, da hat er mich vergiftet oder so... Mein Kopf ist immer noch wie aus Blei. Als ich zu mir kam - sie haben es wohl nich bemerkt - schaute ich mich schnell um. All mein Zeug war weg, aus den Taschen, aus dem Rucksack - alles... Na ja, nach dem ich grade so die Lage klären konnte, hab ich sie durchsucht... Aber nichts aus meiner Ausrüstung gefunden. Wo könnte sie sein? Das ist doch die Freiheits-Basis, also kann das keiner, außer "Freiheitler" haben, oder? </text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_1">
		<text>Ich war kürzlich geschäftlich unterwegs, und sah, wie ein paar Söldner ein Rucksack hinter sich schleiften. Bistimmt zwei Zentner schwer, nicht weniger. Sie gingen aber nicht duch das Tor, sonder durch das Loch in der Mauer in der Ecke. Ich wollte noch eine Salve auf sie abgeben, aber sie waren viel zu schnell aus dem Schussfeld... Also hab ich von denen abgelassen. Jetzt ist mir klar, was es für Rucksack war... Hör zu, hier ist doch, nicht weit entfernt, ein Söldnerlager - hinter dem "Vampierhausen". Geh doch da hin, vielleicht findest du deine Sache da. Und eine gute Tat erbringst du auch damit, wenn du sie da ausräucherst - viele gute Stalker haben sie, in letzter Zeit, erledigt. Als ob es nich genug wäre, das die ganzen Monster aus dem Zentrum der Zone hierher durchdringen... Da müssen auch diese Wegelagerer auch noch Druck machen... Und Lukasch sollte man auch ein Wörtchen sagen! Was soll das Ganze? Das soll eine Basis sein? Söldner fühlen sich da wie zu Hause... Andererseits - was wundert mich das? Jeden Abend ist die Hälfte der Wachen besoffen, und die andere Hälfte vollgekifft...</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_2">
		<text>Denen werd ich's aber zeigen, was 'ne Harke ist. Warte hier auf mich, ich bin bald zurück.</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_done_0">
		<text>Hey, "Jakut"! Meine Sachen hab ich wieder, nur liegen sie jetzt in einer Kiste mit Codeschloss... Vielleicht schaffst du sie zu öffnen?</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_done_1">
		<text>Dann lass mal sehen... Warte... Aha! Erledigt...</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_done_2">
		<text>DAS ist alles?! Ich hab die halbe Zone umgebracht, hunderte Leichen pflastern meinen Weg, die Blutsauger machen um mich einen weiten Bogen - und DAS ist jetzt noch alles, was ich hab?!? WO? WO ist der Rest!?!</text>
		</string>
		<string id="yakut_ograb_done_3">
		<text>Beruhige dich doch, "Gezeichneter"! Du hast sie doch alle umgebracht, wer soll dir jetzt noch darauf eine Antwort geben?... Na ja, wenigstens wirst du, mit leeren Taschen, von dem Monolithen nicht unter Bolzen-Flut begraben....</text>
		</string>
		<string id="rost_sysh_speak_0">
		<text>Sei gegrüßt... Sind alle versammelt?</text>
		</string>
		<string id="rost_sysh_speak_1">
		<text>Ich grüße dich auch, "Gezeichneter". Es sind viele, und es sind wirklich Tiere. Es wird wohl mein letzter Kampf sein... Ich fühle es, "Gezeichneter", "Ghost" hat es mir beigebracht auf die innere Stimme zu achten. Intuition ist in der Zone hilfreicher, als jeder Detektor... Ich fühle, das ich am besten da nicht hingehen soll - aber ich kann es "Ghost" nicht absagen. Er rettete mir drei Mal das Leben, die Zeit ist wohl da, um die Rechnung zu begleichen...</text>
		</string>
		<string id="rost_sysh_speak_2">
		<text>"Eule", was sind denn das für Gedanken? Wir werden es schon schaffen, Bruder... Na dann, lass uns langsam anfangen.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_speak_sysh_0">
		<text>"Ghost", das hier ist für dich...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_speak_sysh_1">
		<text>Die Nachricht von "Eule" hat mich wirklich berührt... Tja... Echt schade um ihn. Hab ich auch auf dein PDA geladen, kannst du lesen, wenn du mal Zeit hast.</text>
		</string>
		<string id="tirex_speak_0">
		<text>Hey, Jungs! "Ghost" schickt mich zu euch... Wie ist die Lage?</text>
		</string>
		<string id="tirex_speak_1">
		<text>Oh, "Gezeichneter" ist da! Alles gut soweit, es sind zwar viele Wachen da, aber wir schaffen es schon...</text>
		</string>
		<string id="tirex_speak_2">
		<text>Na gut, macht die Kippen aus, wir brechen auf. Gibt gut acht, irgendwie hab ich ein schlechtes Gefühl bei der Sache... Zu ruhig hier alles...</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_0">
		<text>Doktor... Folgendes... Ich hab schon ein justiertes PSI-Helm.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_1">
		<text>Wie bitte?! Sie haben ein justiertes PSI-Schutz-Helm? Woher haben sie sowas, mein Guter?</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_2">
		<text>Sagen wir so - von einer bestimmten Person.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_3">
		<text>Könnten Sie mir diesen Helm geben, damit ich ihn mit meinen Messresultaten vergleichen kann? Verstehen Sie mich bitte richtig, ...ämm, "Gezeichneter", ...aber wir erforschen das PSI-Problem schon lange, und unser Helm wird sie auf jeden Fall besser schützen. Wir müssen nur noch die letzten Messungen durchführen. Und danach gebe ich Ihnen einen von uns justierten Helm, mir dem Sie auch bis zum AKW schaffen würden.\n \nSind Sie einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_4">
		<text>Ja, Doktor, kein Problem. Hier...</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_5">
		<text>Nein, Doktor, in Moment kann ich ihn nicht weggeben.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_helmet_6">
		<text>Danke! Und hier ist dafür ein kleines Present von mir.</text>
		</string>
		<string id="yakut_proverka_0">
		<text>"Jakut", ich würde gern mit dir mal reden...</text>
		</string>
		<string id="yakut_proverka_1">
		<text>Tut mir leid, "Gezeichneter", ich hab jetzt keine Zeit. Aber Freeman wollte mit dir sprechen. Sagte, das er mir dir noch was zu regeln hätte, und du aber nicht zu finden bist...</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_0">
		<text>Ich grüße dich! Bist du Zachar? Hast du ein Job für mich? Ich bin viel unterwegs...</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_1">
		<text>Es gibt da wirklich was, "Gezeichneter"... Es ist aber mit Risiko verbunden. Angst?</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_2">
		<text>Zachar, machst du Scherze? Wir gehen hier jede Minute Risiken ein, also... Ein Mal mehr oder weniger... Erzähl schon.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_3">
		<text>Es ist keine einfache Sache, aber für uns sehr wichtig. Du hast ja, wahrscheinlich, gesehen, das wir die verlassene Fabrik im Kordon eingenommen haben... Das ist, sozusagen, unsere südliche Basis. Dan ist da der Chef. Was du nicht wissen kannst - wir haben, in Moment, einen Konflikt mit Kopfgeldjägern.\n \nAlle Einzeilheiten sind unwichtig, es ist nur so, das unsere Jungs die Zone besser, als alle anderen, kennen. Und die "Rächer" haben einen meiner Jungs angeheuert, damit er sie zu einem bestimmten Ort führt. Unterwegs wurden sie überfallen, und die ganze Gruppe kam um. Nur unser Kollege überlebte.\n \nJetzt denken sie, das es unsere Arbeit war und machen Druck. Wir haben wenig Leute und Kampferfahrung haben sie auch nicht. Wir machen, meistens, friedliche Geschäfte - Wissenschaftlern helfen, für sie Artefakte und Mutantenteile besorgen. Manchmal verdienen wir uns was als Führer...\n \nKurz gesagt - dieses Lager im Kordon dürfen wir nicht verleren, aber allein schaffen wir das nicht. Kannst du helfen?</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_4">
		<text>Gut, ich schaue im Kordon vorbei und helfe den Jungs. Dan scheint ein guter Mann zu sein.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect_5">
		<text>Zahar... Wie gesagt, Angst habe ich nicht. Aber ich will nicht in die Gruppen-Konflikte reingezogen werden. Tut mir leid.</text>
		</string>

		<string id="zahar_larger_protect2_0">
		<text>Hallo, Hazar! Alles frisch?</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect2_1">
		<text>Es geht, es geht... Sag mal, hast du es dir vielleicht inzwischen anders überlegt? Kannst uns nicht doch in der Sache mit den "Rächern" helfen?</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect2_2">
		<text>Also, ich weiß nicht, Zahar... Ist schon eine brenzlige Sache, wo du mich reinziehen willst.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect2_3">
		<text>Wir wollen das Ganze ja auch im Grunde gar nicht. Wir sind eine friedliche Gruppe. Aber wenn die Kopfgeldjäger sich im Kordon einnisten, haben nicht nur wir Jäger Probleme, glaub mir.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect2_4">
		<text>Na gut, überedet. Ich schaue im Kordon vorbei und helfe den Jungs. Dan ist ein guter Mann.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_protect2_5">
		<text>Nein, Zahar. Ich habe so viele eigene Probleme, eure müsst ihr selbst lösen.</text>
		</string>

		<string id="dan_larger_protect_0">
		<text>Hallo, Dan... Zachar schickte mich zu dir. Er meint, irgendwelche Idioten wollen euch auf die Pelle?</text>
		</string>
		<string id="dan_larger_protect_1">
		<text>Ja, stimmt. Die Kopfgelgjäger - die nennen sich selbst "Rächer" - sind total frech geworden. Wollen uns aus der Fabrik verjagen. Hilfst du uns?</text>
		</string>
		<string id="dan_larger_protect_2">
		<text>Na klar, ich bin dabei.</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_done_0">
		<text>Hey, Zachar! Die Schäfchen sind wohlauf, die Wölfe sind gefüttert. Mit Blei...</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_done_1">
		<text>Danke dir. Ich hoffe, Dan ist OK?</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_done_2">
		<text>Gesund und munter, was soll ihm schon passieren...</text>
		</string>
		<string id="zahar_larger_done_3">
		<text>Du hast uns sehr geholfen! Hier, das ist für deine Arbeit.</text>
		</string>
		<string id="dan_znakom_0">
		<text>Hey, Kumpel! Wer bist du denn?</text>
		</string>
		<string id="dan_znakom_1">
		<text>Ich bin Dan, ein Jäger. Wir haben hier eine kleine Basis organisiert - kaufen den Stalker Artefakte und Mutantenteile ab, und jagen selber auch ein bisschen. Hier laufen zwar meistens nur Neulinge rum, aber auch erfahrene Stalker kommen vorbei. Manchmal schauen sogar die Stiernacken rein...</text>
		</string>
		<string id="dan_znakom_2">
		<text>Und wieso hier, im Randgebiet der Zone? Die meisten erfahrenen Stalker halten sich doch weiter nördlich auf, hab ich gehört...</text>
		</string>
		<string id="dan_znakom_3">
		<text>Unsere Hauptbasis ist ja auch viel weiter im Norden, genau neben der Bar "100 Rad", dank Professor Sacharow. Er hat für uns ein Wort bei Woronin eingelegt. Und hier ist sozusagen ein "Außenlager", für solche Neulinge wie dich. \n \nFalls du aber irgendwann bis zur Bar schaffst und an guten Geschäften interessiert bist, kannst du dich gern an Zachar wenden, unseren Anführer. Er hält sich meistens im Wächter-Gebiet auf.</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_0">
		<text>Hey, Mann! Brauchst du vielleicht Artefakte?</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_1">
		<text>Sicher. Aber nicht alle möglichen... Wir kaufen sie für die Wissenschaftler auf. In Moment werden Artefakte "Kristall" und "Fleischklumpen" gebraucht. Für drei "Kristalle" geben wir dir in Tausch einen anderen Artefakt der höchsten Wirkungsstufe, für drei "Fleischklumpen" - eine modifizierte Waffe. Und wenn dir ein "Gravit" in die Hände fällt - dafür bekommst du 3 "Antirads".</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_2">
		<text>Zachar, ich hab hier gerade 3 "Kristalle", kannst du haben.</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_3">
		<text>Hab 3 "Fleischklumpen" gefunden, extra für dich aufgehoben.</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_4">
		<text>Hier hast du ein "Gravit". Mir sind die "Antirads" ausgegangen...</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_5">
		<text>Das ist ja ein Glück! Sacharow wird zufrieden sein - 3 "Kristalle" auf ein Mal. Du bist gut, Mann!</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_6">
		<text>Ich wundere mich immer, wie du es schaffst die Artefakte aufzutreiben... Meine Nichtstuer finden höchstens mal ein "Steinblut". Willst du bei uns eisteigen? Nein? Na ja, auch egal...</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_7">
		<text>Ein "Gravit"? Auch nicht schlecht... Hier sind deine "Antirads".</text>
		</string>
		<string id="zahar_tade_art_8">
		<text>Diesmal bin ich leer. War grade in der Gegend - dachte, ich schaue einfach mal vorbei...</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_0">
		<text>Zachar, warum so traurige Mine? Gibt's Probleme?</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_1">
		<text>Ach, wir haben schon wieder Schwierigkeiten... Wir haben früher, einmal in der Woche, die Artefakte an die Wissenschaftler über Rostok geliefert. Aber jetzt hat sich da eine Gruppe Söldner eingenistet, wir haben schon zwei Convoy's verloren, und, wenn man die Bastarde da nicht vertreibt, verlieren wir noch mehr Leute. Kannst du uns helfen, "Gezeichneter"?</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_2">
		<text>Zachar, das sind eure Probleme. warum ziehst du mich da mit rein?</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_3">
		<text>"Gezeichneter", du weißt doch - unsere Leute sind keine guten Kämpfer, wenn wir das selbst versuchen, werden viele Jungs sterben. Und die Probleme mit Kopfgeldjägern kommen auch noch dazu... Da zähl hier jede Waffe.\n \nIch war schon bei Woronin und bat ihn um Hilfe, aber er sagte nur, wie immer: "Kann ich nichts machen. Alle Quads sind in wichtigen Einsätzen". Hat mich abgewimmelt... Hilf uns, Kamerad... Du willst doch auch mal die Forscher eingermaßen sicher besuchen, oder?</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_4">
		<text>Na gut, überredet... Ist ja für eine gute Sache. Winsel nicht so rum...</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_help_5">
		<text>Nein, Zahar. Die Sache im Kordon hat mir echt gereicht. Ihr müsst damit sebst klar kommen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_done_0">
		<text>So, der Durchgang im Wildgebiet ist wieder frei. Kugeln sind ein gutes Argument...</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_done_1">
		<text>Du hast es geschafft? Großartig! Jetzt können wir wieder den direkten Weg nutzen. Der Umweg über Agroprom war sehr lang und unbequem...</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_done_2">
		<text>Geht mich zwar nichts an, Zachar, aber ihr solltet im Rostok, vielleicht, einen Vorposten errichen. Weil die Söldner ja auch wiederkommen könnten...</text>
		</string>
		<string id="zahar_ask_done_3">
		<text>Ja, das ist eine gute Idee. Das muß ich mir mal durch den Kopf gehen lassen. Hier, das ist für deine Hilfe...</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_0">
		<text>Hallo! Sag mal, war "Dozent" heute schon bei dir?</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_1">
		<text>Ja, er schaute vorhin rein, hat mir etwas vorbeigebracht. Jetzt sitzt er bestimmmt wieder in seinem Keller und schmollt, weil wir uns ein wenig gestritten haben.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_2">
		<text>Aha... Hör mal, ich weiß schon Beischeid über dieses "Etwas". Hab dem "Dozent" mit den Teilen für dieses "Bioradar" geholfen. Jetzt würde ich das dir gern abkaufen. Bist du dazu bereit, und wenn, zu welchem Preis?</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_3">
		<text>Du willst das Ding kaufen? Na, von mir aus. Ich kann es in der Form nicht gebrauchen, wie der Pfuscher es zusammengeschustert hat. Du musst doch tatsächlich immer ein Teil des Mutanten an das Gerät dranhängen, damit es diesen in der Umgebung lokalisieren kann. Einfach so erkennt es nur das Kriechzeug, wie Ratten zum Beispiel.\n \nKurz gesagt - nichts für unsere Zwecke. Wenn du es haben willst, für 100.000 Scheine gebe ich es dir ab.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_41">
		<text>100.000 Rubel?! Und dabei wär das Ding ohne meine Hilfe noch gar nicht fertig! Nein, Zahar, ohne mich.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_42">
		<text>100.000 Rubel ist ein Batzen Geld. So viel habe ich in Moment nicht bei mir.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_43">
		<text>100.000? Ganz schön happig. Ach was solls, hier hast du das Geld. Her mit dem Ding.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_51">
		<text>Musst du selber wissen. Du hast gefragt, ich habe dir mein Angebot gemacht.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_53">
		<text>Alles klar. Hier hast du es. Schön mit dir Geschäfte zu machen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar1_dialog_6">
		<text>Man sicht sich, Zahar.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_0">
		<text>Ich hab mir was überlegt, Zahar... Verkaufst du noch das Bioradar?</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_1">
		<text>Wenn sich ein Käufer findet, gebe ich es ab, ja. Kann das Ding nicht gebrauchen, ist für unsere Zwecke zu umständlich. Mein Preis kennst du ja schon - 100.000 Rubel, ohne Verhandlungen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_41">
		<text>Und ich dachte grade, ich könnte den Preis ein wenig drücken. Aber für 100 Riesen? Ne, lass mal.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_42">
		<text>Hab so viel grade nicht bei mir. Wollte nur wissen, ob du es noch hast.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_43">
		<text>Geld ist nur Papier. Ich fünde schon Verwendung dafür. Her mit dem Ding.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_51">
		<text>Musst du selber wissen. Du hast gefragt, ich habe dir mein Angebot gemacht.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_53">
		<text>Alles klar. Hier hast du es. Schön mit dir Geschäfte zu machen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_radar2_dialog_6">
		<text>Man sicht sich, Zahar.</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_0">
		<text>Na, Feldwebel, was macht der Dienst?</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_1">
		<text>Hör mal, "Gezeichneter", ich hab hier was für dich. Gestern haben wir hier einen Banditen geschnappt. Wollte sich an uns vorbei ins Dunkle Tal schleichen.\n \nUnd der hatte einen Rucksack bei, mit einem PDA und anderen Kram.</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_2">
		<text>Und was geht mich das an?</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_3">
		<text>Na, dir macht es doch wohl Spass rumzuschnüffeln und nachzuforschen, oder nicht? \n \nIch habe es nicht geschafft, diesen PDA zu starten, aber vielleicht schaffst du es. Ich gebe dir den einfach so ab, Bruder... nur... wir brauchen hier dringend Forscher-Medikits. Strahlung überall und so, du verstehst schon.</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_4">
		<text>Wieviele denn?</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_5">
		<text>20 wären OK. Was, zu viel? Na dann wenigstens 10. Kannst du sie uns besorgen?</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_6">
		<text>Du bist echt ein Geizhals... Für ein PDA, was wohl auch noch kaputt ist, 10 Forscher-Medikits? Egal, warte auf mich hier, ich treibe sie schon auf.</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_7">
		<text>Pfff... 10 Stück? Für ein PDA? Ich lass mir das durch den Kopf gehen, später...</text>
		</string>
		<string id="prapor_speak_group_8">
		<text>Deine Sache... Aber warte nicht zu lange, sonst findet sich bestimmt ein anderer, der Interesse dran hat.</text>
		</string>
		<string id="prapor_done_group_0">
		<text>Hier, Feldwebel, ich habe die Medikits für euch.</text>
		</string>
		<string id="prapor_done_group_1">
		<text>Danke, "Gezeichneter"... Die Medikits sind ja nicht für mich, sondern für meine Jungs. Woronin ist echt geizig, verteilt die Medikamente so knapp - knapper gehts nicht mehr. Da muß man sich halt selbst behelfen. Meine Mannschaft muß versorgt werden. Hier ist dieser PDA. So wie es aussieht, ist der wirklich defekt.\n \nFrag doch beim Wirt an, er hat zwei Bastler bei sich aufgenommen, sie können wohl alles mögliche reparieren - Hauptsache der Wodka geht ihnen nicht aus...</text>
		</string>
		<string id="prapor_done_group_2">
		<text>Du hast dir aber echt Zeit gelassen mit den Medikits, "Gezeichneter". Mittlerweile ist unser Bedarf hier gedeckt. Woronin konnte eine Lieferung von außerhalb organisieren und schickte uns aus der Bar einen Kurier, mit Medikamenten und anderem Zeug.</text>
		</string>
		
		
		
		<string id="prapor_medis_later_0">
		<text>Wieviele Medikamente wolltest du noch mal haben?</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_1">
		<text>10 Forscher-Medikits. Du solltest dich beeilen, wenn du diesen PDA haben willst. Sonst finde ich jemand anderen.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_2">
		<text>Alles klar, wollte ich nur nochmal genau wissen. Ich melde mich vielleicht später.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_3">
		<text>Kannst du ruhig machen. Soviel ist mir dieser PDA nicht wert.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_4">
		<text>Ich habe diese Menge Medikits hier. Gib schon her den PDA.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_5">
		<text>Gut, ich versuche an diese Menge Medikits ranzukommen.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_10">
		<text>Danke, "Gezeichneter"... Die Medikits sind ja nicht für mich, sondern für meine Jungs. Woronin ist echt geizig, verteilt die Medikamente so knapp - knapper gehts nicht mehr. Da muß man sich halt selbst behelfen. Meine Mannschaft muß versorgt werden. Hier ist dieser PDA. So wie es aussieht, ist der wirklich defekt.\n \nFrag doch beim Wirt an, er hat zwei Bastler bei sich aufgenommen, sie können wohl alles mögliche reparieren - Hauptsache der Wodka geht ihnen nicht aus...</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_11">
		<text>Du hast dir aber echt Zeit gelassen mit den Medikits, "Gezeichneter". Mittlerweile ist unser Bedarf hier gedeckt. Woronin konnte eine Lieferung von außerhalb organisieren und schickte uns aus der Bar einen Kurier, mit Medikamenten und anderem Zeug.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_12">
		<text>Na toll... Und was ist mit dem PDA, den ihr dem Banditen abgenommen habt? Hast du das Gerät wenigstens noch?</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_13">
		<text>Den PDA hab ich auch nicht mehr. Aber ich hab dich ja gewarnt, "Gezeichneter" - wenn es zu lange dauert, findet sich bestimmt ein anderer, der auf Infos und so scharf ist.\n \nHier war vor einer Weile so ein Stalker, hat auch rumgefragt wie du. Da hab ich ihm von dem PDA erzählt. Er bot einen guten Preis dafür und ich hab's dann verkauft.</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_14">
		<text>Verdammt! Was für ein Stalker? Wie sah er denn aus? Weißt du, wo er danach hingegangen ist?</text>
		</string>
		<string id="prapor_medis_later_15">
		<text>Keine Ahnung. Ein Stalker halt. War ein wenig seltsam angezogen, so ähnlich wie die ausländischen Söldner, die man ab und zu trifft. Hatte eine Narbe im Gesicht.\n \nIst dann Richtung Dunklen Tal verschwunden.</text>
		</string>
		<string id="barmen_speak_group_0">
		<text>Hey, Wirt! Ich habe ein Anliegen - kennst du jemanden, der diesen PDA reparieren kann?</text>
		</string>
		<string id="barmen_speak_group_1">
		<text>Ich hab hier ein paar Meister, aber... du verstehst ja - einfach so geht gar nichts. Bring mir mal "Chimeras Tränen", ich hab schon seit einem Monat die Bestellung von Sacharow dafür rumhängen.</text>
		</string>
		<string id="barmen_speak_group_2">
		<text>Wirt, gehts dir noch gut?! Für's PDA reparieren "Chimeras Tränen"??? 'Ne Verstopfung kriegst du aber nicht davon, oder? Ne-ne, das Maximum, was ich zahlen würde, sind "Elektras Tränen".</text>
		</string>
		<string id="barmen_speak_group_3">
		<text>Für jede Verstopfung gibt's ein Mittelchen. Machen wir es so: "Tränen des Feuers" - und abgemacht.</text>
		</string>
		<string id="barmen_speak_group_4">
		<text>Na gut, lass schon mal reparieren, und ich gehe "Tränen des Feuers" suchen.</text>
		</string>
		<string id="barmen_done_group_0">
		<text>Und, gibt es Erfolge? Ich hab, übrigens, "Tränen des Feuers" gefunden. Hier...</text>
		</string>
		<string id="barmen_done_group_1">
		<text>Hör zu, "Gezeichneter", es ist was passiert.... Reg dich aber bloß nicht auf, OK? "Dozent" hatte Geburtstag, da haben meine Jungs ein wenig zu viel gebechert und, völlig unabsichtlich, dein PDA zertreten...</text>
		</string>
		<string id="barmen_done_group_2">
		<text>Wirt, was sind das denn für Scherze!?! Da warten Menschen auf Hilfe, wenn man sich beeilt - kann vielleicht noch jemand gerettet werden. Und deine Alkoholiker vernichten die einzige Spur???</text>
		</string>
		<string id="barmen_done_group_3">
		<text>Ich verstehe dich ja, "Gezeichneter"... Die Jungs waren "übereifrig"... Von mir haben sie schon eine erstklassige Abreibung bekommen. Hier, als Enschädigung bekommst du von mir eine Kiste Wodka.</text>
		</string>
		<string id="barmen_done_group_4">
		<text>Mann, bist du ein Arschloch. Wirt, denkst du wirklich, das alle solche Halsabschneider wie du sind? Wodka kannst du deinen "Meistern" geben, damit sie dir auch noch die Bar kaputtschlagen. Ich gehe jetzt, hab noch viel zu tun...</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_0">
		<text>Professor, ich muß mit Ihnen über eine ernste Sache reden.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_1">
		<text>Ja, "Gezeichneter", ich höre.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_2">
		<text>Professor, vor ein paar Tagen fand ich Leiche eines Soldaten. Beim Durchsuchen fiel mir eine Notiz in die Hände. Da wurde irgendeine Expedition in Richtung "Hirnschmelzer" erwähnt.</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_3">
		<text>"Gezeichneter", was ich Ihnen jetzt erzähle, darf keiner wissen. Vor ein paar Monaten hat eine Gruppe der Wissenschaftler die Erlaubniss "von oben" bekommen, den Radar-"Hirnschmelzer" zu erforschen. Ich habe es versucht, sie davon abzubringen... Erklärte ihnen, das diese Gegend noch völlig unsicher ist, und die Chancen am Leben zu bleiben und dabei nicht den Verstand zu verlieren, gleich Null sind. Ich habe, sozusagen, meine eigene Methode für die Lösung des Problems - ich schlug vor, erst das X-16 Labor zu erforschen. Um zu erfahren, wie die Geräte darin funktionieren und auf welche Teile des Gehirns sie einwirken. Aber man hat nicht auf mich gehört... Es ist schon mehr als eine Woche her, seit der letzten Nachricht von dieser Expedition. Auch wenn es sehr tragisch ist - ich vermute das Schlimmste...</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_4">
		<text>Das ist seltsam, Professor... Als ich im "Hirnschmelzer"-Labor war, fand ich da keine Gruppe vor.. Eigentlich gar keine Menschen... Na ja, die "Monolither" waren da, aber ob diese Fanatiker noch Menschen sind...</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_5">
		<text>Ewentuell haben Sie nicht das ganze Bunker erforscht... Sie hatten ja in dem Moment was wichtigeres zu tun. Vielleicht lohnt es sich nochmal nachzuschauen?</text>
		</string>
		<string id="sahar_speak_group_6">
		<text>Wahrscheinlich haben Sie Recht, Professor. Ich werde dem auf den Grund gehen.</text>
		</string>
		<string id="sahar_zaniat_0">
		<text>Doktor, ich habe ein dringendes Anliegen.</text>
		</string>
		<string id="sahar_zaniat_1">
		<text>Tut mir leid, "Gezeichneter", ich bin im Moment sehr beschäftigt. Sie wollten doch zum "Hirnschmelzer"? Wir reden dann, wenn Sie wieder zurück sind.</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_0">
		<text>Ist Ihnen schlecht? Sind Sie verletzt? Hier, ein Medikit!</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_1">
		<text>Danke, junger Mann... aber... es wird wohl... nicht mehr helfen... Meine Wirbelsäule ist... gebrochen... Die Beine auch... Die Blutsauger hier... waren "nett", und... beschlossen mich als... "Dessert" zu erhalten...</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_2">
		<text>Was ist mit Ihnen passiert?</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_3">
		<text>Wir... wir sollten den... "Hirnschmelzer"... erforschen. Eine... wahnsinnige Idee, wie es sich... herausstellte. Sacharow... wollte uns davon abhalten... Aber das ganze Geld... für den Projekt... und der Stolz...</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_4">
		<text>Sie sind voller Blut! Liegen Sie still... Lassen Sie mich die Blutungen stoppen!</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_5">
		<text>Das... das wird... nicht mehr helf... ersch... erschiess mich...</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_6">
		<text>Ich kann es nicht... Ich werde es nicht tun!</text>
		</string>
		<string id="ucen_bunker_7">
		<text>Ich... flehe dich.. an... mach dem ein Ende... ich kann nicht mehr... töte mich! Bitte...</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_0">
		<text>Wollten Sie noch etwas fragen, Professor?</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_1">
		<text>"Gezeichneter", ich brauche unbedingt das PDA von "Ghost". Das ist dieser Stalker, der für uns gearbeitet hat und mit Wasiliew unterwegs war. Darauf sind wertvolle Informationen über nicht genau erforschte Artefakte, die man nur im Zentrum der Zone findet, gespeichert. Können Sie es für mich irgendwie besorgen. Natürlich werde ich Sie dafür gut entlohnen.</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_2">
		<text>Wenn ich dieses PDA, geschweige den "Ghost", finde, bringe ich es Ihnen.</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_3">
		<text>Ich hoffe es sehr, "Gezeichneter". Für mich und der Welt der Wissenschaft sind diese Informationen vom bedeutenden Wert...</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_next_0">
		<text>Hallo Doc! Ich hab Ihnen das PDA von "Ghost" gebracht, welches Sie wollten.</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_next_1">
		<text>Oh, Sie haben es gefunden! Was für ein Glück! Andererseits, bedeutet das wohl, das "Ghost" tot ist, oder?\n \nTrotzdem bin ich Ihnen sehr dankbar, "Gezeichneter". Hier, das ist für Ihre Mühen...</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_next_2">
		<text>Ja, ich fand die Leiche von "Ghost" im Labor. Und dazu möchte ich Sie was fragen, Doc... Im PDA war ein Eintrag über "Reißzahn", der in der "Streloks" Gruppe war und gestorben ist. Wissen Sie vielleicht was über die Umstände seines Todes?</text>
		</string>
		<string id="yantar_saharov_next_3">
		<text>Ich weiß nicht viel, ehrlich gesagt. Fragen Sie besser Woronin. "Ghost" erzählte mir, bevor er mit Wasiliew in das unterirdische Labor ging, das er irgendwelche Geschäfte mit ihm hatte. Kann sein, das Woronin Ihnen mehr erzählen kann...</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_talk_0">
		<text>Ich grüße Sie, General. Ich muß mich mit Ihnen über eine gewisse Person unterhalten.</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_talk_1">
		<text>Sei auch gegrüßt, "Gezeichneter". Was genau willst du wissen?</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_talk_2">
		<text>Ich suche den Mörder von Stalker namens "Reißzahn". Sacharow sagte mir, das Sie und "Reißzahn" Geschäfte machten...</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_talk_3">
		<text>Ja, er hat mal ein paar meiner Aufträge erledigt. Er war nämlich einer der wenigen, die im Zentrum der Zone waren. Wir haben ja kaum Informationen darüber... Damals haben wir versucht "Ghost" als unseren Späher zu rekrutieren, aber er nahm unser Angebot nicht an. Darum schlugen wir "Reißzahn" vor, für uns zu arbeiten und uns Informationen zu beschaffen. Das so ein Mann getötet wurde, ist echt schade... War ein guter Kerl, wenn wir ein paar mehr von der Sorte hätten, würden wir die "Freiheit" schon längst auslöschen...\n \nÜbrigens... Ich hätte da einen kniffligen Auftrag für dich. Wir müssen rausfinden, wer die "Freiheit" in letzter Zeit sponsert. Wir haben schon so manche Info, aber uns fehlen noch viele Daten. Es geht ein Gerücht um, das ein Freiheitler sich vor kurzem absetzte und auch ein Speicherstick mit wichtigen Daten mitnahm. Er soll sich irgendwo in der Nähe der Basis der "Freiheit" verstecken. Besorge uns dieses Speicherstick, und ich werde dir dafür ein Tip geben, wer dir bei deiner Ermittlung helfen kann.\n \nUnd ein kleines Present von uns ist dir auch sicher... Einverstanden?</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_talk_4">
		<text>Na gut, Herr General... Dann such ich mal diesen Freiheitler. Die Sache mit "Reißzahn" will ich unbedingt klären.</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_next_0">
		<text>Hey, General... Ich hab das Speicherstick. Das der Mann sich zwischen Schnorks und Chimeren versteckte, haben Sie mir aber nicht gesagt... Das war vielleicht ein Trip!</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_next_1">
		<text>Danke, du hast uns damit sehr geholfen. Also, ich erzähl dir mal, was ich weiß... Du kennst doch den Informanten, oder? Unsere Agente berichten, das dieser Mann auch Beziehungen zu Söldnern pflegt. Es gab mal eine ungeprüfte Info, das "Reißzahn" eine Zeit lang irgendwas mit den Söldnern zu tun hatte und "diskrete" Aufträge für sie erledigte. Wenn das stimmen sollte, dann wird der Informator darüber mehr wissen. Das ist, eigentlich, schon alles...\n \nVergiss unser Present nicht... Viel Glück, "Gezeichneter".</text>
		</string>
		<string id="bar_voronin_next_2">
		<text>Vielen Dank für den Tip. Dann red ich mal ein Wörtchen mit dem Informator.</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_0">
		<text>Ich grüße dich, Zachar... Schade um Dan...</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_1">
		<text>Er hat mir hier was für dich gelassen, "Thyrans" PDA. Man erzählt, du suchst es?</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_2">
		<text>Ja, der "Informator" bat mich, es für ihn zu besorgen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_3">
		<text>Na dann, 30.000 und PDA gehört dir.</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_4">
		<text>Ein wenig teuer... Aber egal, hier...</text>
		</string>
		<string id="zahar_informator_pda_give_5">
		<text>Verdammt, heute hab ich nicht so viel bei mir! Ich komm später nochmal.</text>
		</string>
		<string id="zahar_dan_bring_helmet_0">
		<text>Ich grüße dich, Zachar! Ich habe von Dan ein Auftrag angenommen, aber er ist ja gestorben...</text>
		</string>
		<string id="zahar_dan_bring_helmet_1">
		<text>Redest du von dem Helm? Ja, ich weiß Bescheid. Ich rechne für Dan mit dir ab.... Übrigens, "Arhara" richtete an dich aus - du sollst bei ihn vorbeischauen.</text>
		</string>
		<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_0">
		<text>Grüß dich! Ich hab hier für Dan ein Speicherstick besorgt, aber er ist ja... nun weiß ich nicht so recht, was ich tun soll.</text>
		</string>
		<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_1">
		<text>Ja, ich weiß Bescheid. Gib her, ich versuche es mal... Warte... so... uhm.. hier hast du es, "Gezeichneter". Der Helm ist jetzt justiert.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_0">
		<text>Hallo, Bruder!</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_1">
		<text>Warum bist du so traurig?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_2">
		<text>Frag lieber nicht, alles Scheiße... Da, in dem Bunker liegt ein Mann, den ich getötet habe. Es ist ein Wissenschaftler, er sagte mir, das sie versucht haben den "Hirnschmelzer" abzuschalten - aber das Schicksal hat es wohl anders entschieden. Alle starben, und den letzten mußte ich selber töten...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_3">
		<text>Und du hast dieser Geschichte geglaubt? Weißt du warum sie hier waren? Weißt du, was Gabriel hier gesucht hat? Willst du es wissen, ja?\n \n Hier gibt es einen geheimen Durchgang, direkt zum Monolith. Sie wußten ja, das sie es durch Prypjat nicht schaffen würden... Da gibt es mehr "Monolither", als Ameisen. Und hier - zack! und du bist da. Am Monolith. Verstehst du jetzt, was sie hier alle wollten?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_4">
		<text>Du wußtest es, und hast mir nichts gesagt?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_5">
		<text>Ich wußte es nicht genau, es gab nur Gerüchte... Ein paar erfahrene Leute erzählten über diesen Durchgang. Aber jetzt, wo du mir alles berichtet hast - da ging mir ein Licht auf.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_6">
		<text>Und wo ist dieser geheimer Durchgang?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_7">
		<text>Das ist es ja... Ich weiß es nicht. Aber ich hab eine Idee... Gabriel hat ja nicht umsonst hier geschnüffelt. Frag doch mal Freeman, ich glaube, er kann uns helfen. Ich vermute, das irgendwo auch einen Plan vom "Hirnschmelzer" geben soll und jemand von den Söldner es haben wird... Und später, wenn du das mit dem Plan geklärt hast, kannst du nochmal vorbeikommen - ich hab da noch was, was ich dir vorschlagen will...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tainiy_hod_8">
		<text>OK, ich werde mit Freeman reden, vielleicht weßt er was über den Plan.</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_0">
		<text>Hey, Gordon! Wie gehts, wie stehts? Hast du schon das mit Gabriel gehört?</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_1">
		<text>Sure. Super Job, "Gezeichneter".</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_2">
		<text>Ich hab ein Anliegen an dich, aber es muß unter uns bleiben. Man erzählt, das es aus dem "Hirnschmelzer" einen Durchgang zum Monolith gibt. Um dieses zu finden, braucht man aber die Pläne vom "Hirnschmelzer". Hast du eine Idee, wer so einen Plan haben könnte?</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_3">
		<text>Als ich treffen James, er irgendein Plan hatte. Du hast mir Dokumente von James gebracht, da stehen drin Hinweß über Plan und ein Name vom Söldner - "Tamaz". Ich verstehe so - dieser "Tamaz" ist so wie Gruppenleiter bei Gabriel. Und Gabriel über diese Gruppe liquidieren Leute, welche nicht ihm passen. Einen Tag habe ich gehört - Reste von Gabriels Gang treffen sich auf Müllhalde. Da auch "Tamaz" wird sein. Vielleicht er haben den Plan.</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_4">
		<text>Gut, ich gehe mal hin, und wenn ich was finde - bring ich es hierher...</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_done_0">
		<text>So, Freeman, ich hab die Pläne besorgt. Las uns zusammen schauen, weil ich hier nichts verstehen kann...</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_done_1">
		<text>OK, let's start... Hmm... Hier, "Gezeichneter", du mußt schauen. Dieses Zimmer, wo Ausschalter ist, siehst du? Du mußt die Treppe runter - da wird sein Durchgang.</text>
		</string>
		<string id="freeman_tainiy_hod_done_2">
		<text>Danke dir, Freeman, du hast mir echt geholfen. Ich schulde dir was! Jetzt muß ich aber los, hab viel zu erledigen...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_gold_art_0">
		<text>"Ghost", du hattest, wie immer, Recht. Ich hab den geheimen Durchgang gefunden.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_gold_art_1">
		<text>Ich war mir sicher, das du es schaffst. Dann hätte ich noch eine Bitte an dich, "Gezeichneter". Kannst du für mich mehrere seltene Artefakte besorgen? Es nennt sich "Goldener Klumpen". Man kann es nur neben dem AKW finden, wahrscheinlich musst du in dem AKW-Innenhof suchen. Wenn du mir 10 Stück davon findest - werde ich dir über einen direkten Übergang aus AKW-2 in den Sarkophag, und zurück, erzählen. Machst du das?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_gold_art_2">
		<text>"Goldener Klumpen", sagst du? Hmmm... Na gut, ich suche mal danach.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_gold_art_done_0">
		<text>Es war echt schwer, "Ghost"... Dieses Artefakt ist wirklich selten. Aber ich hab's gefunden, hier...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_gold_art_done_1">
		<text>Wow! So schnell? Du bist Spitze, Freund. Hier, schau mal, ich mach dir eine Markierung auf dem PDA. Das ist der Übergang aus AKW-2 in den Sarkophag... Und das ist der Rückweg aus dem Sarkophag zum AKW-2, befindet sich in dem Raum mit dem Monolithen. Mußt du ein wenig suchen.\n \nSo, mein Freund... Ich wünsche dir viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tri_tainik_0">
		<text>Wir haben alles erledigt, "Ghost", jetzt können wir uns wohl zu Ruhe setzen...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tri_tainik_1">
		<text>Du wirst noch Gelegenheit haben, sich auszuruhen, "Gezeichneter". Eine Sache müßtest du noch erledigen. Hast du schon die Geschichte über den einen "Monolither" gehört? Nein? Also - es gab einen "Monolither", der war wohl sowas wie Wissenschaftler bei denen. Anstatt zu beten, hat er stundenlang Tagebücher geschrieben. Keine einfache Tagebücher, sondern mit vielen wichtigen Informationen über AKW, und was noch wertvoller ist - über Monolithen selbst. Er vermutete sogar, das Monoliht außerirdischen Ursprungs ist. Na ja, nachdem du im Sarkophag gewütet, und auch noch den "Hirnschmelzer" abgeschaltet hast, wurde AKW von den Stiernacken überrant. Diejenigen "Monolither", welche nicht dumm waren, haebn "die Sachen gepackt" und durch geheime Pfade abgehauen. Unser "Held" auch. Aber irgendwas ist passiert unterwegs, und er mußte seine Tagebücher verstecken. Meine Leute hatten ihn geschnappt, und er hat alles erzählt... Diese Tagebücher möchte ich schon lange in die Hände bekommen... Er versteckte sie in drei verscheidenen Stellen im AKW-Innenhof. Verstehst du, um was ich dich bitten möchte? Genau - finde diese Tagebücher für mich, bitte. Es sind drei Stück. Machst du es?</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tri_tainik_2">
		<text>Oh Mann, "Ghost", ich wollte eigentlich schon Schluss machen. Na gut, von mir aus. Diesen Gefallen tue ich dir noch...</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tri_tainik_est_0">
		<text>Ich war beim AKW, "Ghost". Hier, alle 3 Tagebücher, wie versprochen.</text>
		</string>
		<string id="prizrak_tri_tainik_est_1">
		<text>Las mal sehen... Mann, da stehen ja echt interessante Sachen drin. Gut, "Gezeichneter", du hast eine sehr wichtige Sache erledigt. Jetzt kannst du dich auch zu Ruhe setzen... Viel Glück, Bruder!</text>
		</string>

</string_table>
