<!-- Übersetzt und angepasst durch Wlad Geschwendt aka 777-W.L.A.D. am 27.04.2008 -->
<!-- Update am 06.11.2008 -->

<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Danke, äh ... "Gezeichneter", richtig? Sie haben geholfen, unseren Verbündeten Kruglow zu retten. Und um Ihnen meine Dankbarkeit auszudrücken, möchte ich Ihnen einen unserer Arbeitsanzüge geben. Der ist sehr nützlich, wenn... Sie wissen schon... Kann ich Ihnen sonst noch irgendwie helfen?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Ich suche Labor X-16. Der Wirt hat mir gesagt, dass Sie Informationen über die Lage haben müssten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Wir waren schon immer an Labor X-16 interessiert ... oder viel mehr an dem Mechanismus, der darin die Emissionen erzeugt, die direkt auf das Bewusstsein der Leute wirken. Aber ich fürchte, da muss ich Sie enttäuschen. Ohne eine spezielle PSI-Rüstung kommen Sie niemals dahin. Wir wissen, was sonst passiert: Selbst, wenn Sie den Horden von Zombies ausweichen können, die den Eingang des Labors besetzen, laufen Sie Gefahr, einer von ihnen zu werden. Das ist alles sehr ernst.\n \nWir haben ein Abschirmgerät entworfen, das die Emissionen abhält. Wir müssen jedoch weitere Messungen machen, um die Feinabstimmung vorzunehmen. Wenn Sie uns dabei helfen, könnten wir Sie vermutlich mit einem voll kalibrierten Prototypen für die Feldforschung  ausrüsten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Was muss ich dabei tun?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Nicht viel... Wenn Sie zusammen mit unserem Verbündeten alle notwendigen Messungen durchführen würden, könnte ich Ihnen einen voll funktionsfähigen Prototypen der Rüstung überlassen. Damit werden Sie ziemlich wahrscheinlich ins Labor hineinkommen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>In Ordnung, dann machen wir das so.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Ausgezeichnet! Sprechen Sie mit Kruglow und legen Sie los. Er hat bereits die nötige Ausrüstung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>In Ordnung, dann machen wir das so.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Ausgezeichnet! Sprechen Sie mit Semenow und legen Sie los. Er hat alles, was Sie brauchen werden.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Nein. Im Moment möchte ich mich nicht damit befassen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Zu Schade, eine echte Schande ... Ich weiß nicht, wie oder wann wir diese Messexpedition alleine hinbekommen sollen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Ja? Wonach suchen Sie denn?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Ich suche nach Labor X-16. Der Wirt hat mir gesagt, dass Sie vielleicht Informationen über die Lage besitzen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Ich danke Ihnen für Kruglows Rettung, "Gezeichneter". Nehmen Sie diesen Anzug als Belohnung für Ihre Mühen. Aber ich nehme an, dass Sie nicht nur wegen einer einfachen Belohnung hergekommen sind, hab ich Recht?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Ich suche nach Labor X-16. Der Wirt hat mir gesagt, dass Sie vielleicht Informationen über die Lage besitzen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Wir untersuchen die Emission in Labor X-16 seit einiger Zeit, aber Sie werden nicht ohne eine spezielle Ausrüstung dort hineinkommen. Wir haben ein Gerät entwickelt, dass Schutz vor PSI-Einwirkungen bietet. Es könnte Sie vor der Emission schützen, aber es muss noch feinjustiert werden. Wenn Sie uns dabei helfen, könnte ich Ihnen einen funktionsfähigen Prototypen geben, mit dem Sie in das Labor gelangen könnten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Ausgezeichnet! Sprechen Sie mit Kruglow und legen Sie los. Er hat alles, was Sie brauchen werden.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Nein, noch bin ich dafür nicht bereit.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Das ist wirklich schade. Bis jetzt waren wir noch nicht in der Lage, selbst eine Messexpedition loszuschicken.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Ja? Wonach suchen Sie denn?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Wir waren schon immer an Labor X-16 interessiert ... Aber die genauen Koordinaten des Eingangs sind uns nicht bekannt. Und da hinein zu gelangen ist sehr gefahrlich...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Erzählen Sie weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Wir untersuchen die Emission in Labor X-16 seit einiger Zeit, aber Sie wirst nicht ohne eine spezielle Ausrüstung dort hineinkommen. Wir haben ein Gerät entwickelt, dass Schutz vor PSI-Einwirkungen bietet. Es könnte Sie vor der Emission schützen, aber es muss noch feinjustiert werden. Wenn Sie uns dabei helfen, könnte ich Ihnen einen funktionsfähigen Prototypen geben, mit dem Sie in das Labor gelangen könnten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>In Ordnung. Ich bin dabei.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Ausgezeichnet! Sprechen Sie mit Kruglow und legen Sie los. Er hat bereits die nötige Ausrüstung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>In Ordnung. Ich bin dabei.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Ausgezeichnet! Sprechen Sie mit Semenow und legen Sie los. Er hat alles, was Sie brauchen werden.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Sie verstehen nicht. Dort ist ein Emitter. Niemand war bislang in der Lage, sich ihm auf weniger als einen halben Kilometer zu nähern - er macht aus jedem einen Zombie. Ohne Anzug dorthinzugehen ist regelrechter Selbstmord.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Hm... Das ändert natürlich alles.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Ach, was soll's. Sagen Sie mir einfach alles, was Sie wissen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>In Ordnung, aber sagen Sie hinterher nicht, ich hätte Sie nicht gewarnt. Wasiliew hat an dem Laborproblem gearbeitet. Vor etwa einer Woche versuchten er und ein Stalker namens "Ghost" ins Labor einzudringen. Nach mehreren Stunden spürten wir ein Beben und die Emissionen hörten auf. Nach einer weiteren Stunde bekamen wir ein Signal von Wasiliew - es kam aus dem Sumpf, verschwand dann aber. So, wie es aussieht, ist Wasiliew von uns gegangen. Versuchen Sie, seinen Leichnam zu finden. Er hatte sehr genaue Informationen über das Labor - wo es liegt und wie man hineinkommt. Er wusste vielleicht auch, wie man die Emissionen abstellt. Der Eingang des Labors ist sehr wahrscheinlich in einem der Gebäude um den Reaktor versteckt.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>Na dann gehe ich mal auf die Suche. Sumpf also... Klasse.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Nein... Im Moment möchte ich mich nicht damit beschäftigen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Zu Schade, eine echte Schande ... Ich weiß nicht, wie oder wann wir diese Messexpedition alleine hinbekommen sollen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Danke, äh... "Gezeichneter", richtig? Sie haben geholfen, unseren Verbündeten Kruglow zu retten. Und um Ihnen meine Dankbarkeit auszudrücken, möchte ich Ihnen einen unserer Arbeitsanzüge geben. Der ist sehr nützlich, wenn... Sie wissen schon...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Sie haben hervorragende Arbeit geleistet, "Gezeichneter"! Jetzt, da die Emissionen abgeschaltet sind, werden wir in der Lage sein, neue Expeditionen durchzuführen und zuvor unbegehbare Bereiche zu erkunden. Ihr Einsatz ist bewundernswert, und ich danke Ihnen persönlich mit einer Information über einen Artefakt-Mesomodifikation. Lesen Sie sich das in Ruhe mal durch, Sie werden nicht enttäuscht sein... Und außerdem... werden wir Ihnen von jetzt an ganz besondere Preise machen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Vielen Dank.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Ja, "Gezeichneter"? Wonach suchen Sie?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Sie haben hervorragende Arbeit geleistet. Wenn die Messungen korrekt sind, sollte Ihnen der Prototyp maximalen Schutz vor der Emission gewähren.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Freut mich, das zu hören.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Jetzt sollte der Weg zum Labor klar sein. Nur dass Sie vielleicht nicht genug Zeit haben zurückzugelangen, wenn die Quelle der Emissionen nicht rechtzeitig zerstört wird und sie ihre Kraft verliert. Also, dies ist unsere Abmachung: Unsere Berechnungen haben eine geschätzte Position der Quelle und die Tatsache hervorgebracht, dass diese Quelle unterirdisch ist. Ihr Einverständnis vorausgesetzt, habe ich die Stelle auf Ihrer Karte bereits markiert.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Wie genau kommt man denn nun ins Labor X-16 hinein? Wo ist der Eingang?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Wasiliew hat an der Sache mit dem Labor gearbeitet. Vor einer Woche haben er und ein Stalker namens "Ghost" versucht, dort einzudringen. Ein paar Stunden später haben wir ein starkes Beben gespürt, und eine weitere Stunde später haben wir ein Signal von Wasiliew empfangen. Es kam aus dem Sumpf, doch das Signal brach ab. Anscheinend ist Wasiliew gestorben. Versuchen Sie, seine Leiche zu finden. Er hatte die genauen Informationen über das Labor bei sich und wie man dort hinein gelangt. Vielleicht hat er sogar Informationen darüber, wie man die Quelle der Emission deaktiviert. Ich habe Ihnen alle Daten hochgeladen, die wir darüber haben.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>Ähm... Es wäre sehr interessant, einen Blick auf diese Dokumente zu werfen. Sie meinen also, dass Wasiliew sie hat?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Vielleicht. Auf jeden Fall müssen Sie zunächst Wasiliews Leiche finden. Das ist die einzige Chance, genaue Informationen über die Position des Labors zu bekommen. Wissen Sie, es scheint mir, dass er viel mehr über X-16 wusste, als er zugeben wollte. Wenn er irgendwie überlebt haben sollte ... Na ja, das führt natürlich zu nichts, an dieser Hoffnung festzuhalten.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Warum ist er gestorben? Sie sollten ihn doch beschützen!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Kruglow ist von den Zombies umgebracht worden... Ich konnte nichts dagegen unternehmen. Es waren einfach zu viele.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Oh Mann, wie konnte das passieren? Wie konnte das nur passieren? Verdammt, es läuft mal wieder alles falsch. Jetzt brauchen wir mehr Männer. Dabei haben wir schon genug Probleme... Verdammt...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Hören Sie mal ... Kruglow ist erledigt, aber ich lebe noch. Geben Sie mir den Prototyp. Ich werde mich ins X-16 durchkämpfen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Hier ist ein Prototyp. Seien Sie vorsichtig, er ist nicht richtig justiert, aber das ist Ihre Schuld, schließlich konnten Sie unseren Kollegen nicht beschützen. Das Gerät bietet Ihnen nicht den maximalen Schutz, aber es wird die Emission abschwächen. Sie müssen sich also mit der Suche nach der Quelle beeilen, Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Wie kommt man ins Labor X-16 hinein? Wo genau befindet sich der Eingang?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Wasiliew hat an der Sache mit dem Labor gearbeitet. Vor einer Woche haben er und ein Stalker namens "Ghost" versucht, dort einzudringen. Ein paar Stunden später haben wir ein starkes Beben gespürt, und eine weitere Stunde später haben wir ein Signal von Wasiliew empfangen. Es kam aus dem Sumpf, doch das Signal brach ab. Anscheinend ist Wasiliew gestorben. Versuchen Sie, seine Leiche zu finden. Er hatte die genauen Informationen über das Labor bei sich und wie man dort hinein gelangt. Vielleicht hat er sogar Informationen darüber, wie man die Quelle der Emission deaktiviert. Ich habe Ihnen alle Daten hochgeladen, die wir darüber haben.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Sonst noch irgendwas?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Sie müssen zunächst Wasiliews Leiche finden. Das ist die einzige Chance, genaue Informationen über die Position des Labors zu bekommen. Wissen Sie, es scheint mir, dass er viel mehr über X-16 wusste, als er zugeben wollte. Wenn er irgendwie überlebt haben sollte ... Na ja, das führt natürlich zu nichts, an dieser Hoffnung festzuhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Warum ist er gestorben? Sie sollten ihn doch beschützen!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Semenow ist von den Zombies erschossen worden... Ich konnte nichts dagegen unternehmen. Es waren einfach zu viele.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Oh Mann, wie konnte das passieren? Wie konnte das nur passieren? Verdammt, es läuft mal wieder alles falsch. Jetzt brauchen wir mehr Männer. Dabei haben wir schon genug Probleme... Verdammt...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Hören Sie... Semenow ist erledigt, aber ich lebe noch. Geben Sie mir den Prototyp. Ich werde mich ins X-16 durchkämpfen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Hier ist ein Prototyp. Seien Sie vorsichtig, er ist nicht richtig justiert, aber das ist Ihre Schuld, schließlich konnten Sie unseren Kollegen nicht beschützen. Das Gerät bietet Ihnen nicht den maximalen Schutz, aber es wird die Emission abschwächen. Sie müssen sich also mit der Suche nach der Quelle beeilen, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Wie kommt man ins Labor X-16 hinein? Wo genau befindet sich der Eingang?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Wasiliew hat an der Sache mit dem Labor gearbeitet. Vor einer Woche haben er und ein Stalker namens "Ghost" versucht, dort einzudringen. Ein paar Stunden später haben wir ein starkes Beben gespürt, und eine weitere Stunde später haben wir ein Signal von Wasiliew empfangen. Es kam aus dem Sumpf, doch das Signal brach ab. Anscheinend ist Wasiliew gestorben. Versuchen Sie, seine Leiche zu finden. Er hatte die genauen Informationen über das Labor bei sich und wie man dort hinein gelangt. Vielleicht hat er sogar Informationen darüber, wie man die Quelle der Emission deaktiviert. Ich habe Ihnen alle Daten hochgeladen, die wir darüber haben.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>Ähm ... Es wäre sehr interessant, einen Blick auf diese Dokumente zu werfen. Sie meinen also, dass Wasiliew sie hat?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Vielleicht. Auf jeden Fall müssen Sie zunächst Wasiliews Leiche finden. Das ist die einzige Chance, genaue Informationen über die Position des Labors zu bekommen. Wissen Sie, es scheint mir, dass er viel mehr über X-16 wusste, als er zugeben wollte. Wenn er irgendwie überlebt haben sollte... Na ja, das führt natürlich zu nichts, an dieser Hoffnung festzuhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Ja, "Gezeichneter"?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Ja, "Gezeichneter"?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>Zu schade, dass Kruglow tot ist... Leider kann ihn nichts zurückbringen. Es ist äußerst wichtig, dass Sie uns die Messdaten bringen. haben Sie sie?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>In Ordnung, ich werde eben den Prototyp justieren. Warten Sie hier.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Dann holen Sie sie, und zwar schnell! Ich kann den Prototypen ohne die Daten nicht richtig kalibrieren.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Sie haben hervorragende Arbeit geleistet. Wenn die Messungen korrekt sind, sollte Ihnen der Prototyp maximalen Schutz vor der Emission gewähren.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Können Sie sich etwas klarer ausdrücken?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Stalker, jetzt werden Sie in der Lage sein, in das Labor einzudringen, aber wenn Sie den Emitter nicht ausschalten, werden Sie nicht lange durchhalten, auch nicht mit dem Schutz vor der PSI-Einwirkung. Wir haben den ungefähren Ort des Emitters ermittelt, irgendwo in der unterirdischen Einrichtung. Ich habe eine Markierung auf Ihrer Karte gesetzt.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Wie kommt man ins Labor X-16 hinein? Wo genau befindet sich der Eingang?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Wasiliew hat an der Sache mit dem Labor gearbeitet. Vor einer Woche haben er und ein Stalker namens "Ghost" versucht, dort einzudringen. Ein paar Stunden später haben wir ein starkes Beben gespürt, und eine weitere Stunde später haben wir ein Signal von Wasiliew empfangen. Es kam aus dem Sumpf, doch das Signal brach ab. Anscheinend ist Wasiliew gestorben. Versuchen Sie, seine Leiche zu finden. Er hatte die genauen Informationen über das Labor bei sich und wie man dort hinein gelangt. Vielleicht hat er sogar Informationen darüber, wie man die Quelle der Emission deaktiviert. Ich habe Ihnen alle Daten hochgeladen, die wir darüber haben.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>Ähm ... Es wäre sehr interessant, einen Blick auf diese Dokumente zu werfen. Sie meinen also, dass Wasiliew sie hat?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Vielleicht. Auf jeden Fall müssen Sie zunächst Wasiliews Leiche finden. Das ist die einzige Chance, genaue Informationen über die Position des Labors zu bekommen. Wissen Sie, es scheint mir, dass er viel mehr über X-16 wusste, als er zugeben wollte. Wenn er irgendwie überlebt haben sollte... Na ja, das führt natürlich zu nichts, an dieser Hoffnung festzuhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>In Ordnung, ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Wir haben keine Zeit mehr ...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Ja, "Gezeichneter"?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Der Professor hat mich gebeten, einen kleinen Ausflug zum Messpunkt zu machen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Jetzt kommen wir zur Sache! Wir sollten sofort aufbrechen. Es wäre nutzlos, alleine dorthin zu gehen, aber mit Ihnen ist das etwas anderes... Ich denke, wir werden das schnell erledigen können - Achten Sie nur darauf, den wandernden Leichen nicht zu nahe zu kommen. Sind Sie bereit?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Ja, bin ich.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Ich sag Ihnen was: Warum gehen Sie nicht vor? Im Gegensatz zu mir haben Sie jede Menge Erfahrung. Und diese Kadaver da draußen sind schon wieder sehr aktiv...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Mann, der "Gezeichneter" höchstpersönlich! Endlich schaffen Sie's mal in unsere Gegend. Reden Sie doch mal mit dem Professor. Er wollte Ihnen noch für meine Rettung danken.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Später, später!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Hey, "Gezeichneter"! Wie läuft es?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Ja, "Gezeichneter"?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Der Professor hat mich gebeten, einen kleinen Ausflug zum Messpunkt zu machen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Jetzt kommen wir zur Sache! Wir sollten sofort aufbrechen. Es wäre nutzlos, alleine dorthin zu gehen, aber mit Ihnen ist das etwas anderes... Ich denke, wir werden das schnell erledigen können - Achten Sie nur darauf, den wandernden Leichen nicht zu nahe zu kommen. Sind Sie bereit?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Ja, das bin ich.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Wissen Sie was? Warum gehen Sie nicht vor? Sie haben viel Erfahrung, ich nicht. Und diese Kadaver da draußen sind wieder sehr aktiv...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Tut mir Leid, im Moment habe ich dafür keine Zeit.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Hey, "Gezeichneter"! Wie läuft es denn so?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Warte einen Moment... Wir müssen uns erst noch zu Ende unterhalten.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Moment! Ich bin mit den Messungen noch nicht fertig!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Uah! Autsch ... Aaah!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Du lebst? Komm, steh auf... Steh langsam auf. Es ist vorbei. Wir haben das jetzt hinter uns.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Hey, "Gezeichneter". Wie geht es Ihnen?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Fertig! Pack die Kamera ein, es wird Zeit, dass wir gehen!</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Hey, "Gezeichneter"! Wie läuft es denn so?</text>
	</string>

	<string id="yantar_general_ucheniy_story_0">
		<text>Ich habe über eine ausländische Expedition gehört, die hier in der Zone verunglückt ist...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_1">
		<text>Darüber, mein Guter, haben schon alle gehört. Hat Ihnen Sidorowitsch das erzählt?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_2">
		<text>Ja, das hat er.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_22">
		<text>Und was wollen Sie darüber wissen?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_23">
		<text>Haben Sie auch damals an der Expedition teilgenommen?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_24">
		<text>Ich sollte das auch, aber ich war nicht dabei... Es ist sehr schwer für mich, über diese schreckliche Tragödie zu sprechen. Damals sind sehr viele meine Freunde und Kollegen gestorben... Andererseits, es ist schon zwei Jahre her... Aber wenn es Sie so interessiert, dann erzähle ich Ihnen was darüber. Wie gesagt, es war vor zwei Jahren. Alles fing mit einer wissenschaftlicher Kongresstagung im Berlin, als Hauptthema wurde die Zone und ihre Auswirkungen auf die Umwelt behandelt. Es wurde beschlossen eine Expedition in die Zone zu organisieren, mit führenden Wissenschaftlern als Mitglieder, um die Umwelt der Zone zu erforschen und Informationen zu sammeln. Sponsoren wurden gefunden, die ukrainische Regierung hat zugestimmt und drei Monate später hat man mit Vorbereitungen auf einer Militärbasis, in der Nähe von Tschernobyl, angefangen. Da kamen die besten Gelehrten an, sozusagen die Leuchtfeuer der Wissenschaft, unsere und ausländische Spezialisten auf den Gebieten der Physik, Chemie, Biologie und Ökologie.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_25">
		<text>Die allgemeinen Fakten kenne ich schon. Weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_26">
		<text>Es wurde massenweise Ausrüstung gekauft: Schutzanzüge, Messgeräte, ein Mobillabor usw. Die Regierung hat uns zwei Speznaz-Einheiten als Schutz und spezielle Transporter zu Verfügung gestellt. Auch Stalker und Dolmetscher sollten teilnehmen, sogar die Presse war mit dabei. Nach zwei Wochen Vorbereitungen und speziellen Lehrgängen brach die Gruppe in die Zone auf, nach Gorky-32. Und dann ist es passiert! Einen Tag vor dem Start wurde ich krank und musste vier Tage im Hospital verbringen, was mir, eigentlich, das Leben rettete. Und ich war damals so niedergeschlagen, und war auf meine Kollegen neidisch... Man versprach mir, das ich nach der Genesung mit einem Hubschrauber in den Lager eingeflogen werde. Die Expedition kam dann in Gorky-32 an. Ein Hubschraber hat genau so ein Mobillabor, wie das unsere hier, dahin transportiert. Alles lief erst bestens. Jeden Tag gab es Nachrichten aus dem Lager über neue Erkenntnisse und Entdeckungen - keiner zweifelte an dem Erfolg der Expedition. Und ich lag im Lazarett und ärgerte mich schwarz...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_27">
		<text>Weiter.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_28">
		<text>Aber in Kürze gingen dann seltsame Dinge im Lager vor. Erst haben wir grundlose Gereiztheit und Aggressivität der Kollegen bei Funkgesprächen bemerkt. Aber wir dachten uns nicht dabei, nicht jeder hat Nerven aus Stahl. Das sind zwei Speznaz-Leute verschwunden. Drei Tage nach Beginn der Expedition bekamen wir eine Meldung darüber, das Prof. Rosenberg im Affektzustand Selbstmord begangen hat. Er hat sich erschossen. diese Nachricht hat uns schockiert! Noch zwei Tage später brach die Verbindung mit dem Lager ab. Wir waren verzweifelt, ein Hubschrauber sollte die Lage prüfen, konnte aber wegen eines Sturms nicht starten. Wir konnten nur warten. Am nächsten Tag berichteten zwei Stalker, das sie nachts sahen, wie ein Transporter, mit mehreren Leuten am Bord, bei dem Faulen Wald in den Hinterhalt der Banditen geraten ist. Das Militär hat sofort einen Rettungstrupp hingeschickt. Was da vorgefallen ist, hat Ihnen wohl schon Sidorowitsch erzählt, es haben nur drei Leute überlebt, in dem sie sich im Wald versteckten. Als man sie fand, sahen sie eher wie Tiere aus, und nicht wie Menschen. Verdreckt, wild und verängstigt. Sie kamen einen vor wie Patienten eines Psychiatrie-Klinik vor, kaum zu glauben das diese Menschen noch vor einer Woche normal waren. Man musste sie über einen Monat intensiv behandeln, um ihre Psyche wenigstens teilweise wieder herzustellen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_29">
		<text>Und wie endete das alles?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_291">
		<text>Eine Untersuchungskommission hat die Fakten und die Berichte der Überlebenden analysiert und kam zum folgendem Schluss: Die Ursache diesen unvorstellbaren Unglücks war eine gewaltig starke PSI-Strahlung, die in der Zone als "Hirnschmelzer" bekannt ist. Längere Zeit dieser Strahlung ausgesetzt, fing die Psyche der Menschen sich zu verändern an: Es kam zu Aggressivität, Wutausbrüchen und tollwutänlichen Anfällen. Manche kamen mit der Belastung nicht zurecht und töteten sich selbst, wie der arme Rosenberg. Andere fielen Kollegen an, wie wilde Tiere. Es kam zum Blutbad. Die Mutanten nutzten die Tatsache, daß das Lager unbewacht blieb, auch noch aus und fielen da ein. Die, die noch ein wenig bei Verstand waren, haben versucht zurückzukehren. Den Rest kennen Sie ja schon... So endete die Expedition nach Gorky-32... Ich habe mir damals geschworen, das ich die Zone erst dann verlasse, wenn ich die Strahlung voll erforscht habe und ein Schutz dagegen entwickle...\n \nSo, "Gezeichneter", jetzt habe ich schon zu lange mit Ihnen geplaudert, jetzt muss ich wieder an die Arbeit.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_292">
		<text>Ja-ja, ich werde Sie nicht weiter stören, Proffessor...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_3">
		<text>Nein, er nicht.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_33">
		<text>Dann befragen Sie besser ihn, ich hab jetzt keine Zeit für Erzählungen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_0">
		<text>Professor, haben Sie auch irgendwelche nützliche Informationen über Monster?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_1">
		<text>Ja, natürlich - hier ist der letzte Bericht von Kruglow über Poltergeiste.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_2">
		<text>Wäre interessant darüber zu hören, man hat mir schon verschiedenste Sachen über die erzählt.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_3">
		<text>Also. Was wissen wir über Poltergeiste:\n \n1. Wahrscheinlich sind das Menschen, die einer sehr starken Eruption ausgesetzt wurden. Sie wurden zu extrasensitiven Wesen mit höchsten Kräften und können Tiere, Menschen, Mutanten und, begrenzt, auch Telepathen kontrollieren.\n \n2. Können wohl nicht als materielle Gestalt gesehen werde. Berichten der Stalker zufolge, die ihr Verstand verloren hatten - sind das Kugelblitz- oder Feuerball-ähnliche Objekte. Wir wissen nicht, was nach der Vernichtung dieser passiert, und ob man diese überhaupt töten kann.\n \n3. Telekinetische Eigenschaften variieren. Können Objekte bewegen und schleudern, kleinere als auch so grosse wie Eisentüren.\n \n4. Es wurde ein reproduktives Zusammenhang zwischen allen Telepathen festgestellt. Erst erscheint der Poltergeist. Von ihm stammte vermutlich der Telepath ab. Es ist unbekannt, wie es dazu kommt, wahrscheinlich ist der Telepath ein Mensch, der sehr lange unter dem Einfluss des Poltergeistes stand. Irgendwann befreit sich wohl das Bewusstsein des Telepathen als Poltergeist's Fängen. Dann regressiert der Telepath zum Bürer. Zu diesen Erkenntnissen kamen die Wissenschaftler, die vor 2 Jahren im Zentrum der Zone verschollen sind.\n \n5. Wohnen vermutlich in Katakomben und Kellern, wobei ihr Einfluss auch in der ganzen Zone zu spüren ist.\n \n6. Analyse der Energetik des Telepathen hat eine Energieverbindung mit höheren Bewusstsein ergeben. Vermutlich des Poltergeistes. Also, man kann wohl Poltergeist töten, in dem man seine Energiebalance stört...</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_4">
		<text>Geht es auch verständlicher, Professor?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_5">
		<text>Schießen müssen Sie auf die, "Gezeichneter", viel schießen.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_6">
		<text>Alles klar, vielen Dank für die Information!</text>
	</string>
	
</string_table>
