<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
		<string id="aes_case1_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 8 Einheiten%c[default].\n \nFeuerfester Aktenkoffer Nr.1. Inhalt - wahrscheinlich wertvolle Dokumente. Muss unbedingt, zusammen mit zwei anderen, an Meister Solomon übergeben werden.</text>
		</string>
		<string id="aes_case1_name">
		<text>Feuerfester Aktenkoffer</text>
		</string>
		<string id="aes_case2_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 8 Einheiten%c[default].\n \nFeuerfester Aktenkoffer Nr.2. Inhalt - wahrscheinlich wertvolle Dokumente. Muss unbedingt, zusammen mit zwei anderen, an Meister Solomon übergeben werden.</text>
		</string>
		<string id="aes_case2_name">
		<text>Feuerfester Aktenkoffer</text>
		</string>
		<string id="aes_case3_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 8 Einheiten%c[default].\n \nFeuerfester Aktenkoffer Nr.3. Inhalt - wahrscheinlich wertvolle Dokumente. Muss unbedingt, zusammen mit zwei anderen, an Meister Solomon übergeben werden.</text>
		</string>
		<string id="aes_case3_name">
		<text>Feuerfester Aktenkoffer</text>
		</string>
		<string id="stranger">
		<text>Stalker</text>
		</string>
		<string id="doctor_box_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 17 Einheiten%c[default].\n \nSpezialcontainer für den Transport von Medikamenten. Eine Leiferung des "Sumpfdoktors" für den Meister Charon.</text>
		</string>
		<string id="doctor_box_name">
		<text>Container mit Medikamenten</text>
		</string>
		<string id="box_food_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 20 Einheiten%c[default].\n \nHozkiste, mit Konserven gefüllt. Obwohl diese bestimmt schon vor längerer Zeit hergestellt wurden, scheint das konservierte Fleisch noch essbar zu sein. Meister Solomon würde sich freuen, wenn man diese Konserven ihm übergibt.</text>
		</string>
		<string id="box_food_name">
		<text>Hozkiste, mit Konserven gefüllt</text>
		</string>
		<string id="enc_sms">
		<text>Private Kurzmitteilungen</text>
		</string>
		<string id="sms">
		<text>SMS-Mitteilung</text>
		</string>
		<string id="sms_haron">
		<text>Absender: Charon</text>
		</string>
		<string id="sms_haron_text">
		<text>Charon hier. Melde dich schnellstens persönlich bei mir. Ich habe einen dringenden Auftrag für dich.</text>
		</string>
		<string id="shceme_document_desc">
		<text>Kommunikationspläne von Prypjat und AKW. Schemen, Karten und Zeichnungen, einer ohne entsprechende Ausbildung sieht da nur schwer durch. "Ghost" sagte aber, das diese für ihn nützlich sein können.</text>
		</string>
		<string id="shceme_document_name">
		<text>Kommunikationspläne von Prypjat und AKW</text>
		</string>
		<string id="solomon_box_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 8 Einheiten\n%c[default].\n \nEin kleiner Metallcontainer. Solomons Paket. Sollte an den Händler im Kordon, namens "Sidorowitsch", übergeben werden.</text>
		</string>
		<string id="solomon_box_name">
		<text>Ein kleiner Metallcontainer</text>
		</string>
		<string id="zahar_pismo_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \nEin Brief, sicher in eine Kartonage eingepackt. Für einen Stalker namens Danila von Hazar.</text>
		</string>
		<string id="zahar_pismo_name">
		<text>Hazars Brief</text>
		</string>
		<string id="informator_doc_desc">
		<text>Aktenmappe mit Liste der Agenten in der Zone, welche mit Militär zusammengearbeitet haben. Ein Stalker, der sich "Der Wisser" nennt, hat an dieser Liste grosses Interesse.</text>
		</string>
		<string id="informator_doc_name">
		<text>Aktenmappe mit einer Agenten-Liste</text>
		</string>
		<string id="wpn-winchester_knyaz">
		<text>Winchester von "Fürst"</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn-winchester_knyaz">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 11 Einheiten%c[default].\n \nModifiziertes "Winchester"-Gewehr, das dem Banditenanführer "Fürst" gehörte. Er wird sich garantiert freuen, wenn man ihm dieses Gewehr zurückbringt.</text>
		</string>
		<string id="labx10_computer_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 12 Einheiten%c[default].\n \nComputer aus dem Labor X-10 beim Radar. An diesem hat der Anführer einer Digger-Gruppe, Swiblow, grosses Interesse.</text>
		</string>
		<string id="labx10_computer_name">
		<text>Computer</text>
		</string>
		<string id="labx10_doc_desc">
		<text>Dokumente aus dem Labor X-10 beim Radar. Swiblow, der Anführer einer Digger-Gruppe, hat grosses Interesse an diesen.</text>
		</string>
		<string id="labx10_doc_name">
		<text>Dokumente aus dem Labor X-10</text>
		</string>
		<string id="part1_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part1_name">
		<text>Kartenteil Nr.1</text>
		</string>
		<string id="part2_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part2_name">
		<text>Kartenteil Nr.2</text>
		</string>
		<string id="part3_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part3_name">
		<text>Kartenteil Nr.3</text>
		</string>
		<string id="part4_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part4_name">
		<text>Kartenteil Nr.4</text>
		</string>
		<string id="part5_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part5_name">
		<text>Kartenteil Nr.5</text>
		</string>
		<string id="part6_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part6_name">
		<text>Kartenteil Nr.6</text>
		</string>
		<string id="part7_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part7_name">
		<text>Kartenteil Nr.7</text>
		</string>
		<string id="part8_desc">
		<text>Teil einer Karte, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="part8_name">
		<text>Kartenteil Nr.8</text>
		</string>
		<string id="pus_semeckii_treasure_box_desc">
		<text>Beuteversteck der Zonenlegende Semetzky persönlich, Gerüchten zufolge, sind sehr, sehr wertvolle Sachen drin versteckt.</text>
		</string>
		<string id="pus_semeckii_treasure_box_name">
		<text>Beuteversteck von Semetzky</text>
		</string>
		<string id="tainik_semeckii">
		<text>Die Suche nach dem Versteck von Semetzky.</text>
		</string>
		<string id="first">
		<text>Erstes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="first_part_text">
		<text>Sie haben den ersten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="second">
		<text>Zweites Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="second_part_text">
		<text>Sie haben den zweiten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="tri">
		<text>Drittes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="tri_part_text">
		<text>Sie haben den dritten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="four">
		<text>Viertes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="four_part_text">
		<text>Sie haben den vierten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="five">
		<text>Fünftes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="five_part_text">
		<text>Sie haben den fünften Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="six">
		<text>Sechstes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="six_part_text">
		<text>Sie haben den sechsten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="seven">
		<text>Siebentes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="seven_part_text">
		<text>Sie haben den siebenten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="vosem">
		<text>Achtes Kartenteil</text>
		</string>
		<string id="vosem_part_text">
		<text>Sie haben den achten Teil der Karte gefunden, auf der die Lage des Beuteverstecks von der Zonenlegende Semetzky persönlich vermerkt sein soll.</text>
		</string>
		<string id="new_plan_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 15 Einheiten%c[default].\n \nSack mit Gras für "Fürst", den Obermacker in der Bar. Marihuana?</text>
		</string>
		<string id="new_plan_name">
		<text>Sack mit Gras</text>
		</string>
		<string id="wpn-m1891_30_scope_ucen">
		<text>Modifiziertes Mosin-Gewehr</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.62x54-ucen">
		<text>GPS-Marker-Munition</text>
		</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ucen">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen pro Päckchen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nSpezielle Sniper-Patrone, für die Wissenschaftler entwickelt. Tötet nicht, sondern setzt beim Treffer einen Mini-GPS-Marker auf das Opfer. Das hilft den Ökologen die Fauna der Zone zu erforschen.</text>
		</string>
		<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope_ucen">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 20.5 Einheiten%c[default].\n \nFür die Wissenschaftler modifiziertes Mosin-Gewehr. Verwendet nur spezielle GPS-Patronen. Jemanden daraus zu töten ist praktisch ummöglich.</text>
		</string>
		<string id="text_arc_ucen_need_metka">
		<text>Sie sollen für uns bitte folgende Mutanten markieren:\n Pseudoriesen - den hat man letztens im Rostok gesehen, unweit von dem abgeschossenen Hubschrauber.\n Elektro-Chimera - kann man im Dunklen Tal finden. Kennen Sie den kleinen Sumpf hinter der verlassener Fabrik, wo die Banditen sich oft aufhalten? Da direkt in der Zaunnähe...\n Und der Blutsauger treibt sich im Kordon rum, irgendwo in der Nähe der zerstörten Schweinefarm.\n \n Nun zu Methode der Markierung: Sie bekommen von uns ein modif. "Mosin"-Gewehr, welches Mini-GPS-Marker verschiesst. So können sie alle 3 Mutanten markieren, ohne ihnen Schaden zuzufügen. Und vergessen Sie nicht das Gewehr uns wiederzubringen, Sie können es eh nicht gebrauchen. Töten kann man damit nicht und wir haben dafür noch Verwendung.\n \nWenn alles glatt läuft, bekommen Sie als Belohnung auf ihr PDA Information über einen Übergang Jantar-Radar. Und vergessen Sie nicht, Sie dürfen die Versuchs-Mutanten nicht töten, ich brauche sie lebend.</text>
		</string>
		<string id="af-caterpillar">
			<text>"Herz des Telepathen"</text>
		</string>
		<string id="af_caterpillar-desc">
				<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.5 Einheiten%c[default].\n \nEin sehr seltenes Artefakt. Man kann es nur mit spezieller Ausrüstung finden. Dieses Artefakt zieht magischerweise die Mutanten in seine Nähe, besonders die Telepathen. Deswegen hat man ihm auch den Namen "Herz des Telepathen" gegeben. Dieses Artefakt schützt sehr gut gegen Kugelbeschuss, aber sollte euch ein Telepath angreifen - Vorsicht! Es verstärkt die PSI-Einwirkung des Monsters auf euer Gehirn.</text>
		</string>
		<string id="volk_pda_name">
			<text>PDA von "Dogge"</text>
		</string>
		<string id="volk_pda_desc">
				<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nPersönlicher PDA von "Dogge".</text>
		</string>
		<string id="text_arc_krest_razborka">
		<text>Auf der Müllhalde, nicht weit von dem Übergang zum Dunklen Tal, wird ein Treffen zwischen "Kreuz" und den Leuten von Tschechow stattfinden: "Du sollst dich bedeckt halten. Tschechows Leute sind nervös, sie haben viele Feinde... Wenn sie dich sehen, werden sie sofort anfangen rumzuballern. Da gibt es ein zerstörtes Gebäude, bei dem Müllhalde-Blockposten - klettere da hoch, die Sicht von da oben ist sehr gut. Versteck dich da oben und verhalte dich ruhig. Wenn alles glatt läuft und wir im Frieden außernander gehen, dann packst du die Waffe weg und kommst zu mir. Sollte aber eine Schiesserei losgehen - dann knall die Bastarde ab, lass keinen am Leben. Und das Wichtigste - beschütze "Kreuz"!\n Also - ohne meinen Signal nicht schießen und lass dich von denen nicht sehen. Sitze da und warte. Ich kenn dich nämlich - du zuckst die Waffe bei jedem Anlass..."</text>
		</string>
		<string id="detector_kruglov">
			<text>Kruglows Detektor</text>
		</string>
		<string id="detector_kruglov_desc">
				<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nKruglows Detektor. Mit seiner Hilfe kann man das sehr seltenes Artefakt "Herz des Telepathen" lokalisieren. Detektor muß dafür auf dem Gürtel hängen.</text>        
		</string>
		<string id="book_zombi_name">
			<text>Tagebuch des verrückten Professors</text>
		</string>
		<string id="book_zombi_desc">
				<text>Tagebuch des verrückten Professors. So wie es aussieht, hat sich der Professor sehr für das Labor im Jantar interessiert, besonders für die Arbeit des PSI-Emitters.</text>        
		</string>
		<string id="notebook_x16_name">
			<text>Notebook aus X-16</text>
		</string>
		<string id="notebook_x16_desc">
				<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 8 Einheiten%c[default].\n \nNotebook aus X-16. So wie es aussieht, war X-16 früher ein grosses Labor, aber dann gab es wohl irgendein Vorfall und alle Mitarbeiter sind geflüchtet. Manche wandern immer noch auf dem Fabrik-Gelände rum, aber nur noch als hirnlose Zombies.</text>
		</string>
		<string id="wpn_colt_ucen">
			<text>Kruglows Colt</text>
		</string>
		<string id="wpn_colt_ucen_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 4.5 Einheiten%c[default].\n \nKruglows Colt. Durch die Waffenmeister der Zone umgebaute Waffe, welche nur die spezielle Betäubungsmunition verschiesst.</text>
		</string>
		<string id="ammo_9x19_ucen">
			<text>Ökologen-Munition</text>
		</string>
		<string id="ammo_9x19_ucen_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen pro Päckchen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nSpezielle Patrone für Ökologen. Kaliber 9x19 Munition, beim Treffer wird dem Opfer kein Schaden zugefügt, es wird lediglich eine Zeit lang betäubt.</text>        
		</string>
		<string id="kruglov_case_name">
			<text>Kruglows Aktenkoffer</text>
		</string>
		<string id="kruglov_case_desc">
				<text>Kruglows Aktenkoffer für Solowjew.</text>        
		</string>
		<string id="check_name">
			<text>Päckchen mit Gras</text>
		</string>
		<string id="check_desc">
				<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nKleines Päckchen mit Gras. Scheint aber weder Petersilie noch Dill zu sein.</text>     </string>
		<string id="labx18_flash_name">
			<text>Speicherstick eines Monolithers</text>
		</string>
		<string id="labx18_flash_desc">
			<text>Speicherstick eines Monolithers, aus dem Labor X-18.</text>
		</string>			
		<string id="text_arc_mayor_yarofeev">
			<text>"Wikingers" Aussage zufolge, kann man Major Jarofeew im Kordon-Blockposten finden.</text>     
		</string>
		<string id="text_arc_sidr_lab">
			<text>Ins Labor beim Jantar gehen und nach Sachen suchen, die uns helfen können zu verstehen, was da vor sich ging. Dokumente, Notebooks, Computer, irgendwas... Wenn du was findest - bring alles zum "Reißzahn", er wird auf dich bei den Armee-Lagerhäusern warten, im Gehöf in der Nähe. Man sagt, das im Labor selbst eine Maschine steht, welche allen Lebewesen den Hirn burzelt. Du solltest die Wissenschaftler befragen, vielleicht können sie dir helfen...</text>     
		</string>
		<string id="text_arc_sahar_shlem">
			<text>Es gab einen Kollegen, wir haben früher zusammen gearbeitet... Irgendwann fing er an sich merkwürdig zu benehmen: schrie nachts im Schlaf, saß stundenlang regungslos da mit starrem Blick. Dann fiel er andere Koleggen an und wir mußten uns von ihm trennen... Wahrscheinlich wurde sein Gehirn durch eine Emissionswelle aus dem Labor beschädigt.\n \nDan und seine Leute brachten ihn zum Swiblow, aber man sagt das er flüchten konnte. Sie müssen ihn finden. Er hat sich ausführlich mit der Wirkung von PSI-Emissionen auf den menschliches Gehirn befasst und hat auch Tagebuch darüber geführt. Es sind wertvolle Informationen, wenn sie dieses Tagebuch besorgen, könnte ich Ihr Schutz-Helm umjustieren.</text>     
		</string>
		<string id="box_black_name">
			<text>"Black Box"</text>
		</string>
		<string id="box_black_desc">
			<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 15 Einheiten%c[default].\n \n"Black Box" aus dem im Roten Wald stehenden Panzer. Vorsicht - radioaktiv verseucht!</text>     
		</string>
		<string id="pda_priz_name">
		<text>PDA von "Ghost"</text>
	</string>
	<string id="pda_priz_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 1.0 Einheiten%c[default].\n \nPDA von "Ghost". Enthält Informationen über verschiedene Artefakte und deren Fundorte. Auch wird die Vernichtung der Fraktion "Der Letzte Tag" erwähnt und die Liquidierung des Anführer dieser Fraktion. Ein paar Infos über Monolith. Andere Daten sind verschlüsselt.</text>
		</string>
		<string id="sweets">
		<text>Lutschbonbons</text>
	</string>
	<string id="sweets_desc">
		<text>%c[255,1,255,255]Volumen:%c[255,1,255,1] 0.5 Einheiten%c[default].\n \n In der Zone sind die Süssigkeiten rar. Dabei mögen auch Stalker mal was Süsses. Schokolade schmilzt aber oft im Rucksack. Daher greifen Stalker lieber zu guten alten Lutschbonbons aus der Blechdose.</text>
	</string>
</string_table> 