
    <?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>   



         
	<string id="gano_22222555">
	 	<text>Вай хорошо мы нашли его - Стрелок жив!..,   а где же этот чудо артефакт? Монолитовец говорил, что он находится прямо в аномалии... Ладно, бог с ним нам бы выход найти...</text>
	</string>
	<string id="gano_222222555">
		<text>Да, пора бы</text>
	</string>
	<string id="gano_2222222555">
		<text>Так в чем дело, двинули...</text>                             
	</string>
	



         
	<string id="wano1_2222554">
	 	<text>Куда это мы попали?..</text>
	</string>
	<string id="wano1_22222554">
		<text>Все путем, мы на радаре... Нам нужно пробираться на юг, к лагерю свободы там у нас много друзей... Да еще, что бы ни случилось, иди строго на юг.....</text>
	</string>
	<string id="wano1_222222554">
		<text>Что нас здесь ждет?</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="wano1_2222222554">
	 	<text>Пока не знаю, ну что двинули...</text>
	</string>



         
	<string id="strelo1_15222252">
	 	<text>Что будем делать?</text>
	</string>
	<string id="strelo1_152222252">
		<text>Будем пробиваться к своим, здесь полно монолитовцев, у них даже бтэры есть, ну и как всегда  зомби...</text>
	</string>
	<string id="strelo1_1522222252">
		<text>Понятно будем экономить патроны... Этому я уже научилась...</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="strelo1_15222222252">
	 	<text>Ты идешь позади нас, прикрываешь спину, и без самодеятельности...</text>
	</string>
	







         

         
	<string id="doktor_12222">
	 	<text> Ну здравствуй Диана... Значит, ты читала мою записку, прыгнула в яму с аномалиями, и нашла там артефакт...! </text>
	</string>
	<string id="doktor_122222">
		<text>Добрый день, неужели вы тот самый доктор, о котором мне говорила Карина ?.. Да все так и было,  в яме был мертвый монолитовец, а рядом коробка в ней лежал артефакт. Из вашей записки я поняла, что с этим артом можно ходить по аномалиям... И вот я  здесь... Наконец-то я узнаю о своем отце...</text>
	</string>
	<string id="doktor_1222222">
		<text>Начну с того что я действительно знаю твоего отца, я лечил его долгое время, а когда он оправился после облучения, то не мог вспомнить своего имени... Прошло время, он много чего повидал, но все же память к нему вернулась... И первое что он сделал, отправил тебе свой пда. Только вот незадача, выбраться из зоны не так-то просто, иногда даже невозможно... Поэтому, ты получила его с большой задержкой. Зачем же ты в зону то полезла? Тут ведь кругом смерть, мутанты и прочая зараза...</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="doktor_12222222">
	 	<text>Я хочу увидеть отца... И я его найду, чего бы мне это не стоило... Скажите где мой отец???</text>
	</string>


	<string id="doktor_122222222">
	 	<text>Неделю назад к Стрелку пришел его знакомый сталкер Вано, они говорили о черном ангеле, есть такая аномалия, которая рождает арты, такие как у тебя на поясе... Монолитовцы нашли эту редкую аномалию и стерегут ее день и ночь... Но недавно, группа военных сумела выкрасть у них несколько артефактов. Монолитовцы бросились в погоню, не знаю, чем у них там закончилось. Но недавно я видел, как один монолитовец, прыгнул в яму с аномалиями, там на болотах. И тогда я понял, что у него есть арт, которым ты сейчас владеешь... Вано и Стрелок собрались узнать, где именно монолитовцы прячут аномалию... Уже две недели как они ушли, больше я их не видел... Может все-таки тут, со мной его подождешь?!... Вижу не удержать мне тебя. Мы тут с одним знакомым сталкером, генераторы от монолитовской установки, на болото таскаем. Решили бесплатный свет, на базе чистого неба себе сделать. Так вот, когда Стрелок уходил, мы тащили очередной блок генератора к телепорту, и случайно увидели, как они к туннелю пошли... Есть тут труба в земле, она прямо в логово монолитовское ведет. Возле нее еще вертолет сгоревший лежит. Наверное, Стрелок решил незаметно пробраться там, где его меньше всего ждут... Больше я ничего не знаю, может все-таки останешься...</text>
	</string>
	     <string id="doktor_1222222222">
	 	<text> ОТЕЦ ЖИВ!!! И я его найду...Спасибо вам большое,пойду я...</text>
	  </string>


	<string id="doktor_12222222222">
	 	<text>Будь осторожна, здесь много всяких монстров и полно монолитовцев. Удачи...</text>
	</string>




         
	<string id="wino_2222255">
	 	<text>Ну, здравствуй Дина, честно говоря, не ожидал увидеть тебя живой! Ты уже довольно далеко забралась. Надеюсь ты нашла снаряжение, в вагончике. Извини что не встретил тебя на болотах. Нужно было срочно по делам на янтарь. Какие планы?...</text>
	</string>
	<string id="wino_22222255">
		<text>Мне сказали здесь есть бродячий торговец Верто, может слышали о нем? Нужно поговорить с ним, в друг он сможет помочь в моем деле....</text>
	</string>
	<string id="wino_222222255">
		<text>Как не знать есть такой, он обычно находится за завесой, ну вообщем  стена леса, к ней подходишь а она оказывается не настоящая.Такое пси поле своего рода, на разум действует, да еще и радиация страшная,одним словом не пройти к нему если не знаешь дороги...Ты мне хорошо заплатила за снарягу и за мою старенькую ниву,И уж раз я тебя не смог встретить на болотах, то хотя бы укажу путь  к Верто, и будем считать что мы с тобой  квиты...Дорогу за завесу он никому не показывает, там унего стоянка, любимое место вообщем.... Чтоб к нему попасть, тебе нужно будет найти телепорт, который находится на крыше вертолета там у озера...Это все удачи тебе... </text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="wino_2222222255">
	 	<text>Ладно дядь Вань. Спасибо за помощь. Пойду я искать этот телепорт...</text>
	</string>

       
	

	<string id="batler_155">
		<text>Вау</text>
	</string>
	<string id="batler_1555">
		<text>Здравствуйте вы Верто?...</text>
	</string>
	<string id="batler_15555">
		<text>Друзья меня так называют , я бродячий торговец, покупаю продаю ,вобщем если что надо говори поищем... Теперь рассказывай кто ты и как сюда попала???.....</text>
	</string>
	<string id="batler_155555">
		<text> Я ищу своего отца, пропавшего несколько лет назад в зоне отчуждения... Его Стрелком зовут, может вы его знаете? Он с экспедицией сюда поехал и пропал... Нам сообщили, что экспедиция бесследно исчезла, и что все ее члены, скорее всего погибли.... Но неделю назад, я получила сообщение о том, что отец жив. И вот я здесь... А про вас, мне один сталкер на болотах сказал, Лысым кличут. Говорил что вы поможете...</text>
	</string>
	<string id="batler_1555555">
		<text>Лысый говоришь, жив старый черт значит, давно его не видел... Что же, помогу чем смогу. Я лично со Стрелком не знаком, но слышал о нем многое. Говорят он память потерял, когда к центру зоны ходил. А еще говорили, что он пропал... Но вот недавно, сам по себе заработал пда, и я услышал переговоры, группы сталкеров, одного из них называли Стрелок... Они говорили о каком-то артефакте, фраза оборвалась на слове ангел... Больше я ничего не знаю... Думаю, тебе нужен проход к центру зоны!? Вон там, позади сарая, есть столб, возле него телепорт на генераторы ...Поищи там, может кого встретишь. Удачи тебе сталкер...</text>
	</string>
	<string id="batler_15555555">
		<text>Большое спасибо вам за помощь...</text>
	</string>
                  














         
	<string id="grom_22222">
	 	<text>Опять ты!?...  Значит это за тобой, вертушка и целая рота спецназа гонялась!???</text>
	</string>
	<string id="grom_222222">
		<text>Похоже на то...</text>
	</string>
	<string id="grom_2222222">
		<text>Что собираешься делать?...</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="grom_22222222">
	 	<text>Мне очень нужно на янтарь, говорят от туда можно выбраться к центру зоны...</text>
	</string>

        <string id="grom_222222222">
	 	<text>Ясно, что же ты мне помогла, теперь и мой черед помочь тебе... Вообщем слушай, телепорт на янтарь, находится на жд мосту, там где тепловоз, залезь на самый верх, и найдешь то, о чем спрашиваешь... Да еще - ты так же как Стрелок, много чего натворила. Поэтому больше не попадайся мне на глаза... Прощай. </text>
	</string>

        <string id="grom_2222222222">
	 	<text>Спасибо и на этом, прощай...</text>
	</string>
















         
	<string id="strelo_1522222">
	 	<text>...Здравствуй Отец.... Как же я долго тебя искала...</text>
	</string>
	<string id="strelo_15222222">
		<text>Здравствуй моя милая дочурка... Как ты выросла, пока меня не было... И как выдержала весь этот ужас зоны, чтобы увидеть родного человека.. Я же просил, чтоб ты не искала меня. Попав в сюда, человек сильно меняется. То, что раньше вызывало шок, в зоне становится нормой. Чем дольше ты здесь, тем больше она тебя затягивает в свои объятия...</text>
	</string>
	<string id="strelo_152222222">
		<text>Прости, я виноват перед тобой. В не зоны меня считают преступником, много чего произошло, пока я был без памяти. Было много стычек с военными, они мне этого не простят... Так что теперь - ЭТО МОЙ МИР... Прости меня пожалуйста я не вернусь домой...А теперь нужно выбираться подальше от сюда!...ВПЕРЕД...  </text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="strelo_1522222222">
	 	<text>Почему ты не возвращаешься домой...зачем продолжаешь здесь оставаться?!.....</text>
	</string>
	


         
	<string id="vano_222225">
	 	<text>Дай угадаю- лара крофт?!?!!! </text>
	</string>
	<string id="vano_2222225">
		<text>Иронизируешь, это хорошо. Значит с головой, все в порядке... Тебя как зовут???</text>
	</string>
	<string id="vano_22222225">
		<text>Слуший меня зовут... А как меня зовут?... ВАНО точно... Вай голова мой деревянный, ВАНО, меня зовут Вано... вай молодец красавица, Вано имя вспомнить помогла!!!</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="vano_222222225">
	 	<text>Это вы со Стрелком отправились на поиски чего-то там?!...Я дочь Стрелка, скажите где мой отец?</text>
	</string>

         
	<string id="vano_2222222225">
	 	<text>Сколько мы здесь пролежали? и где стрелок? Я помню, мы шли втроём, Стрелок Потагеныч и я. Зашли в трубу, вдруг в голове зашумело и провал в памяти.... Похоже, нас накрыло излучением. Мы не успели выбраться, и добежать до здания в центре двора. В нем есть лестница, которая ведет в низ. Монолитовцы часто спускаются туда... Мы искали аномалию черный ангел, она должна быть где-то там, с наружи мы тут все  уже прощупали, нет её. Значит она где-то под землей, или у них там есть телепорт ... Где же Стрелок... что с ним? ПОПРОБУЕМ ПРОРВАТСЯ. Найдешь лестницу, спускайся в низ, а мы тебя догоним... Как голова то кружится вай...</text>
	</string>




         
	<string id="grom2_222229">
	 	<text>Обана!!! Смотри кто к нам колеса катит!</text>
	</string>
	<string id="grom2_2222229">
		<text>Здравствуйте, можно вас спросить о человеке которого я ищу?</text>
	</string>
	<string id="grom2_22222229">
		<text>Ты че из органов что ли?...Ладно шучу, они сюда не ходят. Говори что хотела...</text>                                                                                                                  
	</string>
	<string id="grom2_222222229">
	 	<text>Я ищу человека по прозвищу Стрелок, я его дочь... Он пропал несколько лет назад, если вы что-нибудь знаете о нем, расскажите мне пожалуйста..... Я уже столько брожу здесь.  Как назло, ни одного телепорта до сих пор  не нашла...</text>
	</string>
        <string id="grom2_2222222229">
                <text>Да знатный сталкер... О стрелке в зоне многие слышали, только не все его видели. Так как в этих краях, он уже давно не появлялся... Тебе нужно пробираться к центру зоны. Только дороги туда я не знаю. Все тропы исчезли, сама видишь что творится. Живем на осколках земли, или как еще говорят в пузырях. Куда бы ни пошел все равно назад вернешься... Может тебе и повезет, иногда ненадолго появляются телепорты. Нужно только успеть, в него прыгнуть. А вот куда забросит, это никому неизвестно... Удачи тебе сестренка...</text> 
         </string>	





                 
</string_table>
