<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.1.1 -->
<!-- AMK Dialogs -->
<!-- Added dialogue with the Informant(Snitch) about recipes - aleks1970 -->
<!-- 05.02.2017 Reformatted Snitch receipt info dialogues - aleks1970 -->
<!-- Dialogue with the Culinary Specialist -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 07 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
		<string id="artem_kulinar_0">
			<text>Herzlich willkommen! Ich habe einige Spezialitäten im Angebot. Was brauchen Sie?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_1">
			<text>Ich sehe, ihr habt hier eine ganze "Bar" organisiert! Netter Rastplatz.. so einen Meter von dem strahlenden Müll entfernt... Na ja...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_2">
			<text>Und?!... Einen anderen Platz gibt es hier nicht dafür... Nicht alle können rund um die Uhr in der Zone unterwegs sein... Besonders die Anfänger nicht. Für manche ist schon der Gang vom Kordon zur Müllhalde eine Heldentat! Oder hast du vergessen, wie es bei dir anfangs war?..</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_3">
			<text>Ähhh... Nun gut, aber vergessen hab ich es nicht wie ich angefangen habe... Macht es den überhaupt Sinn, hier einen Lager aufzuschlagen? Ein paar Kilometer weiter, sagt man, gibt's doch die Bar, da gibt es Verpflegung und Munition, die man dort kaufen. Und hier? Nur Diebe und Banditen die sich hier rumtummeln und herum schleichen. Dann noch die Soldaten, die werden euch mit Razzien nur so nerven.</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_4">
			<text>Bar, Bar... Na und? Da kommst du nicht einfach so rein, wenn über dich nicht wenigstens zehn Mal in den News berichtet wurde... Da sitzen erfahrene Leute.. mit Anfängern haben die nichts am Hut. Und hier sind sie eigene Herrn. Verkaufen Artefakte, kaufen Verpflegung... Du verstehst. So eine Art Vorschule, für die, die noch wie Kinder in der Zone sind.\n \nBanditen?.. Keine Angst, "Grey" hat vor kurzem mit ihnen richtig aufgeräumt, und du hast ja auch mitgeholfen. Die werden so schnell nicht wieder kommen. Und Militärs... Da lassen wir uns auch noch was einfallen. Noch sind wir nicht so viele, aber später werden wir auch mit ihnen fertig...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_5">
			<text>Ja? Und was macht ihr, wenn die Hubschrauber kommen?.. Na ja, auch egal... Müßt ihr selbst wissen. Und wie kommst du eigentlich auf die "edle" Idee, den Neulingen zu helfen?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_6">
			<text>Das liegt in meiner Natur. So wurde ich erzogen. Ich war Koch, als ich noch in der "Außenwelt" lebte. Die Neulinge hier, sind wie damals die Katzen und Hunde, die von mir Essensreste an der Hintertür bekamen... Hier in der Zone ist es nicht einfach. SO kümmere ich mich halt um die Anfänger... Hab noch ein paar Beziehungen hinter dem Perimeter, da wird mir Proviant und Ausrüstung geliefert. Und mit Verlust arbeite ich, natürlich, nicht...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_7">
			<text>Kannst du mir ein Rat geben, mit wem ich hier noch Beziehungen knüpfen kann?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_8">
			<text>Hmm... Versuch es bei Vitek Voron. Interessantes Kerlchen, übrigens.</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_9">
			<text>Voron? Und was ist so interessant an ihm?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_10">
			<text>Ach... Der sieht wie ein typischer Anfänger aus, aber schleppt manchmal solche Waffen an - da staunst du nur! Verschwindet ab und zu für mehrere Tage, und keiner weiß wo er ist. Und wenn er dann zurück ist, hat er nicht mal einen Kratzer. Seltsam ist es schon... Als ob er sich mit der Zone in einer eigenen Sprache unterhält. Sein Spitzname ist Raven. Vielleicht findest du mit ihm eine gemeinsamkeit..</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_11">
			<text>Verstehe. Ja, scheint eine ungewöhnliche Person zu sein dieser Raven... Danke für die Infos, ich gehe dann mal...</text>
		</string>
<!-- dialogue with Vitek Voron the Raven -->
		<string id="vitek_voron_0">
			<text>Hallo. Wie kann ich dir helfen?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_1">
			<text>Grüße dich! Ich schaue mich hier um. Gemütliches Plätzchen habt ihr hier gewählt...</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_2">
			<text>Passt schon.</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_3">
			<text>Hmm... Ich sehe, du bist nicht grad gesprächig. Was treibst du so hier?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_4">
			<text>Ich mag halt kein sinnfreies Gerede. Ich ziehe Geschäft den Gesprächen vor. Für mich sind Geschäfte - Waffen. Gute Waffen. Interessiert?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_5">
			<text>Ohne Waffen ist man in der Zone aufgeschmissen... Was kannst du denn anbieten?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_6">
			<text>Noch kenn ich dich nicht. Und du kennst mich nicht. Also rechne nicht mit breitem Angebot und Nachlässen...</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_7">
			<text>Harte Worte. Na gut, lass uns mal schauen, was du hast...</text>
		</string>
<!-- Dialogue with the Informant Snitch about recipes start -->
		<string id="informer_recipt1">
			<text>Heilige Scheiße! Was ist mit deinem Taschnerechner los? Sind ein paar Nullen zuviel oder? Was für ein stolzer Preis. Hier bnimm das Geld...</text>
		</string>
		<string id="informer_recipt2">
			<text>Das ist mehr, als ich erwartet hatte ... Okay, ich werde es versuchen ...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_00_recipt">
			<text>Kann ich dich was Fragen?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_02_recipt">
			<text>Hast du irgendwelche Transmutationsrezepte?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_03_recipt">
			<text>Bist du sicher? Das sind Informationen die nicht ganz billig sind...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_41_recipt">
			<text>Okay, dann erstmal nicht</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_42_recipt">
			<text>Was soll diese "Information" denn kosten?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_05_recipt">
			<text>Gewöhnlich 30.000 Rubel... Und?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_61_recipt">
			<text>Alter.. das ist zuviel. Behalt deine Infos.</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_07_recipt">
			<text>Gute Wahl...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_08_recipt">
			<text>Das hoffe ich..</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_01_recipt">
			<text>Was brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_10_recipt">
			<text>Hast du irgendwelche Rezepte?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_recipt">
			<text>Tut mir leid, nichts da im Moment ...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_11_recipt">
			<text>Na sicher.. je Rezept 30.000 Rubel. Deal?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_142_recipt">
			<text>Hui.. Das ist doch ein bisschen teuer für mich zurzeit...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_15_recipt">
			<text>Alles klar, Ich habe die Daten auf deinem PDA übertragen ...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_16_recipt">
			<text>Ausgezeichnet</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_18_recipt">
			<text>Ja, für den Standard Preis von 30.000 Rubel</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_181_recipt">
			<text>Okay, hier dein Geld. 30.000 Rubel</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_19_recipt">
			<text>Hast du irgendwelche Rezepte für das Erstellen von "Absoluten  Artefakten"? ...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_20_recipt">
			<text>Aber sicher. 30.000 Rubel für ein "Sphere" Rezept. Okay?</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_21_recipt">
			<text>Okay. Einverstanden...</text>
		</string>
		<string id="dialog_amk_12_22_recipt">
			<text>Hast du irgendwelche anderen Rezepte?</text>
		</string>
<!-- Dialogue with the Informant Snitch about recipes end -->
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 14.04.2017 09:56:12 -->
