<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 edits/cyrillic, line 629, 1505 removed russian char. aleks1970 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
		<string id="dead_city_secret_1_name">
			<text>Versteck des Flüchtling</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_1_descr">
			<text>Es ist Zeit, Die Letzten Tage nähern sich dann bin ich hier raus ... Scheiße ein paar Schläger sind auf dem weg... ich mache einen Versteck, dann muss ich erstmal weg...</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_2_name">
			<text>Zombie Dinge</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_2_descr">
			<text>Nachdem gestrigen Treffen mit einem Controller fühle ich mich nicht gut. ... Irgendwie ist alles so verschwommen und komisch im Kopf... Ich pack meine Sachen erstmal hier hin und such ein Arzt. Wenn ich gesund bin hole ich mir die sachen Zurück..</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_3_name">
			<text>Nychka Obomorok</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_3_descr">
			<text>Mann Nychka - nicht nychka, Es ist doch immer dasselbe. Die Kerle könne nicht schreiben und kriegen einfach den Hals nicht voll. ... Das ist ein guter Platz. Ich versteck erstmal die Sachen hier. Dann wars das. An diesem Ort sucht nicht mal das Militär.</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_4_name">
			<text>Versteck eines Veteran</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_4_descr">
			<text>Ich habe ein wenig gespaart und was gesammelt. Aber wohin das alles? Hier sind keine Händler... Ich versteck den Müll erstmal hier - für bessere Zeiten. Den Kostbaren Kram schlepp ich erstmal mit. Wenn ich den Müll brauche dann werde ich ihn holen und verticken.</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_5_name">
			<text>Dedkiny' Sachen</text>
		</string>
		<string id="dead_city_secret_5_descr">
			<text>Für diesen Scheiß werde ich langsam zu alt... Der Rucksack ist eine furchtbare Last mit der Zeit und die Jugend rennt mir davon. Sollen se doch. Ich werde den Mist hier abladen und erstmal was trinken. Wenn es jemand findet.. bitteschön... Mit freundlichen grüssen.</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_1_name">
			<text>Versteck eine erfahrenen Spähers</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_1_descr">
			<text>Has buried a map with transition co-ordinates. To me it already to what - this path I and so by heart I know...</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_2_name">
			<text>Zanachka Shnyry</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_2_descr">
			<text>Well blah, thieves. Where conscience thieves'? Loot it is insignificant, I would not covet at all, but I will hide. If will be still that valuable - in it I will add. I hope, so it is high so thieves will not get</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_3_name">
			<text>Beute des Wals</text>
		</string>
		<string id="atp_arhara_secret_3_descr">
			<text>Kalinin-Kalininym, and habarok I am better from its inquisitive an eye I will put by. Trunks now in deficiency. Razhivus money - guns for perimetre I will take. Speak, there now the lawlessness is created</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_1_name">
			<text>Backpack of the Monolithuanian</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_1_descr">
			<text>Lines me has pulled to move to these fanatics. Steal at them habarok - they of type speak - a sin such to store... Feet I will do from here - I will take</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_2_name">
			<text>Hiding place of the Fellow countryman</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_2_descr">
			<text>Has buried from bad and envious eyes the habarok. Let here will stay - a place deserted - nobody will reach</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_3_name">
			<text>Loot of the security guard</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_3_descr">
			<text>Has put by belongings which-what. All the same they any more be not required to their former owners, and to me - can and will fit</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_4_name">
			<text>Tajnik Fritsa</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_4_descr">
			<text>Loot it is not too bad. In its backpack constantly to drag - has not put. I will put by on the future - not for a century I in the Zone have got stuck...</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_5_name">
			<text>Unknown hiding place</text>
		</string>
		<string id="generators_arhara_secret_5_descr">
			<text>Owner of this hiding place is unknown. Probably it has disappeared for a long time already in severe whirlpool of life of the Zone, having left the of loot for stalker who has casually come across a hiding place</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_1_name">
			<text>Arhara's Stash</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_1_descr">
			<text>Zahoval stuff, I hope will not find - to the people here it is a little rummaged. With itself to drag in a regional ohm...</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_2_name">
			<text>Hiding place of the Pilgrim</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_2_descr">
			<text>Loka for me new. Let habarok while will lie down - I will accustom - I will take away</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_3_name">
			<text>Hiding place of the Eremite</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_3_descr">
			<text>Have presoaked yesterday some avengers... Have taken away only the weapon - and that - unusual, therefore has put by about the best days</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_4_name">
			<text>Hiding place of the Astrologer</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_4_descr">
			<text>I Will make and in this wood Taynichok useful - all the same often here I happen... It is useful a difficult minute - habarok quite good...</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_5_name">
			<text>Hiding place of the Old man</text>
		</string>
		<string id="aver_arhara_secret_5_descr">
			<text>I Will leave here Ryukzachek with Artami while at the physician I am treated. Papravlyu health - I will take away</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_1_name">
			<text>Hiding place of Panther</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_1_descr">
			<text>Has put by it is sensitive a loot and a spare favourite trunk. These muzhiks - such thieves, will drag off all, and Taynichok can and not find</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_2_name">
			<text>Vitamin Hiding place</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_2_descr">
			<text>Have come. Dogs have done some shooting. Our base. I have put by is sensitive a loot - that in a backpack superfluous not to drag yet. On the task I will go - I will take away</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_3_name">
			<text>Tajnik Kostoloma</text>
		</string>
		<string id="warlab_arhara_secret_3_descr">
			<text>Zatiharil in mine of the lift a backpack. Let the hour waits - can and it is useful. Life of the mercenary is not necessary also a penny - i.e. That will be tomorrow</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_1_name">
			<text>Tajnik Mihi</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_1_descr">
			<text>Figs knows, how me here has brought, but back all junk that here lumped, I can not drag off. The most unnecessary Zanychu, will be gone, so it is not a pity</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_2_name">
			<text>Hiding place local</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_2_descr">
			<text>Village has died out... All have imperceptibly dispersed, who-where... before any dead was established, already creep run... Not to good it. That is - I will put by, for now it is necessary to do feet from here</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_3_name">
			<text>Backpack of the captain</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_3_descr">
			<text>Have smoothed out yesterday the chosen square. Corpses plenty. Have kindly merged to secondhand dealers. That remains - I will put by - suddenly in maps I will be lost - will be, than a duty to give</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_4_name">
			<text>Hiding place of the lieutenant</text>
		</string>
		<string id="village_arhara_secret_4_descr">
			<text>Has made secluded. Sometimes it is possible to rest and have a bite and a magazine... To look through. It is necessary to support a tone. And what idiot has told, what the Zone not for women? The impotent man it, it is exact...</text>
		</string>
		<string id="village_ghost_secret_name">
			<text>Hiding place of the Ghost</text>
		</string>
		<string id="village_ghost_secret_descr">
			<text>I will leave here my special outfit with hope, that nobody will find it before I return to the NORTH...</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0000_descr">
			<text>Unser Zeug ist fürs Erste im Tunnel sicher. Der Platz ist gut - nur wenige kennen ihn und die Anomalien hindern die Leute daran reinzukommen.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0000_name">
			<text>Serijs Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0001_descr">
			<text>Ich hab alles im Stumpf beim Tunnel versteckt. Das Loch ist gut.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0001_name">
			<text>Stumpf mit einem Loch</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0002_descr">
			<text>Ich habe ein paar gute Sachen unter dem Kreuz beim Busch vergraben.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0002_name">
			<text>Das Zeichen ist unter dem Kreuz.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0003_descr">
			<text>Der Rucksack liegt unter dem gefällten Baum.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0003_name">
			<text>Rucksack unter dem Baum</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0004_descr">
			<text>Der Rucksack ist im Rohr bei der Fabrik. Den findet niemand.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0004_name">
			<text>Rucksack eines Schornsteinfegers.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0005_descr">
			<text>Die Truhe ist auf dem Dach der Fabrik - da findet sie niemand. Das Problem ist nur, durch den Regen verrostet sie.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0005_name">
			<text>Truhe auf dem Dach</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0006_descr">
			<text>Es gab eine Schießerei, ich musste den Rucksack unter dem Waggon lassen, hinter dem Sitz. Wenigstens bin ich entkommen. Ich gehe wieder hin und hole ihn mir.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0006_name">
			<text>Rucksack des Trunkenbolds</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0007_descr">
			<text>Hab ich unter dem Kreuz versteckt, hinter den Zisternen. Du musst nur graben.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0007_name">
			<text>Bei den drei Zisternen</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0008_descr">
			<text>Ich habe den Rucksack oben in der Fabrik verstaut, da sieht ihn keiner. Das Problem ist nur, ich weiß nicht mehr genau, was drin ist.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0008_name">
			<text>Rucksack ist im Bullauge</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0009_descr">
			<text>Mein Zeug ist in einer Truhe in der Fabrik.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0009_name">
			<text>Radioaktive Truhe</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0010_descr">
			<text>In der Truhe unter der Treppe ist ein Geheimversteck.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0010_name">
			<text>Kiste im Treppenhaus</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0011_descr">
			<text>Ich habe alles in der Truhe versteckt, da sieht nie jemand nach.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0011_name">
			<text>Fabriktruhe</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0012_descr">
			<text>Ich habe den Beutel aus dem Fenster geworfen. Ich hol ihn später.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0012_name">
			<text>Der Beutel hängt an der Strebe.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0013_descr">
			<text>Koljan und ich waren bei Agroprom schön spazieren, haben einen Haufen Schrott gefunden und ein paar Sachen versteckt. Die Truhe ist im Müll.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0013_name">
			<text>Mülltruhe</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0014_descr">
			<text>Ich habe unter einem gefällten Baum einen Safe gefunden. Da verstecke ich alles.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0014_name">
			<text>Safe unter dem Baum</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0015_descr">
			<text>Ich habe ein paar Sachen in das Rohr geworfen, die hole ich später. Ich hatte keine andere Wahl, sonst hätte ich das Zeug hier. Ich hoffe, es wird nicht nass.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0015_name">
			<text>Zeug im Rohr</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0016_descr">
			<text>Das Zeug ist im alten Rohr, das müssen wir den Jungs sagen. Ich kletter da nicht rein.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0016_name">
			<text>Radioaktives Rohr</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0017_descr">
			<text>Ich bin von der Basis abgehauen. Scheiß drauf, ich kletter nicht, während die Stalker schießen. Mein Zeug ist in einem Haufen im Rohr. Wenn sie weg sind, hole ich es.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0017_name">
			<text>Der Haufen</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0018_descr">
			<text>Unter dem Busch ist ein halb vergrabener Safe. Da verstecke ich alles.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0018_name">
			<text>Safe unter dem Busch</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0019_descr">
			<text>Sie haben die Truhe aus dem Keller des Forschungsinstitut. Jemand hat sie den ganzen Weg vom Forschungsinstitut dorthin unter dem Strommast geschleift. Warten wir, und schnappen wir uns den Fund bei Nacht. Später können wir nachsehen was drin ist.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0019_name">
			<text>Archivkiste</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0020_descr">
			<text>Mein Zeug ist in einer Eisenkapsel versteckt.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0020_name">
			<text>Unter der Falltür</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0021_descr">
			<text>Da ist ein halb vergrabener Safe unter dem Busch - da verstecke ich alles.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0021_name">
			<text>Unter dem Busch bei der Wand</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0022_descr">
			<text>Gute Truhe für Extra-Schrott</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0022_name">
			<text>Truhe aus dem Forschungsinstitut</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0023_descr">
			<text>Alles im Safe, aber dann sind die Soldaten gekommen, und ich komm nicht mehr ran.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0023_name">
			<text>Agrosafe</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0024_descr">
			<text>Mein Zeug ist im Rohr - hol ich später.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0024_name">
			<text>Das Führerhäuschen</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0025_descr">
			<text>Zeug aus dem faulen Baumstamm nehmen.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0025_name">
			<text>Fauler Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0026_descr">
			<text>Gute Truhe für Extra-Schrott. Das war einmal das Ausrüstungsinventar des Instituts.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0026_name">
			<text>Zavhoz-Truhe</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0027_descr">
			<text>Gute Truhe für kleine Dinge. In so einer Truhe hatte ich zu Hause mein Werkzeug für Metallarbeiten.</text>
		</string>
		<string id="agr_secret_0027_name">
			<text>Metallarbeiterinventar</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0000_descr">
			<text>Die Banditen verstecken etwas unter dem Rohr. Ich will wissen, was. Soweit ich das beim Reden mitbekommen habe, sind da ihre Vorräte.</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0000_name">
			<text>Gemeinsamer "Fond" der Banditen</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0001_descr">
			<text>Der Rucksack steckt hinter Betonteilen, hab nur leichtes Gepäck. Lieber hungrig als tot.</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0001_name">
			<text>Rucksack ist in einer Seitenstraße</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0002_descr">
			<text>Die Truhe ist hinter einem rostigen "Fass" im Untergrund, da ist alles drin. Mich kriegt da keiner wieder hin. Es ist ein Wunder, dass ich den Blutsauger erledigt habe. Ich weiß immer noch nicht, wie.</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0002_name">
			<text>Blutsaugertruhe</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0003_descr">
			<text>Hinter der Tür sind ein paar gute Sachen. Da sollte man nicht nein sagen!</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0003_name">
			<text>Stalker-Ware</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0004_descr">
			<text>Ich habe hier ein paar Sachen ausgegraben. Ein guter Platz für ein Geheimversteck. Auf einem gelben Fass findet man das nie.</text>
		</string>
		<string id="agr_u_secret_0004_name">
			<text>Maulwurfsloch</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0000_description">
			<text>Der Rucksack ist bei der Basis der Wächter. Ich hol ihn mir später.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0000_name">
			<text>Versteckter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0001_description">
			<text>Hinter mir war ein großes Rudel Hunde her. Wenn ich den Rucksack nicht weggeworfen hätte, hätte ich es nie zum Tor geschafft.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0001_name">
			<text>Der weggeworfene Rucksack</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0002_description">
			<text>Alles, was übrig war, wurde unter dem Kreuz vergraben.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0002_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0003_description">
			<text>Mein Rucksack liegt hier - so ist es einfacher.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0003_name">
			<text>Der Rucksack</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0004_description">
			<text>In einem Bunker lagert Munition der Wächterfraktion, aber keiner passt auf die Truhe auf.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0004_name">
			<text>Vorräte im Bunker</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0005_description">
			<text>Ich habe gesehen, wie ein Wächter etwas in das Rohr beim Tor gesteckt hat.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0005_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0006_description">
			<text>Das hat alles ihm gehört, das kann auch noch eine Weile hier bleiben.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0006_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0007_description">
			<text>Ich gehe in die Bar, mein Rucksack liegt im Hangar.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0007_name">
			<text>Noch Ein Rucksack</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0008_description">
			<text>Es geht das Gerücht, dass auf dem Gebiet der Wächter etwas Wertvolles im Schaltkasten versteckt ist.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0008_name">
			<text>Schaltkasten mit Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0009_description">
			<text>Die Kiste habe ich oben in den Turm vor die Wächter gesteckt - das fällt keinem auf.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0009_name">
			<text>Geheimversteck auf dem Turm</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0010_description">
			<text>Versteckt im Rohr unter der Treppe.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0010_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0011_description">
			<text>Das Zeug ist nicht weit von der Bar versteckt, hinter den Anomalien - da geht keiner hin. Und selbst wenn, würden sie es nicht auf kriegen. Aber eigentlich ist alles ganz einfach - du ziehst nur ganz leicht an der Tür, und alles geht auf.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0011_name">
			<text>Arnys Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0012_description">
			<text>Das Zeug ist in der Nähe der Bar vergraben.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0012_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0013_description">
			<text>Bei der Bar, in einer Truhe</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0013_name">
			<text>Truhe</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0014_description">
			<text>Die Truhe ist in einer Seitenstraße bei der Bar versteckt.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0014_name">
			<text>Kleine Truhe</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0015_description">
			<text>Unter dem Kreuz hinter den Tannen vergraben.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0015_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0016_description">
			<text>Unter dem Kreuz, nicht weit vom Durchgang ins Dunkle Gebiet.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0016_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0017_description">
			<text>Die Truhe mit den Strahlenschutzmitteln habe Ich ein einem Rohr versteckt, das gegenüber beim Eingang der 100Rad Bar liegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0017_name">
			<text>Kleine Truhe</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0018_description">
			<text>Mein Scheiß ist in einem Rohr unter dem Turm.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0018_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0019_description">
			<text>Unter dem Kreuz ist ein Geheimversteck.</text>
		</string>
		<string id="bar_secret_0019_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0000_descr">
			<text>Beim Sammeln habe ich mein Armeezeug in einem Waggon versteckt. Nicht vergessen.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0000_name">
			<text>Waggon oberhalb der Brücke</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0001_descr">
			<text>Ich habe gesehen, wie eine Anomalie einen Stalker beim Eisenbahntunnel im Wald platt gemacht hat. Er hatte gutes Zeug, glaube ich.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0001_name">
			<text>Sachen aus dem Besitz des Anomalie-Opfers</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0002_descr">
			<text>Die Beute ist unter dem Kreuz versteckt.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0002_name">
			<text>Das Kreuz nahe dem Banditenlager</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0003_descr">
			<text>Die Truhe, die von den Banditen geklaut wurde, befindet sich im zentralen Gebäudes oben auf dem Dachboden. Mit einer Ablenkung könnten wir rankommen.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0003_name">
			<text>Lagerhaus der Banditen</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0004_descr">
			<text>Meine Kumpel und ich hatten es mit diesen Militär Säcken zu tun, und ich habe das Zeug erstmal beim Toten versteckt. Da kann es erst mal bleiben.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0004_name">
			<text>Beim Kreuz</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0005_descr">
			<text>Der Rucksack steckt im Keller. Ich komme später wieder - geht gerade nicht.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0005_name">
			<text>Unterstand im Keller</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0006_descr">
			<text>Auf der Farm ist ein halb vergrabener Safe. Da bewahre ich jetzt alles auf.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0006_name">
			<text>Safe auf der Farm</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0007_descr">
			<text>Ein Vögelchen flüstert, jemand versteckt etwas im Eisenbahnwaggon auf der Brücke. Ich muss auf dem Rückweg da nachsehen. Wer da wohl ...</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0007_name">
			<text>Behälter im Eisenbahnwaggon</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0008_descr">
			<text>Das Zeug ist in der Dachspitze versteck. Beim Bauernhof der sich bei der Eisenbahnbrücke befindet.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0008_name">
			<text>Besitz des Typen</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0009_descr">
			<text>Mein Scheiß ist in so einer Truhe, nicht weit von der Brücke. Das war's, mir reicht's, ich hau ab aus der Zone, lebt wohl! Ich werde das Mutterland nie vergessen.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0009_name">
			<text>Zeug an der Brücke</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0010_descr">
			<text>Aus dem Lager der Neuen hat es einen Stalker erwischt. Mal sehen, was der dabei hatte.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0010_name">
			<text>Rucksack vom Toten Stalker</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0011_descr">
			<text>Lihoi sagt, das geheime Versteck ist im Keller. Er hat zu viel erzählt, also haben wir ihn endgültig zum Schweigen gebracht.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0011_name">
			<text>Keller im Dorf</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0012_descr">
			<text>Aha! Die Beute befindet sich in einem Werkzeugkasten beim im Lager. Die Ruine dort ist schon ein tolles Versteck. Ich warte noch ein wenig bis die Luft rein ist. Dann hol ich mir die Sachen.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0012_name">
			<text>Ein guter Platz</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0013_descr">
			<text>Worpal sagt, im Dachboden liegt ein Rucksack mit Beute. Sobald die Typen im Lager Nachts Wache schieben gehen wir nachsehen.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0013_name">
			<text>Worpals Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0014_descr">
			<text>Im Büro vom Befehlshaber ist eine verzierte Truhe, da ist tonnenweise wertvolles Zeug drin.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0014_name">
			<text>Die Wertsachen des Befehlshabers</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0015_descr">
			<text>Irgendeinen Stalker hat es beim Lager der Neuen erwischt. Wir sollten uns sein Zeug ansehen. Wieso war der überhaupt da?</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0015_name">
			<text>Am Rand einer Landstraße</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0016_descr">
			<text>Das Zeug ist im Keller der Banditen versteckt. Bis eben waren sie nicht da. Jetzt wäre es an der Zeit, in einem günstigen Augenblick alles einzusammeln.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0016_name">
			<text>Der Räuberkeller</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0017_descr">
			<text>Ich habe das Zeug erstmal im Rohr versteckt, nicht weit von der Farm. Sobald ich meine Zeit abgesessen habe, hole ich mir den Kram wieder.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0017_name">
			<text>Gasrohr</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0018_descr">
			<text>Meinen Rucksack habe ich beim Posten weggeworfen. Ich sollte ihn schnell holen, ehe wir woandershin abkommandiert werden.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0018_name">
			<text>Verstecktes Zeug</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0019_descr">
			<text>Ich habe die Truhe erst mal im Turm gelassen. Ich hole sie, wenn ich kann.</text>
		</string>
		<string id="esc_secret_0019_name">
			<text>Turm am Kontrollpunkt</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0000_descr">
			<text>Ich habe gesehen, wie ein Bandit sein Zeug in einer Truhe im Hangar versteckt hat. Wie komme ich da nur leise ran?</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0000_name">
			<text>Lagerraum der Banditen</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0001_descr">
			<text>Vasya und ich wollten alles auskundschaften und plötzlich trifft ihn eine Kugel. Ich hatte nichts damit zu tun. Das ist die verdammte Kugel. Das Zeug ist im Rohr versteckt.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0001_name">
			<text>Alter Kran</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0002_descr">
			<text>Grizzly hat es erwischt, sein ganzer Krempel liegt auf der Müllhalde, im Eisenbahntunnel hinter der Diesellok. Schade um Grizzly.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0002_name">
			<text>Grizzlys Zeug</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0003_descr">
			<text>Das Zeug ist in einem Rohr bei der Müllhalde.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0003_name">
			<text>Rohr im Nordhaufen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0004_descr">
			<text>Die Sachen sind auf der Müllhalde, in einem der Rohre. Wenn du nicht weißt, wo genau, findest du nichts.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0004_name">
			<text>Extra-Geld beim Altmetall</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0005_descr">
			<text>Ich habe das Zeug in einem Metallrohr bei den beiden Zisternen versteckt. Blöderweise habe ich keine Zeit, es zu holen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0005_name">
			<text>Eisenschmelze neben der Zisterne</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0006_descr">
			<text>In dem radioaktiven Abfall sind ein paar gute Sachen versteckt, da, wo sich kaum jemand hin traut.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0006_name">
			<text>Rohr im Osthaufen</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0007_descr">
			<text>Im Tal liegt der Rucksack von irgendwem, und überall Anomalien außen rum. Wie soll man da ran kommen?</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0007_name">
			<text>Unbekannter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0008_descr">
			<text>Den Verräter haben wir im Sumpf erledigt, und da auch begraben. Und sein Zeug liegt unter dem Kreuz - wir hatten andere Sorgen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0008_name">
			<text>Der Besitz des Ermordeten</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0009_descr">
			<text>In den Schatten ist ein Geheimversteck - ein guter Platz.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0009_name">
			<text>Fauler Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0010_descr">
			<text>Im Wald gibt es einen Baumstamm mit einem Versteck innen drin. In dem Loch ist ein Schatz - den sollten wir holen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0010_name">
			<text>Baumstamm im Wald</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0011_descr">
			<text>Petrenko wollte weitersagen, dass es Infos über das geheime Versteck der Strelok-Fraktion auf der Müllhalde gibt. Hier im Tal gibt es einen Gulli, und mit einem Trick kriegt man den auf. Und sobald sich die Lage beruhigt hat, sehen wir uns das an.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0011_name">
			<text>Lagerraum der Strelok-Fraktion</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0012_descr">
			<text>Der Lange sagte, ein guter Ort für ein Versteck wäre im Wagen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0012_name">
			<text>Geheimversteck im Wagen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0013_descr">
			<text>Der Rucksack ist im Bus - scheint nicht aufzufallen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0013_name">
			<text>Rucksack des Stalkers im Bus</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0014_descr">
			<text>Ich hab die Vorräte in die Truhe gepackt und die Truhe in das alte Haus um die Ecke. Keine Ahnung, was das Gebäude soll.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0014_name">
			<text>Verschiedene Vorräte</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0015_descr">
			<text>Halb vergraben im Müll ist ein Safe. Da ist alles drin. Vergiss lieber nicht, worum es sich handelt.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0015_name">
			<text>Safe auf dem Südhaufen</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0016_descr">
			<text>Das Zeug auf den Müllhaufen im Rohr legen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0016_name">
			<text>Lager im Altmetall</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0017_descr">
			<text>Hab den Funkchef beim Kampf belauscht und er hatte das hier durchgegeben: Rückzug Leute!. Lass es Dimi.. Die Truhe bleibt erstmal hier. Das ganze Extrazeug holen wir später.. wir müssen hier erstmal weg...</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0017_name">
			<text>Vorräte in der Truhe</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0018_descr">
			<text>Das Zeug ist im Rohr bei der Müllhalde. Da wird es nicht lange bleiben.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0018_name">
			<text>Rohr beim Bus</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0019_descr">
			<text>Den Rucksack kann man in den Ruinen leicht verstecken. Wenn die Banditen nicht im Weg sind, ist leicht ranzukommen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0019_name">
			<text>Rucksack in den Ruinen</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0020_descr">
			<text>Als die Wächter geschossen haben, habe ich das Zeug im Eisenbahnwaggon versteckt. Ich muss da rein und es holen. Und es den Wächtern heimzahlen.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0020_name">
			<text>Truhe beim schwer bewachten militärischen Posten</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0021_descr">
			<text>Der Schwächling hat angeblich bei der Müllhalde ins Gras gebissen - wir müssen das Zeug finden. Bevor die anderen davon Wind bekommen und neugierig werden.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0021_name">
			<text>Rucksack des Schwächlings</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0022_descr">
			<text>Ich verstecke das Zeug erst mal im Loch hier. Vielleicht finden sie es nicht.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0022_name">
			<text>Stofftasche im Loch</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0023_descr">
			<text>Eine Anomalie hat bei der Rolltreppe jemanden erwischt - ich kann den Rucksack sehen, aber man kommt schwer ran.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0023_name">
			<text>Unter der Baggerschaufel</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0024_descr">
			<text>Ich habe es kaum unter die Balken geschafft, aber der Rucksack ist gut versteckt - hier klettert keiner rein.</text>
		</string>
		<string id="gar_secret_0024_name">
			<text>Das Extra-Geld ist unter den Betonteilen.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0000_description">
			<text>Das Zeug ist im Baumstamm - da findet es niemand.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0000_name">
			<text>Geheimversteck im Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0001_description">
			<text>Der Krempel ist in der Schmelze.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0001_name">
			<text>Geheimversteck in der Schmelze</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0002_description">
			<text>Der Krempel ist im KAMAZ-Büro.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0002_name">
			<text>Geheimversteck bei KAMAZ</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0003_description">
			<text>Ein paar gute Sachen sind unter dem Kreuz am Dorf vergraben.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0003_name">
			<text>Schatz unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0004_description">
			<text>Mein Zeug ist im Rohr, ich hole es später ab.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0004_name">
			<text>Geheimversteck im Rohr</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0005_description">
			<text>Geheimversteck in der Truhe im Wasserturm</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0005_name">
			<text>Schatz im Turm</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0006_description">
			<text>Mein Rucksack steckt in der Schmelze, den kann ich später brauchen.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0006_name">
			<text>Geheimversteck in der Schmelze</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0007_description">
			<text>Das Zeug ist im Wagen in der verlassenen Stadt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0007_name">
			<text>Wagen-Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0008_description">
			<text>Der Rucksack ist in den Strahlungsruinen. Da wollte ich lieber nicht hin.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0008_name">
			<text>Gefährliches Geheimnis</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0009_description">
			<text>Das Zeug ist unter dem Kreuz vergraben, an einem geheimen Ort.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0009_name">
			<text>Stalker-Versteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0010_description">
			<text>Hab den Rucksack mit der Ausrüstung an einem lauschigen Plätzchen versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0010_name">
			<text>Rucksack mit Ausrüstung</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0011_description">
			<text>Hab mein Zeug im Wagen auf einem Hügel versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0011_name">
			<text>Geheimversteck auf Hügel</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0012_description">
			<text>Ein Hubschrauber ist bei der verlassenen Militärbasis runtergegangen - und die Truhe steckt genau drunter. Es gibt nur ein Problem: Es gibt dort überall Anomalien und Strahlung.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0012_name">
			<text>Truhe vom Hubschrauber</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0013_description">
			<text>Hab das Zeug auf dem Hügel unter dem Kreuz versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0013_name">
			<text>Geheimnis am Grabstein</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0014_description">
			<text>Es gibt ein Geheimversteck im Baumstumpf - ein gutes Versteck!</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0014_name">
			<text>Baumstumpf-Versteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0015_description">
			<text>Hab den Rucksack im Kranführerhäuschen gelassen. Ich hol ihn später ab.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0015_name">
			<text>Geheimversteck in großer Höhe</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0016_description">
			<text>Alles ist in der Truhe - in einem Eisenbahnwaggon nicht weit von der Basis. Genau nach Plan, jetzt müssen wir nur noch warten.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0016_name">
			<text>Das besprochene Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0017_description">
			<text>Hab die Sachen im Baumstamm versteckt. Die finden sie sicher nicht.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0017_name">
			<text>Schatz im Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0018_description">
			<text>Hab die Sachen in einem Rohr am Seeufer versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0018_name">
			<text>Rohr mit was drin</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0019_description">
			<text>Hab mein Zeug in einer Eisenkapsel versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0019_name">
			<text>Geheimversteck des Stalkers</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0020_description">
			<text>Hab die Sachen in einem Baumstamm versteckt. Die finden sie sicher nicht.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0020_name">
			<text>Baumstamm mit was drin</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0021_description">
			<text>Gute Truhe, um Zeug drin aufzubewahren</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0021_name">
			<text>Gute Vorratstruhe</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0022_description">
			<text>Hab den Rucksack mit dem Zeug im Tunnel versteckt.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0022_name">
			<text>Rucksack im Tunnel</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0023_description">
			<text>Gute Truhe, um Zeug drin aufzubewahren</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0023_name">
			<text>Truhe mit Sachen</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0024_description">
			<text>Hab die Sachen in einem Baumstamm versteckt. Die finden sie sicher nicht.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0024_name">
			<text>Geheimversteck im Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0025_description">
			<text>Hab die Sachen in die Truhe geworfen. Ich hol sie später ab.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0025_name">
			<text>Vorläufiges Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0026_description">
			<text>Hab die Sachen im Gulli versteckt. Die kann ich sicher noch mal brauchen.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0026_name">
			<text>Stählernes Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0027_description">
			<text>Hab die Sachen in die Kiste geworfen. Ich hol sie später ab.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0027_name">
			<text>Truhe mit was drin</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0028_description">
			<text>Hab den Rucksack im Wagen versteckt, direkt vor den Nasen der Freiheitsleute, aber mehr Zeit hatte ich nicht.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0028_name">
			<text>Geheimversteck im Wagen.</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0029_description">
			<text>Loot has hidden in the box near by "Mercenary base"...</text>
		</string>
		<string id="mil_secret_0029_name">
			<text>Mercenary group stash</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0000_description">
			<text>Hier soll ein berühmter Stalker den Löffel abgegeben haben und bisher hat sich niemand seine Sachen geholt.</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0000_name">
			<text>Sachen des toten Stalkers</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0001_description">
			<text>In der Garage soll eine Truhe voll praktischer Sachen sein.</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0001_name">
			<text>Schatz in der Garage</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0002_description">
			<text>Im Kindergarten soll eine Truhe voll praktischer Sachen sein.</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0002_name">
			<text>Altes Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0003_description">
			<text>Sie haben Fang in Prypjat unter einem Monument begraben. Sein ganzes Zeug haben sie ihm gelassen. Man soll nichts von den Toten nehmen.</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0003_name">
			<text>Fangs Zeug</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0004_description">
			<text>Sie wussten von ihm nur, dass er der letzte Überlebende nach dem Schmelzer war. Er hat all seine Vorräte in einem alten Supermarkt gelassen und ist dann losgezogen. Doch es lief nicht wie geplant. Er war der beste Freiheitsanführer der Geschichte.</text>
		</string>
		<string id="pri_secret_0004_name">
			<text>Vorräte des Anführers der Freiheitsfraktion</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0000_description">
			<text>Cross on the way to "Scorcher", has not gone further, has hidden all under it</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0000_name">
			<text>Murks Schatz</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0001_description">
			<text>Hier hat ein Stalker das Zeitliche gesegnet und sein Zeug liegt immer noch rum. Niemand ist bisher rangekommen.</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0001_name">
			<text>Zeug des toten Stalkers</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0002_description">
			<text>Es soll einen halb vergrabenen Safe hier im Wald geben, mit lauter guten Sachen drin.</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0002_name">
			<text>Safe mit was drin</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0003_description">
			<text>Sie haben ihnen gesagt, sie sollen nicht über den Schmelzer fliegen - aber nein. Sie sind mitten im Wald gelandet und es ist unwahrscheinlich, dass jemand überlebt hat. Und mit ihnen ist auch der Krempel verloren, der für uns bestimmt war.</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0003_name">
			<text>Wächter-Päckchen</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0004_description">
			<text>Die Vorräte der Fraktion, die ins Zentrum der Zone wollte, sollen noch da sein, direkt unter der Strahlung des Schmelzers. Keiner von ihnen kam zurück und die Vorräte warten noch immer drauf, von jemandem eingesammelt zu werden.</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0004_name">
			<text>Vorräte der Tollkühnen</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0005_description">
			<text>Hier soll der Anführer einer ehemaligen Fraktion abgekratzt sein - und er soll jede Menge gutes Zeug dabei gehabt haben.</text>
		</string>
		<string id="rad_secret_0005_name">
			<text>Zeug des Anführers von ehemaliger Fraktion</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0000_description">
			<text>Hab den Rucksack hinter der Eisenplatte versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0000_name">
			<text>Versteckter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0001_description">
			<text>Hab das Zeug unter dem Kreuz versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0001_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0002_description">
			<text>Hab eine Kleinigkeit in der Truhe unter dem kleinen Haus versteckt. Nicht, dass ich das vergesse.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0002_name">
			<text>Truhe unter dem kleinen Haus</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0003_description">
			<text>Hab den Rucksack unter die Treppe gepackt und dann kamen diese Idioten. Mann, wie krieg ich den jetzt zurück?</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0003_name">
			<text>Rucksack des Stalkers</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0004_description">
			<text>An der Ecke hinter dem Baum ist ein halb vergrabener Safe. Da pack ich erst mal all mein Zeug rein.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0004_name">
			<text>Geheimversteck hinter dem Baum</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0005_description">
			<text>Sie haben alles, was sie im Regen an sich genommen haben, in einer Truhe in der Garage versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0005_name">
			<text>Geheimversteck in der Garage</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0006_description">
			<text>Hab ein paar Sachen in der Kiste hinter der Kabine versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0006_name">
			<text>Versteckte Truhe</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0007_description">
			<text>Hab den Rucksack in ein Loch gesteckt. Man kann ihn von oben, glaube ich, nicht sehen.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0007_name">
			<text>Rucksack im Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0008_description">
			<text>Hab die kleine Truhe an einem sicheren Ort versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0008_name">
			<text>Truhe an sicherem Ort</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0009_description">
			<text>Mein Rucksack ist oben unter dem Dach. Für schlechte Zeiten.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0009_name">
			<text>Geheimversteck der Strelok</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0010_description">
			<text>In dem kleinen Haus soll es einen Safe geben und irgendwas soll drin versteckt sein.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0010_name">
			<text>Safe im Haus</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0011_description">
			<text>Ich hab's im Haus in einem Rohr versteckt. Achtung, da fällt alles auseinander!</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0011_name">
			<text>Geheimversteck im Rohr</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0012_description">
			<text>About what have agreed, you will take in drawer, there usually nobody looks</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0012_name">
			<text>Versteckte Truhe</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0013_description">
			<text>Hab alles unter dem Kreuz in einer Seitenstraße versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0013_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0014_description">
			<text>Sie haben die Extravorräte unter dem Beton auf der Baustelle versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0014_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Beton</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0015_description">
			<text>Wir haben den Kram in die Truhe auf der Baustelle gepackt, falls wir mal schnell weg müssen.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0015_name">
			<text>Geheimversteck des Glücklichen</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0016_description">
			<text>Hab's in einer Seitenstraße an der Baustelle versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0016_name">
			<text>Nytschka</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0017_description">
			<text>Hab alles in ein Rohr gepackt, ich hol's später wieder raus.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0017_name">
			<text>Geheimversteck im Rohr</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0018_description">
			<text>Hab die Medizin in einer Kiste in der Nähe der Baustelle versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0018_name">
			<text>Truhe mit Medizin</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0019_description">
			<text>Hab die Truhe ins Kranführerhäuschen geschleppt. </text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0019_name">
			<text>Kiste auf dem Kran</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0020_description">
			<text>Hab mein Zeug im Gulli in der Ecke versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0020_name">
			<text>Geheimversteck im Gulli</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0021_description">
			<text>War hinter dem Artefakt her und bin in eine Anomalie geraten, konnte kaum laufen. Hab den Rucksack in die Ecke geschmissen.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0021_name">
			<text>Weggeworfener Rucksack</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0022_description">
			<text>Hab die Truhe direkt unter dem Dach beim Turm verstaut. Da findet sie niemand.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0022_name">
			<text>Kleine Truhe unter dem Dach</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0023_description">
			<text>Wir haben alles, was wir gefunden haben, im Rohr bei der Baustelle versteckt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0023_name">
			<text>Geheimversteck im Rohr</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0024_description">
			<text>Hab alles Zeug in den Baumstamm gepackt, da findet es sicher niemand.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0024_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0025_description">
			<text>Hab den Rucksack am Kran abgelegt.</text>
		</string>
		<string id="ros_secret_0025_name">
			<text>Rucksack</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0000_description">
			<text>Hab die paar Sachen unter dem Kreuz am Berg versteckt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0000_name">
			<text>Geheimversteck unter dem Kreuz</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0001_description">
			<text>Hab alles Zeug in einen Baumstamm gepackt, da findet es sicher niemand.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0001_name">
			<text>Geheimversteck im Baumstamm</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0002_description">
			<text>Hab den Rucksack unter die Brücke gepackt. Da soll er erst mal liegen bleiben.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0002_name">
			<text>Rucksack unter der Brücke</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0003_description">
			<text>Hab den Rucksack in den Wagen beim Sumpf gepackt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0003_name">
			<text>Wagen mit Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0004_description">
			<text>Es gibt ein Geheimversteck in einem Baumstumpf - ein gutes Versteck!</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0004_name">
			<text>Geheimversteck in einem Baumstumpf</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0005_description">
			<text>Hab eine große Truhe auf dem Bauernhof gefunden. Da bewahre ich erst mal meine Vorräte drin auf.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0005_name">
			<text>Truhe mit Vorräten</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0006_description">
			<text>Hab meine Sachen ins Rohr geschmissen. Ich hol sie später wieder ab.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0006_name">
			<text>Geheimversteck im Rohr</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0007_description">
			<text>Hab den Rucksack unter einer Tanne versteckt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0007_name">
			<text>Geheimversteck unter der Tanne</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0008_description">
			<text>Der Neue hat den Banditen die Truhe abgenommen und sie mit dem Boden nach oben in den Niva gesteckt. Er sagt, sie sieht aus wie eine Regierungstruhe. Wir müssen unsere Leute bewaffnen und sie uns holen.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0008_name">
			<text>Regierungstruhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0009_description">
			<text>Überall wird geklaut. Jetzt bestehlen sie sich sogar schon gegenseitig. Aber meine Truhe finden sie nie.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0009_name">
			<text>Truhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0010_description">
			<text>Hab mein Zeug im Gulli versteckt. Vielleicht kann ich's später mal brauchen.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0010_name">
			<text>Versteck in der Luke</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0011_description">
			<text>Hab den Rucksack unter einen Baum geschmissen. Sonst wäre ich den Banditen nicht entkommen.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0011_name">
			<text>Rucksack des Stalkers</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0012_description">
			<text>Hab meinen Kram erstmal in ein Rohr gestopft. Ich hole die Sachen später.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0012_name">
			<text>Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0013_description">
			<text>Alles, was ich Borow abgenommen hab, hab ich unter der Tanne in Sicherheit gebracht. Jetzt muss ich warten, bis die Jungs sich beruhigt haben.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0013_name">
			<text>Versteckter Safe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0014_description">
			<text>Das temporäre Hauptquartier ist im Eisenbahnwaggon, wie auch die Truhe mit den Vorräten.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0014_name">
			<text>Lager im Eisenbahnwaggon</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0015_description">
			<text>Hab's grad noch zum Rohr unter der Straße geschafft. Jetzt hab ich einen Platz, wo ich meinen Rucksack verstecken kann.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0015_name">
			<text>Geheimer Ort im Rohr</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0016_description">
			<text>Hab die Sachen in die Kiste geworfen. Ich hol sie später ab.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0016_name">
			<text>Truhe mit Sachen</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0017_description">
			<text>Ich versteck das Zeug hinter dem Rohr. Da kommt man zwar schlecht dran, aber wenigstens hauen sie dann nicht damit ab.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0017_name">
			<text>Geheimversteck hinter dem Rohr</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0018_description">
			<text>Hab ein paar Magazine für schlechte Zeiten im Raum mit den Fräßmaschinen verstaut.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0018_name">
			<text>Fräßmaschinen Raum</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0019_description">
			<text>Wir haben alles, was wir in der Truhe gefunden haben, da gelassen. Wir holen es ab, wenn wir zurückkommen.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0019_name">
			<text>Geheimversteck in der Truhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0020_description">
			<text>Hab den Rucksack vom Neuen versteckt und er hat ihn nie wiedergefunden.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0020_name">
			<text>Versteckter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0021_description">
			<text>Die Truhe ist immer noch im Van. Wir müssen sie da rausholen.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0021_name">
			<text>Vergessene Truhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0022_description">
			<text>Hab einen Safe an der Tankstelle gefunden und mein Zeug darin versteckt. Sieht aus, als käme hier nie einer hin.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0022_name">
			<text>Safe an der Tankstelle</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0023_description">
			<text>Hab die Truhe auf die Zisterne geschleppt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0023_name">
			<text>Truhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0024_description">
			<text>Hab die Vorräte im Safe an der Tankstelle versteckt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0024_name">
			<text>Safe an der Tankstelle</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0025_description">
			<text>Im Wagen beim Banditenlager ist eine Art Truhe. Wir müssen uns ranschleichen und einen Blick drauf werden. Ich hab das Gefühl, da ist was drin.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0025_name">
			<text>Truhe im Auto</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0026_description">
			<text>Hab die Truhe ins Geheimversteck gebracht - ein sicherer Platz.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0026_name">
			<text>Truhe im Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0027_description">
			<text>Hab den Rucksack in einem verlassenen Haus geparkt. Gut, keine Menschenseele.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0027_name">
			<text>Geparkter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0028_description">
			<text>Wir packen das Zeug in den Safe, an einem unauffälligen Platz. Die Soldaten kommen - wenn nicht heute, dann morgen. Sie werden alles aufmischen, aber nicht lange suchen. Die wertvollsten Sachen gehören also mir.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0028_name">
			<text>Borows Geheimversteck</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0029_description">
			<text>Hab den Rucksack im Gebäude versteckt.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0029_name">
			<text>Rucksack an geheimem Ort</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0030_description">
			<text>Hab die Sachen in eine unauffällige Truhe getan. Ich hol sie später wieder ab.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0030_name">
			<text>Unauffällige Truhe</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0031_description">
			<text>Hab den Rucksack unter dem Wagen versteckt. Da guckt sicher keiner nach.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0031_name">
			<text>Versteckter Rucksack</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0032_description">
			<text>Hab den Rucksack im Wagen versteckt, direkt vor den Nasen der Banditen, aber mehr Zeit hatte ich nicht.</text>
		</string>
		<string id="val_secret_0032_name">
			<text>Geheimversteck im Wagen</text>
		</string>
		<string id="x16_secret_0000_description">
			<text>Man sagt, ein Stalker wär hier ins Labor eingedrungen und hätte sein Zeug in den Steckdosen im Aufzugschacht versteckt. Und als er es dann zurückholen wollte, ging's nicht mehr.</text>
		</string>
		<string id="x16_secret_0000_name">
			<text>Steckdosen mit was drin</text>
		</string>
		<string id="x16_secret_0001_description">
			<text>Man sagt, ein Stalker wär hier ins Labor eingedrungen und hätte da den Löffel abgegeben, wo sie die Experimente machen. Er soll all sein Zeug bei sich gehabt haben.</text>
		</string>
		<string id="x16_secret_0001_name">
			<text>Rucksack des Spähers</text>
		</string>
		<string id="x18_secret_0000_description">
			<text>Der Geräucherte hat alles in einen Safe im Untergrundlabor gebracht. Kein schlechter Ort - keiner hat den Schlüssel. Das einzige Problem ist, dass die Felsbrocken da ziemlich tief fliegen. So soll mal einer hops gegangen sein.</text>
		</string>
		<string id="x18_secret_0000_name">
			<text>Geheimversteck des Geräucherten</text>
		</string>
		<string id="x18_secret_0001_description">
			<text>Musste den Rucksack zurücklassen.</text>
		</string>
		<string id="x18_secret_0001_name">
			<text>Der zurückgelassene Rucksack</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0000_description">
			<text>Cross on a hill, and under it a hiding place</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0000_name">
			<text>Hiding place under a cross</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0001_description">
			<text>Speak, on an islet among a bog the safe is the semidug. It is necessary to visit</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0001_name">
			<text>Old safe</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0002_description">
			<text>In a pipe has thrust good, near camp</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0002_name">
			<text>Pipe with good</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0003_description">
			<text>Behind garages has put by habarok</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0003_name">
			<text>Backpack behind garages</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0004_description">
			<text>Has put by a backpack in a box, directly for iron crap</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0004_name">
			<text>Backpack with extraction</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0005_description">
			<text>In the bus has put box, like imperceptible</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0005_name">
			<text>Hiding place in the bus</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0006_description">
			<text>Loot it is hidden in the car, near to territory. Radiation not so strong</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0006_name">
			<text>Extraction in the car</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0007_description">
			<text>Speak, here loot someone's is, only under radiation not to make the way</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0007_name">
			<text>Old backpack</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0008_description">
			<text>Speak, here a hiding place of any grouping as soon as they under radiation have made the way?</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0008_name">
			<text>a grouping Hiding place</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0009_description">
			<text>next volunteer Has disappeared, the next prototype has not protected from radiation. Could reach only the territory middle, there and remained. Sakharov wants to make gaugings more exact, but I will not go, and even I there will remain, near to territory</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0009_name">
			<text>Backpack of the verifier</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0010_description">
			<text>Speak, here loot someone's is, only under radiation not to make the way</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0010_name">
			<text>Old hiding place</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0011_description">
			<text>It is necessary to bring down. Sakharov and Kruglov - full loonies, demand that I have gone with any stalker to the radiation center. Well them Nafig as soon as I will collect all stocks in the hatch, there and then I will fall down</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0011_name">
			<text>Hiding place of the scientist</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0012_description">
			<text>Has put good in a log, I think, will not find</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0012_name">
			<text>Treasure in a log</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0013_description">
			<text>Tell, here a cache someone's, only under radiation not to make the way</text>
		</string>
		<string id="yan_secret_0013_name">
			<text>Box with good</text>
		</string>
		<string id="st_found_new_treasure">
			<text>PDA Daten von einem Versteck erhalten</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0000_name">
			<text>Hiding place on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0000_description">
			<text>Zahoval stuff, I hope will not find - to the people here it is a little rummaged. With itself to drag in a regional ohm...</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0001_name">
			<text>Hiding place on the stalker</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0001_description">
			<text>Zanykal here which that, will steal it is not a pity</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0002_name">
			<text>Backpack of the dead stalker</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0002_description">
			<text>Speak the stalker one has disappeared, well and stuff which what after itself has left</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0003_name">
			<text>Hiding place of the avenger</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0003_description">
			<text>Saw as one of avengers hid that that on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0004_name">
			<text>Cache on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0004_description">
			<text>There is here a stalker one, while drunk has told about the cache. Has told lies, is not present it would be necessary to check up</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0005_name">
			<text>Imperceptible hiding place</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0005_description">
			<text>Before spot-check which that Zanykal here is not far, a place not reliable, I am afraid will filch</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0006_name">
			<text>Tajnichek</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0006_description">
			<text>Oh well also has got to me then, it was necessary to escape from two pseudo-dogs, it was necessary habarok to dump, it would be necessary to check up</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0007_name">
			<text>Valuable hiding place</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0007_description">
			<text>We then with Zhoroj much all has typed, so it is a lot of that it was necessary a part is direct on bogs to leave</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0008_name">
			<text>Valuable hiding place on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0008_description">
			<text>Ahh mine where I the backpack has sown. Here a pancake have got drunk then. And all has remembered all, it is necessary to take away good, yet late</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0009_name">
			<text>Loot of the stalker</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0009_description">
			<text>Here one stalker has thrown off the information on Nychku, Intersnyh said lies, no</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0010_name">
			<text>Tajnik Chistonebovtsa</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0010_description">
			<text>Saw as one of these, well Chistonebovtsev hid that on bogs, it is interesting that there?</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0011_name">
			<text>Reserved place</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0011_description">
			<text>Here with the music one have drunk, and it such talker, allow about Nychki to stir, said lies likely, bragged, though...</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0012_name">
			<text>Hiding place of the hunter</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0012_description">
			<text>Has buried which that, here is not far, I will wait while the favorable client will be</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0013_name">
			<text>Valuable things</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0013_description">
			<text>Eh is good then Fraerka on one have put. Well and a part have buried, here it is not far</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0014_name">
			<text>Veshchichki in a cache</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0014_description">
			<text>Here from the brother remains which that, I will bury till time, it is a pity the brother</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0015_name">
			<text>Hiding place with things</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0015_description">
			<text>Here I will save up still a money, I will take Veshchichki those that then has buried and farewell to zone</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0016_name">
			<text>Values on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0016_description">
			<text>We then in Zavarushku have got, it was necessary habarok in unreliable place to hide. It is necessary to find time to hide</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0017_name">
			<text>Backpack with things</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0017_description">
			<text>Were loaded then with creatures. It was necessary to leave a part on bogs</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0018_name">
			<text>Nychka with things</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0018_description">
			<text>Oh well I also have walked smack, one has gone on bogs, and there mosntrov-shmostrov, hardly feet at bore. Well got it stashed in a reliable place</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0019_name">
			<text>Imperceptible niche</text>
		</string>
		<string id="marsh_secret_0019_description">
			<text>It is a pity then one was, has found the stalker dead, and at it with itself so much all was. The most valuable with itself took, but which should what be put by</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0000_name">
			<text>Hiding place in a Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0000_description">
			<text>Then with Koljanom in successful spot-check descended, a part in the same place in a Limansk have left</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0001_name">
			<text>Cache in Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0001_description">
			<text>Has carried to me then many loot has typed, so it is a lot of that a part in a cache has put</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0002_name">
			<text>Cache of the Monolithian</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0002_description">
			<text>Have caught with Seregoj of one "afflicted", and at it with itself that only was not, here an infection and whence only take. A part in a cache same place have put. It would be necessary to take away</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0003_name">
			<text>Freedom cache</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0003_description">
			<text>my friend into a Vortex has 'rolled', we then from spot-check, at me the backpack under an outset, was necessary its backpack Zanykat</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0004_name">
			<text>Cache of the stalker</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0004_description">
			<text>Yes here to fear that had suffered. Flight of dogs it that that. Has hardly escaped, truth habarok was necessary to throw off</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0005_name">
			<text>Nychka of the stalker in a Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0005_description">
			<text>There is no more I in Limansk will not tighten, so us cheerfully have met, all was necessary to throw and run</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0006_name">
			<text>Cache of the stalker in Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0006_description">
			<text>Played with the muzhik in maps, well I as always have won, well and it on a game, loot that in Limansk has left. Well also has lost naturally if it will appear there it would be necessary to check up</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0007_name">
			<text>Nychka in Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0007_description">
			<text>Were with Peter recently in Limansk, have found which that valuable not to bear with itself, it was necessary habarok there and to leave, time it will be necessary to be winded to take away</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0008_name">
			<text>Nychka of the dead stalker in Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0008_description">
			<text>We then allocate as one stalker has put by habarok, yes here the misfortune has happened to it, nearby the bloodsucker was, has probably guessed us. Hardly feet have carried away, and to the muzhik has not carried</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0009_name">
			<text>Hiding place of the stalker in Limansk</text>
		</string>
		<string id="limansk_secret_0009_description">
			<text>Here a pancake Oprastovolosilsya then. Such habarok has found, has hidden in a secluded place. And then emission has begun and in that place anomaly "Springboard" was formed. Three days has waited, and it was necessary there is nothing to leave</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0000_name">
			<text>Hiding place of the stalker in red wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0000_description">
			<text>Habarok in wood Zanykal. There will be time will take away</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0001_name">
			<text>Hiding place of the hunter</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0001_description">
			<text>There was here a hunter one. And its zone has not regretted, has bent, and before death he about the hiding place has told</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0002_name">
			<text>Hiding place of the mercenary</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0002_description">
			<text>time Has got as that to us in hands the mercenary. Podranen was. Well so he to us about the hiding place has told, yes only we it all the same slapped</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0003_name">
			<text>Backpack in red wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0003_description">
			<text>Such loot it was necessary to leave in wood. A place not the reliable. That also look will filch</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0004_name">
			<text>Hiding place in red wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0004_description">
			<text>Place one has found very much Good. Has hidden in such place. Who will find a shit</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0005_name">
			<text>Loot in red wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0005_description">
			<text>In red wood has hidden which that the valuable. Time will come to tear from a zone. Not to forget to take away</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0006_name">
			<text>Loot on an edge</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0006_description">
			<text>Have found the dead stalker. In a backpack at it was a lot of valuable. All have not carried away, a part in a cache have left</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0007_name">
			<text>Loot of the hunter</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0007_description">
			<text>I Know one place, speak there a lot of all good it is buried. It would be necessary to visit</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0008_name">
			<text>Cache of the hunter</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0008_description">
			<text>me the hunter one before death about the habarok in red wood has told. It would be necessary to find this place</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0009_name">
			<text>Cache in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0009_description">
			<text>Here then has carried, so much loot have typed that all have not carried away even. In the same place also have left in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0010_name">
			<text>Hiding place in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0010_description">
			<text>it is good we then one stalker have shaken. habarok at it that was necessary</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0011_name">
			<text>Secluded place in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0011_description">
			<text>Vaska Was lost. Well we will drink for it, for Druzhbana mine. I have removed all valuable, yes in the same place in wood and have left. Could not...</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0012_name">
			<text>Reserved place in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0012_description">
			<text>Happens and on our streets a holiday. Have caught a good large sum. habarok while have put by. Not safe where</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0013_name">
			<text>Reserved place in red wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0013_description">
			<text>Here what to do? Loot in red wood has hidden. And now the second month I can not take away. That ail, affairs</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0014_name">
			<text>Hiding place of the master</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0014_description">
			<text>So has dumped in Taynichok which that. Not so valuable, but nevertheless</text>
		</string>
<!-- new string id's - aleks1970 -->
		<string id="red_forest_secret_0015_name">
			<text>Backpack in wood</text>
		</string>
		<string id="red_forest_secret_0015_description">
			<text>Went to a Limansk. To pass then could not, but which that on road sends, have hidden in the same place in red wood</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 27.05.2017 02:08:51 -->
