<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 186char sms limit-->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 22 Jan 16 -->
<string id="gar_actor_looser">
	<text>Du bist Dreck, Gezeichneter. Total wertlos! Erwarte keine Dankbarkeit - es gibt dir nichts zu danken!</text>
</string>
<string id="gar_actor_normal">
	<text>Nicht schlecht, Stalker! Du hast ein paar Mutanten abgeknallt, aber so richtig flink am Abzug bist du nicht, was? Wenn du vorbei willst, dann spuck Kohle aus.</text>
</string>
<string id="gar_actor_winner">
	<text>Hervorragend, Gezeichneter, das war eine echte Hilfe. Das reicht als Bezahlung, du darfst vorbei. Geh weiter zur Bar.</text>
</string>
<string id="gar_direction_fire">
	<text>Lass sie näher heran, dann entkommt keiner. Ich schieße zuerst, dann du.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_blokpost_warning">
	<text>\nWächter: Stalker, du bist im Territorium der Wächter.\nJeder versuch unsere Leute anzugreifen wird schwer bestraft.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_monster_rush">
	<text>Achtung!! Hier ist der Wächterposten. Eine Horde Mutanten bewegt sich vom Dunklen Tal in Richtung Bar. Wer uns hilft, die Monster aufzuhalten, wird es nicht bereuen.</text>
</string>
<string id="gar_dolg_warning">
	<text>Du bist auf Wächter-Gebiet, Stalker. Wenn du Scheiße baust, lutschst du für den Rest deines Lebens am Strohhalm.</text>
</string>
<string id="gar_hellcar_victory">
	<text>Gute Arbeit Jung's, wir haben sie ausgelöscht. Ruht euch etwas aus und du Stalker. Komm' mit mir. Wir sollten uns unterhalten.</text>
</string>
<string id="tips_gar_hellcar_alarm">
	<text>\nBes: Leute, hier spricht der Kommandant der neutralen Truppe. Wir haben die Banditen\nvon dem Schrottplatz mit den anderen Maschinen vertrieben. Ein Gegenangriff ist\nWahrscheinlich. Wir könnten noch ein paar Männer gebrauchen. Jede Hilfe wird\ndankend angenommen.</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 17.04.2017 08:12:41 -->
