<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.7 Redirected strings from the Misc folder - aleks1970 -->
<!-- from misc-tb3d_uniq_news.ltx file - aleks1970 -->
<!-- section "news_uniq" - aleks1970 , added two 'b' forms of message-->
<!-- Comprehensive text editing for more dramatic impact - Sword2012 - 10 Oct 16 -->
		<string id="news_uniq_1">
			<text>Hey, ein paar Helikopter sind gerade bei mir vorbei geflogen. Koordinaten Beigefügt. Soweit alles sicher. Keine Ahnung was deren Befehle sind.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_2">
			<text>Wir folgen dem abgestürzten Hubschrauber in den Sümpfen. Nicht so weit. Scheiße, es es sind die Wächter! Schaltet um auf den Privaten Kanal, schnell!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_3">
			<text>Wellen von Mutanten aus Nordwesten. Schau auf den beigefügten  Koordinaten.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_4">
			<text>Wellen von Mutanten aus dem nördlichen Tal.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_5">
			<text>Wellen von Mutanten Richtung Osten, vermutlich aus dem Dunklen Tal.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_6">
			<text>Mayday! Ein Rudel Mutanten Hunde kommt geradewegs auf uns! Genaue Koordinaten hab ich übertragen. Wenn das Jemand mitbekommt! Bitte helft uns!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_7">
			<text>Wenn es nicht die Mutanten sind, sind es die Banditen...\nPotap:\nJa, da können wir nur raten...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_8">
			<text>Wurde von einem Pseudohund erschreckt. In letzter Sekunde geschossen!\nPotap:\nDann...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_9">
			<text>Mayday! Ein Heftiger Kampf ist bei dem Agrorprom Institut im zentralen Komplex ausgebrochen!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_9b">
			<text>Wächter:\nJeder, der das gleiche hier versucht, sei gewarnt - du wirst erschossen...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_10">
			<text>Lukash, den Söldner habe ich Kaltgemacht. Wie du es angeordnet hattest. Bin auf dem weg zurück.\nFreiheit\nAlter.. schalt auf den Privaten Kanal.. Dämliches Arschloch!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_11">
			<text>Zwei, Drei, Sieben, Rückkehr zur Basis, dann Besprechung.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_12">
			<text>Banditen! Wir werden angriffen von Banditen! Hilfe!\nOhne Koordinaten geht das schlecht.. Idiot.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_13">
			<text>Wir brauchen Zugang zum Internet. Sollten wir es bei der Bar probieren wo es voll ist oder doch eher zu Sidorovich wo es dann doch Privat wäre?\nPotap:\nJa, die Bar ist gut. Das ist immer was los und die sind alle beschäftigt. Versucht den Access Point bei den Wächtern. Die haben immer Zugang.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_14">
			<text>Hat jemand herausgefunden, wo diese "ALD" Waffen überhaupt sind?\nOder ist das doch wahrscheinlich nur eine Finte..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_15">
			<text>Scheiße! Ich bin hier wohl in den größten Haufen Eber Mutanten Kacke getreten!\nPotap:\nTüte?....</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_16">
			<text>Oh Mann.. Wo zum Teufel bin ich? Warum ist es so Nebelig hier..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_17">
			<text>Ich bin verloren! Ich brauche Hilfe..\nKann mich jemand empfangen? \Irgendeiner?</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_18">
			<text>Also das erklärt vieles, aber ich weiß nicht woher das Signal kommt..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_19">
			<text>In den Sümpfen verkauft ein Stalker namens Kalmyak eine  Medizinische Salbe. Es hilft wirklich! Fast alle meine Symptome sind weg. Viel besser als Wodka. Echt jetzt, wirklich!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_20">
			<text>Ok, ich werde versuchen in Zukunft öfter "Emoticons" zu benutzen :) ;) 8) o) .) :/ <> }: ...\nPDA Kommunikation Server: Letzte Zeichen konnte nicht übertragen werden.\nPotap:\n Idiot und Blockiert...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_21">
			<text>Es gibt ein riesiges Monster in den Sümpfen. Es ist unglaublich stark und fast zwei Meter hoch! Alle Banditen, so 12 Mann, in der Nähe der Kirche sind mit Blut bedeckt, und es lebt noch. Aber ich gab ihnen ein Verband...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_22">
			<text>Komme gerade von meiner Expedition zurück. Es gibt eine Elektrische Chimäre, die am See weidet! Ich rate NICHT, dorthin zu gehen...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_23">
			<text>Aufgepasst, an alle Kämpfer! Banditen versuchen das ATP zu übernehmen! Das ist unser verdammtes Gebiet! Hilf uns, es zu verteidigen!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_24">
			<text>\n Eine Gruppe von fünf schwer bewaffneten Männern bewegt sich in Richtung "Barriere". Sie sehen aus wie Monolithen. Sofort  Maßnahmen ergreifen!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_24b">
			<text>Barriere:\n Alles klar und Verstanden. Oh mann. Diese verdammten Pissigen, verrückten, verkackten, beschissenen...\nPDA Kommunikation abgebrochen.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_25">
			<text>Warnung: In einem kleinen Dorf im Dunklen Tal, wenn man dir ein Gauss Gewehr für 800 Rubel anbietet - glaub es nicht. Es ist ein Fake!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_26">
			<text>Was zum Teufel? Gerade als man denkt, dass alles für die Nacht Ok ist und man anfängt zu chillen, kommt genau um 21:00 so ein paar scheiß Grün-Äugige Zombies. Ich hatte davon mal gehört aber nie welche gesehen..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_27">
			<text>Ich habe gerade gehört, dass im Roten Wald ein riesiger Wels ans Flussbecken gespült wurde. Der würde sich gut auf einer Mauer machen..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_28">
			<text>Du wirst es nicht glauben, aber ein Toter Hund ist gerade vom Himmel gefallen..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_29">
			<text>Ich habe gehört, das jeden Tag so um die Zwanzig Menschen in der Zone sterben. Ich bin noch hier, aber ich sehe jeden Tag weniger bekannte Gesichter. Was ist das..? ..\n PDA Kommunikation Verloren.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_30">
			<text>Der Kunde hat unseren Preis akzeptiert und uns die Details gegeben. Jetzt haben wir einen Job zu erledigen...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_31">
			<text>Ich habe gehört, dass du was über ein Labor wüßtest. X-61? X-81? X-2? X-15? X-..?  Sag mir, was du weißt, oder du bist tot ...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_32">
			<text>Ich Hörte, dass in der Bar so einen Kerl gibt, So'n Informant, Halt  von der Sorte eben. Er verkauft Transmutationsrezepte für Artefakte. Prüf das mal..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_33">
			<text>Scheiße! Es ist unmöglich, sich durch Pripyat zu kämpfen. Dieser Hubschrauber von Bastard ballert alles ab was sich bewegt!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_34">
			<text>Hey, auf dem Weg nach Limansk bin ich auf einer Baustelle voller Monolithen getroffen! Verdammt .. Bloß weg hier - schnell, bevor ich gesehen werde!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_35">
			<text>Alles klar! Nachdem ich diesen Wodka Mist getrunken habe und es ist gerade mein Zweiter Tag hier in der Zone, komme ich von diesen verkackten Pott nicht runter..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_36">
			<text>Niemand kennt den Schützen? Eine Gruppe ist sehr daran interessiert es herauszufinden - und die bieten eine große Belohnung an.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_37">
			<text>Der Snork ist hart im nehmen. Zwei Fässer und das Vieh lebt immer noch... Taffer Typ</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_38">
			<text>Sieht aus als würde so ein Bastard-Nachkommen von zwei Mutanten-arten hier im Wald wohnen...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_39">
			<text>Ich habe eine Chimäre getöte, aber normalerweise ziehen die immer zu Zweit durch die gegend...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_40">
			<text>Ich habe gerade einen Haufen von verdorrten Leichen gesehen, total leer gesaugt. Hier muss wohl eine Höhle mit Blutsugern in der Nähe sein.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_41">
			<text>Suche ein Techniker, vorzugsweise mit Erfahrung von Nachtsichtgeräten. Staubfreie Arbeitsumgebung. Gepflegt, keine Macken, Sollte auch Schreiben und Lesen können. Gute Bezahlung</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_42">
			<text>Ich habe ein Exoskelett, beim ATP gefunden. Die jungs nutzen den schon seit Jahren bis ich in eine "Sprungbrett" Anomlie fiel. Jetzt kreist der irgendwo im Himmel und ich komme nicht ran...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_43">
			<text>Zu verkaufen - Alten Exoskelett. Dichtungssystem ist beschädigt, aber ansonsten in gutem Zustand</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_44">
			<text>Ein große Welle von Mutanten abgewehrt. Ich warte schon auf die nächste. Jeder, der helfen kann, kommt bitte schnell ...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_45">
			<text>Das Wächter-Lager hat soeben eine Ladung von brandneuen FN-2000's erhalten. Du musst schnell dorthin, wenn du eine klauen willst.. huch? Sorry, Kaufen..K-a-u-f-e-n meinte ich...- Privater Kanal.. wie war das noch..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_46">
			<text>Verdammt! Die Gegend um Yantar ist wieder und immer wieder voller Zombies! Leute.. Guten Job habt ihr gemacht\nPotap:\nWeiter mit der Mission. Wir brauchen diese Informationen noch..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_47">
			<text>Rede mit den Banditen. Die wissen, wie man sich durch diesen Bereich schleicht...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_48">
			<text>Aufgepasst An alle Stalker, die ihre Schulden loswerden wollen - Schaltet auf den Privaten Kanal dann bekommt ihr Informationen über die bevorstehendeb Mutanten Überfalle und ... andere Operationen.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_49">
			<text>Ich ging in die "Dunkle Landschaft" um nach Tweed zu suchen\nWurde dann plötzlich von einer Gruppe Soldaten gejagt.. Keine Ahnung wer die waren.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_50">
			<text>Ist irgendjemand da draußen? Ich brauche unterstützung? Wo zur Hölle bin ich?</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_51">
			<text>FSS?\nWas zum Teufel ist das überhaupt? Wahrscheinlich ein Haufen Honks, die Ärger machen wollen, da bin mir sicher!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_52">
			<text>Mist! Ich hatte es!\nEs war Unglaublich! Aber ich habe es verloren ...\nEs flog gerade aus meiner Hand und verschwand... Ich kann es nicht finden... ich muss es finden...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_53">
			<text>Hast du von der "Einrichtung F1" gehört? Jeder ist tot. Es ist dort viel zu heiß, um es zu betreten, und niemand weiß was dort passiert ist!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_54">
			<text>Lass uns in der Bar im Norden treffen. Vergiss den Wodka für die Wächter am Tor nicht...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_55">
			<text>Ich habe gerade versucht, zur alten "Forschungsstation" zu gehen.\nVorsicht! Es ist etwas definitiv komisch an diesen Ort. Etwas sehr, sehr böses muss da lauern...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_56">
			<text>Top-Militärgüter!\nAuf dem "Schwarz Markt". Nur für ein paar Tage und solange der Vorrat reicht ...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_57">
			<text>Fast hatte man es!\Auf den Dächern, in der Nähe der "Generatoren". Aber dann schnitt es einige Monolith-Bastarde und verschwand wieder!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_58">
			<text>Hey, hast du gehört?\nDer Wächter Kommandant in Rostock hat seine Murmeln verloren. Er hat tatsächlich ein Team los geschickt um, diese wieder zu finden und einen Pandabären um nach Moskau zurückzukehren ...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_59">
			<text>Vorsicht bei den "Toten Sümpfen".\nUnser ganzes Dorf wurde von einer Gruppe von militärischen Arschlöchern besetzt!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_60">
			<text>Brauche ein Stalker. Sollte diskret sein, um etwas zu tun. keine Schwere Arbeit. Antworte nicht direkt darauf, sondern gehe direkt zur Basis.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_61">
			<text>Es gibt Arbeit, um nach Ausrüstung zu suchen. Zahlung pro Artikel. .Suche mich in der "reconnoitered Erde" (*), im Krankenhaus.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_62">
			<text>Auf der Suche nach erfahrenen Stalkern, dir für Artefakte Razzien  nicht scheut. Kontakt Oberst Petrenko.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_63">
			<text>Im Gegenzug für seltene Artefakte kann ich nun ein neue Firmware auf deinen PDA Installieren. Auch ein WLan Kabel. Kontakt Lanky.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_64">
			<text>Heh-heh, auch bei meinen höchsten Raten ist der Klient immer noch verzweifelt, mit mir Geschäfte zu machen!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_65">
			<text>Suche nach einen Stalker, der sich auf Kombinations-Schlösser spezialisiert hat, mit Erfahrung von Razzien im Norden der Zone.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_66">
			<text>Ich habe gehört, dass die Amerikaner uns einen Superheld geschickt haben. Das wird interessant .. ihn zu sehen. Ich hol schon mal Popcorn..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_67">
			<text>Gehe nicht durch die unterirdischen Tunnel. Sie sind voller Mutanten! Nimm stattdessen die Freien Routen über die Tunnel...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_68">
			<text>Hey, die haben eine Shisha-Pfeife an Start, bei der Bar! Am besten kommt ihr schnell, bevor sie überfallen wird!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_69">
			<text>An jeden! Vorsicht mit dem Aufenthalt bei den Armee-Lagerhäuser. Dort auf dem Lande fangen die an Körper auf Pfähle zu binden und die dann zu verbrennen!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_70">
			<text>Sakharov zahlt gut für exklusive Gegenstände! Erfordert aber einen einfallsreichen Stalker, Lab X-16 mal zu erkunden. Muss Erfahrung mit Zombies und Blutsaugern haben ...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_71">
			<text>Wir brauchen eine Stalker für eine Expedition in das "Wildgebiet". Sehr gute Bezahlung für erfolgreiche Ergebnisse. Gezeichnet Kruglov.\nVerdammter Narr.. Stalker, wenn du deinen Verstand behalten willst, komm nicht mit diesem so genannten Wissenschaftler zusammen. Er ist ein verdammter Spinner!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_72">
			<text>Komm zu uns und zu unseren erfahrenen Fährtenleser. Keine Eintrittsgebühr. Zahar</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_73">
			<text>Baldy\nBeeilung! Wenn ich etwas sehe, werde ich schießen..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_74">
			<text>Wir brauchen ein Stalker mit Expertise von tiefen Expeditionen in die Zone. Bezahlung entsprechend des Ergebnisses. Wenn interessiert, Komme in den Privaten Kanal, um an der Besprechung teilzunehmen.</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_75">
			<text>Wolf, wenn du frei reden kannst...</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_76">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Stalker, Tretet den Wächtern bei und Verteidigt den Planeten vor der neuen Plage die über uns gekommen ist..</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_77">
			<text>%c[001,168,255,210]ANZEIGE%c[default]\nMoskvin Kaffee - ein wirklich, wirklich, ekelhaftiger  Kaffee. In China Hergestellt!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_78">
			<text>%c[001,168,255,210]ANZEIGE%c[default]\nWaffe Verloren. Wenn sie gefunden wird bitte zurückbringen. Treffpunkt. Altes Wrack bei den Toten Gewässer von Zaton. Komme allein!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_79">
			<text>%c[001,168,255,210]ANZEIGE%c[default]\nAntizombin - hält den Zombie in dir Fest - besser als Wodka!</text>
		</string>
		<string id="news_uniq_80">
			<text>%c[001,168,255,210]ANZEIGE%c[default]\nMoskvin Kaffee sorgt in nur 30 Sekunden dafür das Sie nicht mehr an Verstopfung Leiden. Nicht mehr und nicht weniger...</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_1">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Wir haben hier ein Problem mit dem Gerät. Wenn das so weitergeht, verlieren wir innerhalb der nächsten 48 Stunden den Kontakt zur Basis ...</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_2">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Stalker - Tretet den Wächtern bei und Schützt die Zone vor allen möglichen Gefahren.</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_3">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Wechsel zu einem privaten Kanal und ladet euch dann das Sicherheits Update herunter.\nWir könnten uns eine totale Netzwerk Kompromitierung einhandeln, nur weil du zu faul warst, deinen PDA zu Aktualiseren ... Arschloch!</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_4">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Informationen über die bevorstehende Mutanten-Jagd und andere Operationen sind nun auf dem privaten Kanal verfügbar. Jetzt herunterladen ...</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_5">
			<text>%c[255,160,160,160]DUTY:\n%c[default]Stalker - Tretet den Wächtern bei um den Planeten vor der Infizierten Zone zu schützen!</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_6">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Suche nach erfahrenen Stalkern um eine Gruppe Snorks zu beseitigen. Belohnungen - Pro-Snork Kopf..</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_7">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Suche nach erfahrenden Stalken für ein Mutanten Hetzjagd. Es gelten die üblichen Tarife..</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_8">
			<text>%c[255,160,160,160]Wächter:\n%c[default]Suche nach erfahrenen Stalkern für einen Überfall auf die "Freiheit". Treffe General Voronin bei der Wächter Basis</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_9">
			<text>%c[255,160,160,160]Petrenko\n%c[default]Ich war ein Elender Techniker! Aber ein Techniker. Ein Verdammter Techniker und Überlebens Künstler.\nAlle großen Erdeben, Tsunami und sogar Mehrere Abtürze habe ich überlebt... Also hör mir zu sagen was ich tun soll..</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_10">
			<text>%c[255,160,160,160]Voronin\n%c[default]Es ist besser, einen Löwen an der Spitze einer Armee von Schafen zu haben, als ein Schaf an der Spitze einer Armee von Löwen...</text>
		</string>
		<string id="dolg_news_11">
			<text>%c[255,160,160,160]Unbekannt\n%c[default]Mein Leben verblasst. Die Vision verschwimmt. Alles, was bleibt, sind Erinnerungen. Ich erinnere mich an eine Zeit des Chaos. Verstörende Träume. Das Land Verwüstet.\nAber an allermeisten erinnere ich mich an den Wunschgönner und den Mann, den wir "Strelok" nannten.\nUm zu verstehen, wer er war, musst du zu einer anderen Zeit zurückkehren - als die Welt noch von schwarzer Energie angetrieben wurde.. Ich bin noch nicht tot ich werde wiederkommen .. Lebedev?. Wir sehen uns wieder.</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_1">
			<text>%c[255,160,160,160]Freiheit:\n%c[default]Lang lebe die "Freiheit"! Lasst uns Frieden mit der Zone schließen und daraus einen besseren  Ort machen - für alle!</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_2">
			<text>%c[255,160,160,160]Freiheit:\n%c[default]Tretet der "Freiheit" bei und gemeinsam machen wir die Zone zu einem besseren Ort!</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_3">
			<text>%c[255,160,160,160]Freiheit:\n%c[default]Suche nach erfahrenen Stalkern, um eine Jagd auf seltene Artefakte zu machen. Faire Preise sind garantiert!</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_4">
			<text>%c[255,160,160,160]LUKASH:\n%c[default]Stalker! Kommt zur "Freiheit". Wenn du ein friedliches Leben in der Zone leben möchtest, ohne die Unterdrückung der Wächter, dann komm zu uns!\nWir heißen jedes frische Blut willkommen.</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_5">
			<text>%c[255,160,160,160]LUKASH:\n%c[default]Achtung! Freiheit! Wechselt   sofort zu einem privaten Kanal und aktualisiert eure PDA's mit dem neuesten Update. Dann werden deine Übertragungen nicht mehr von den Wächtern abgefangen ...</text>
		</string>
		<string id="freedom_news_6">
			<text>%c[255,160,160,160]Freiheit:\n%c[default]Wenn ihr auf einer Mission seit, wechseln zu einem privaten Kanal. Ihr müßt Immer davon ausgehen, dass es Leute gibt...</text>
		</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 25.04.2017 04:19:13 -->
