<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4  zaton to backwater, ui text formating aleks1970-->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
<!-- ====================================== -->
<!--              LOCATIONS                 -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="zone_locations_deadcity">
			<text>Tote Stadt "Dead City"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_deadcity">
			<text>Im Westen der Zone, nur zwei Kilometer vom dem Armeelager entfernt, liegt die Kleine Stadt "Dead City" (umgangssprachlich De. Tote Stadt). Während des Zweiten Weltkrieges wurde sie vollständig zerstört. Danach, bis ins Jahr 1983 wiederaufgebaut. Viele Mitarbeiter die im Agroprom Forschungsinstitut arbeiteten, lebten dort. Im Jahr 2009 wurde es zu einer Anlaufstelle für verschiedene "Söldner" Gruppen. Sowie der Fraktion "Freiheit". Jede der Gruppen beansprucht das Territorium für sich. Was zu einem ständig wiederholten Konflikt der beiden Gruppen in der Vergangenheit geführt hat. ... Vor einiger Zeit gab es jedoch schließlich eine Einigung zwischen den beiden Gruppen. Allerdings mit der Bedingung: Alle anderen Gruppen und Stalker nicht in Tote Stadt reinzulassen. Diese Verbindung macht das Gebiet zu einem Extrem Gefährlichen Ort.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_limansk">
			<text>Limansk</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_limansk">
			<text>\n \n \nDie verlassene Stadt Limansk, wurde damals von der Monolith-Fraktion übernommen. Sie dient auch als sicherer Hafen für Banditen. Es existiert ein Mythos um Limansk, der von einer geheimnisvollen Fähigkeit erzählt das die Stadt im Stande ist "vollständig zu verschwinden" und so auf keiner Karte mehr präsent ist. Im selben Moment soll sie aber wieder sichtbar sein. Ein Gerücht das sich niemals bestätigt oder bewahrheitet hat. Der Zugang zur Stadt geht vom "Roten Wald“ aus aber die Tore sind sowohl von Monolithen als auch von Banditen geschützt.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_darklab">
			<text>Laboratorium X-18</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_darklab">
			<text>\n \n \nEines der ersten Labore, innerhalb der Zone, das sich auf die Erforschung und das Experimentieren von Genetischen Mutanten Material spezialisiert hat. Es trägt den Namen "X-18". Es wurde Anfang 2001 gebaut und befindet sich irgendwo im Gebiet des "Dunklen Tals". Nach allen verfügbaren Informationen über diesen schrecklichen Ort ist der Eingang des Labors irgendwo in einem Keller, einer längst verlassenen Fabrik zu finden.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_brainlab">
			<text>Laboratorium X-16</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_brainlab">
			<text>\n \n \nDas Laboratorium X-16 oder "Brain Lab" ist eine sehr rätselhafte Einrichtung.  Die Wissenschaftler behaupten, dass es eine gewisse "PSI Gefahr" in dem Bereich existiert. Bislang gibt es keine Offiziellen Information, die diese These Untermauern. Man vermutet das der Fabrikkomplex selbst die Quelle der PSI-Emissionen ist. Es wird dringend abgeraten ohne starken PSI-Schutz sich dem Komplex zu nähern.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_labx10">
			<text>Laboratorium X-10</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_labx10">
			<text>\n \n \nViele Erfahrenen Stalker erzählen von dem Labor X10 oder einfach "LabX10". Dennoch hat bisher niemand die Dicken Festungs-Ähnlichen Wände auch nur ansatzweise von innen gesehen. Dieser massive Bunker befindet sich in der Nähe des sagenumwobenen "Radar" Distrikt (auch bekannt als "Schmelzer") nördlich des "Roten Waldes". Die Einrichtung wirkt wie eine Festung und  ist unter ständiger Bewachung durch die Monolith-Fraktion. Die Mehrheit der Stalker wagen sich nicht mal in die Nähe. Man sagt das Gebiet sei extrem gefährlich mit seinem sehr hohen Konzentrierten Strahlungslevel.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_warlab">
			<text>Militärisches Labor X-08</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_warlab">
			<text>\n \n \nEhemaliges unterirdisches Militärlabor (Eingestuft als X-8), das angeblich irgendeine Art von Energieversorgung, an die Mysteriösen Generatoren auf der Oberfläche, liefert. Gerüchte besagen das das Militär an einem Projekt gearbeitet hatte um das Bewusstsein, gezielt zu kontrollieren zu können. Während der Experimente, gab es einen Schwerwiegenden Unfall. Berichten zufolge wurden die Mitarbeiter und Soldaten von einer Katastrophalen Explosion getötet. Seit dem wird der Ort nur als "Das Militär Lab" bezeichnet.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_secretlab">
			<text>Geheimes Laboratorium</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_secretlab">
			<text>\n \n \nDieses streng geheime Labor liegt tief unter dem Sarkophag. Es wird von einer Elite Fraktion der "Monolith" besetzt. Es gibt in diesem Labor nur einen einzigen Ein -und Ausgang. Um Zugang zu erhalten kann dieser nur mit einem speziellen Decoder-Gerät geöffnet... Weitere Informationen fehlen oder sind nicht abrufbar...</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_generators">
			<text>Generatoren</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_generators">
			<text>\n \n \nDas Gebiet in den die Generatoren ist eine einzige Einöde ... ohne jedes Leben. Die Pflanzen und Bäume sind tot und ausgetrocknet. Es war das Epizentrum der zweiten massiven Explosion, die 2006 stattfand. Erfahrene Stalker erzählen, dass es Generatoren gibt, die nicht mehr funktionieren, und das was sie Kontrolliert hatten ebenso zerstört wurde.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_zaton">
			<text>Toten Gewässer von Zaton</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_zaton">
			<text>\n \n \nDer Bezirk Zaton (auch "Blackwater"), östlich des AKW von Tschernobyl, war mal ein Anlege Hafen und Industrie Gebiet. Im ausgetrockneten Fluss liegen nur noch alte Schiffwracks und Havarierte Boote. Im Südosten erstreckt sich die 330 Meter Brücke "Preobrazhensky". Im Westen liegen die "Kristalloszillatoren" und in der Mitte des Gebietes, liegt das Wrack - "Skadovsk". Einige Stalker unter anderen Beard (Bart) haben es in eine Bar umgewandelt und so wurde es zu einem Treffpunkt für Stalker und Banditen. Durch den Regen verkehr entstanden auch andere Dienstleistungen wie Reparatur, Arzt Praxis, Schlaf Kabinen. Die nahe gelegenen Siedlung "Smaragd" gilt als extrem gefährlich. In diesem Bereich existiert eine hohe Strahlung sowie die Kontinuierliche Population von gefährlichen Mutanten.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_jupiter">
			<text>Jupiter-Anlage</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_jupiter">
			<text>\n \n \nIm Südosten des Gebiets befindet sich eine Fabrik-Anlage. In der Mitte der Bahnhof "Jani" und gleich daneben der ehemalige Bergbau betrieb in der sich die Tiefebenen zu "Letnik" ausbreiten. Das Betonwerk im Norden wurde schon lange stillgelegt. Das interessanteste ist, das es Gerücht erweise  wohl dort ein emanierendes weißes Licht gibt welches bei der Fabrik sich bewegt. Eine Gruppe von Stalkern hatte es sich zur Aufgabe gemacht, es zu untersuchen ... Die meisten wurden danach nicht mehr gesehen.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_predbannik">
			<text>Vestibül</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_predbannik">
			<text>\n \n \nDieser Ort dient als eine Art "Eingang" oder "Vorhof" in die Zone. Es ist eine Grenze zum äußeren und inneren Bereich. Dieses Gebiet enthält ein paar wenige Anomalien sowie eine sehr geringe Population der Mutanten. Die Strahlung in diesem Gebiet liegt auf einem natürlichen wert. Es gibt Zeiten wo dieser Wert, den natürlichen Strahlungshintergrund, auf das Zehn bis Zwanzig fache ansteigt. Im Nordosten existiert eine kleine Gemeinschaft sowie ein örtlicher Händler. Im Süden auf einem Hügel mit Blick zum AKW gibt es hin und wieder berichte und Sichtungen von "Blutsaugern". Ein Lager liegt noch im Süd-Westen, und eine verlassene Militärbasis mitten im Zentrum. Die Straße endet bei einem gesicherten Militär Kontrollpunkt. Von dort ist alles umzäunt und abgeriegelt … wie der Rest - um die Zone.</text>
		</string>
<!-- ====================================== -->
<!--              MONSTERS                  -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="Swamp_thing">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="enc_Swamp_thing">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="Psi_dog">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="enc_Psi_dog">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="Psi_burer">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="enc_Psi_burer">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="Electro_himera">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
		<string id="enc_Electro_himera">
			<text>?!! WIRD NICHT BENUTZT !!?</text>
		</string>
<!-- ====================================== -->
<!--               ADDITIONAL               -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="rostok_factory">
			<text>Rostok-Fabrik</text>
		</string>
		<string id="predbannik">
			<text>Vestibül</text>
		</string>
		<string id="garbage_old">
			<text>Cemetery Techniques (Garabge_old)</text>
		</string>
		<string id="yantar_old">
			<text>Forschungsstation</text>
		</string>
		<string id="swamp_old">
			<text>Toten Sümpfe</text>
		</string>
		<string id="darkscape">
			<text>Finstere Vertiefung</text>
		</string>
		<string id="history_bibliotekar">
			<text>Hinweis zum Mutant Bibliothekar (Librarian)</text>
		</string>
		<string id="enc_history_bibliotekar">
			<text>Auszug:\n \nBibliothek von Pripyat\nWissenschaftliches Forschungslabor für Spezielle Tierversuche\nKategorie: Gorillas\nAnmerkung,\nDie vorliegen Abschrift stammt von einer Bandaufnahme in der es um eine Frau geht die als Wissenschaftliche Assistentin im Labor gearbeitet hatte. Darin geht es um ein Unfall der sich vor der Radioaktiven Katastrophe von 2006 ereignet hatte. Special Kräfte habe sie rausgeholt und die Bandaufnahme wurde unter der Leitung Gustavo Marakina angefertigt und sichergestellt.\n \nBandaufnahme in Text:\n .... es ertönte plötzlich ein Alarmsignal ... und die meisten Türen wurden automatisch verschlossen. Ich stand zu dem Zeitpunkt in der Haupthalle, direkt vor der Forschungs-Bibliothek. Ich bin sofort in eins der Büros gelaufen... der ganze Boden ist dort mit Blut bedeckt und es liegen dort mindestens sieben tote.... die  ... sie wurden ... teilweise in Stücke gerissen. Dann hörte ich schwere ... dumpfe schritte immer näherkommen. Ich hatte eine Waffe, einem der Toten abgenommen. Als ich durch eines der Büro Fenster schaute .... es ist knapp zwei Meter hoch, hat deformierte Schulter und ist Extrem behaart ... wie ein Gorilla... Das Tier .... heult ununterbrochen, ein schreckliches, brüllendes und zugleich trauriges Geräusch ... ich drehte mich zum Haupteingang um und lief dann so schnell ich konnte ... sah auch nicht zurück ... ich versuchte auf das Monster zu schießen ... diese scheiß Waffe hatte Ladehemmungen ... Ich hatte gespürt wie es hinter mir herjagte. Ich rannte auf eine Sicherheit Tür zu, gab den Zugangscode ein und schloss diese schnell hinter mir. Ich werde diesen fürchterlichen Anblick von dem Monster nie wieder vergessen ... Ich hätte nie gedacht das es so weit kommen könne ...  "schluchzender Ton" ...</text>
		</string>
		<string id="pogremushka_infa_to_pda">
			<text>Überspielte PDA Information vom Bergmann "Miner"</text>
		</string>
		<string id="enc_pogremushka_infa_to_pda">
			<text>Test .... Test\nIch hinterlasse diese Information auf dem PDA, so dass sie nicht wegkommt.\n \nEs war so: Wir… ich und mein Kumpel, befanden uns in einer Höhle die von einem der Gänge in der Mine abging. Die Mine ist bekannt als "Das Labyrinth" weil es in ihr so viele verzweigte Gänge gibt. In dieser Höhle wurde wir von einer Schar Ratten angegriffen. So viele verdammte Ratten. Bei genauen Hinsehen sahen diese verdammten Viecher schmutzig und Krank aus.\n \nWir liefen so schnell wie möglich und rutschen dann einen Abhang herunter. Wir landeten in einer Größeren Höhle. Kletterten auf einen Vorsprung und fingen an auf die Ratten zu schießen die uns hinter kamen. Es kamen mehr, und mehr von ihnen - es war kein Ende in Sicht. Neben meinem Gürtel lag ein seltsames Artefakt - später stellte sich heraus das es als "Symbion“ bekannt ist - plötzlich packte mich mein Kumpel und stieß mich zur Seite. Er schaute mir noch ganz kurz in die Augen. Als sich dann plötzlich eine Anomalie, vom Artefakt ausgehend, bildete. Sie entwickelte ein schwaches Schimmerndes Licht und dann ein heller, bis zu einem weißen Blitz.... dann verlor ich das Bewusstsein ... Als ich zu mir kam, konnte ich das Artefakt sehen aber mein Kumpel nicht. Ich hatte noch einen trüben Blick. Das Artefakt war umgeben von mehr als 100 Ratten ... alle tot. in der Mitte des Haufens sah ich ein Skelett und erschrak... . Es sah aus als ob man ihn vor kurzen alles wegfressen hatte. Er war ein guter Mensch und ein Freund. Ich werde ihn richtig vermissen... ich werde niemals sein Opfer vergessen das er an diesen Tag für mich erbracht hatte. Ich muss herausfinden was dieses Artefakt machte\n \nWie sich später herausstellte war dies ein Ergebnis einer Transmutation. Es besaß Verbindungen die man nur in einer "Gallert" Anomalie entdeckte. Umso eine Transmutation zu wiederholen benötigt man ein nicht verändertes Artefakt "Symbion". Diese muss etwas 10 Minuten in der Anomalie "Gallert" liegen. Es Entsteht dabei das Artefakt "Rassel" ... wegen seiner Form. Das war es, mehr kann ich dazu nicht sagen ... nehmen Sie diese Informationen, und verwenden Sie diese Weise... viel glück.</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 20.03.2017 21:38:39 -->
