<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 The Doctor, something, Crest -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 07 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<string id="escape_meceniy_start_0">
	<text>Grüße Sie. Was machen sie hier in der Dunklen Ecke?</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_1">
	<text>Grüße dich. Kannst mich Duzen. Ich war beim Militär also lass das mal mit "Sie". Ich treib' ein wenig Handel hier. Hier in der Ecke ist ein sicherer Platz um nicht gleich über den Haufen geschossen zu werden wenn sich die Leute bekriegen. Gut..  Willst du was kaufen? Mein "Produkte" sind meist sehr speziell und Unique, sowie die anderen Sachen die sehr selten und nützliche sind. Ich habe hier einiges was in der Zone wirklich einzigartig ist. Zum Beispiel Psi-Gegenmittel und Heilmittel aber auch seltene Waffen oder Anzüge. Nicht den Kram den du hier überall findest.</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_2">
	<text>Beim Militär? Nun, ich kann schon verstehen, warum du dich entschieden hast aus der Armee auszutreten. Als Händler macht man hier viel Gewinn, wenn man in der Zone sich auf Geschäfte Spezialisiert. Wie ist dein Name? .. Mich nennt einfach "Gezeichneter".</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_3">
	<text>Gezeichneter.. ungewöhnlich... Mein Name ist Akim .. Schön dich zu treffen .. Ja, es war ein verdammt scheiß hartes Leben beim Militär, die Rente ist nicht viel da wird man vom Staat richtig abgezockt.. Da wird man später im hohen Alter richtig über'n Tisch gezogen. Jetzt Kaufe und Verkaufe ich. Manchmal tausche ich auch. Ich schätze und bewerte die Sachen. Ich Berechne die Sachen anhand des Wiederverkaufswert, was ich glaube das dieser den Wert hat und versuche so mit den Leuten eben zu handeln. Ich versuch lediglich das benötigte Geld aufzutreiben um aus dieser Hölle zu entkommen.\n \nVielleicht... ja warum nicht.. Ich sag' dir was. Stalker verkaufen ja manchmal Artefakte in Form einer "Muschel". Diese können Anomalien aktivieren. Schau mal in deinem PDA, da sind bereits ein paar Infos von mir. Ach ja.., ich hab' einen Kollegen beim Nördlichen Komplex des Agroprom Forschungsinstitut. Schau mal bei ihm vorbei, er besitzt öfters nützliche Informationen und ist auch ein Händler wie ich. Und.. wenn du ein Job suchst.. such doch mal den Kerl im "Toten Wald" auf. Der hat sich beim Helikopter niedergelassen.</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_0">
	<text>Akim? Hör zu.. Ich habe von einem sehr einzigartigen Anzug gehört der einen Quasi unsichtbar macht während man ihn trägt .. Du Hast doch sicherlich von so einem schon mal gehört?! .. wenn ja, dann erzähl mir bitte mehr darüber!</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_1">
	<text>Na sicher.. ich weiß davon. Ein sehr seltener Exo-Skelet. Nach eine r Testphase und einer Wissenschaftlichen Expedition tief ins innere der Zone zum Epizentrum fehlte ein Modell. Man kann sich damit an Mutanten und Menschen anschleichen ohne das die was merken. Gerüchte sagen das die Banditen ihre Hände im Spiel hatten. Ich hatte damals mal ein Trupp Männer zum ATP geschickt. Diese kamen aber nie wieder zurück. Ich fürchtete das schlimmste also hab ich es auf Anweisungen meines Offiziers gelassen um weiter der Sache auf den Grund zu gehen. Es gab mal den Hinweis das der Anzug offenbar auf dem Dachboden eines Gebäudes aufbewahrt wird. Das ist aber schon länger her. Willst du dein Glück versuchen?</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_2">
	<text>Es gibt keine Garantie das der Anzug da ist. Wenn ich in der Nähe bin werde ich auch danach .. nochmal suchen. Vier Augen sehen mehr als Zwei. Sollte ich ihn finden muss ich den Anzug ausprobieren. ...für eine Weile</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_3">
	<text>Eine ganzer Trupp? Verloren? Vielleicht siehst du dich nach jemanden anderen um. Ich habe noch andere Geschäfte - wie am Leben bleiben zum Beispiel.</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_0">
	<text>Hey Akim. Ich habe den Exo-Skelet gefunden. Er ist tatsächlich so gut wie du beschrieben hast!</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_1">
	<text>Ja wirklich?! Du hast ihn gefunden !!</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_2">
	<text>Hier mein gut'ster. Viel Spaß damit!</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_3">
	<text>Gut gemacht!! .. hier ist deine Bezahlung ..</text>
</string>
<string id="escape_adrenalin_start_0">
	<text>Grüße dich .. und wer bist du?</text>
</string>
<string id="escape_adrenalin_start_1">
	<text>Grüße dich. Ich bin bekannt als "Adrenalin", der örtliche Händler hier. Ich spezialisiere mich auf einzigartige Gegenstände wie Kapseln, die Anomalien erzeugen. Ich verkaufe auch seltene Seren und Gegenmittel für Psi-bedingte Krankheiten</text>
</string>
<string id="escape_adrenalin_start_2">
	<text>Ah! Ok! Akim in Kordon erzähle mir was über dich. Schöne grüße von ihm. Wie sind den deine Preise so?</text>
</string>
<string id="escape_adrenalin_start_3">
	<text>So, so. Akim hat seinen alten Freund nicht vergessen! Meine Preise sind fair, und du wirst auch bemerken, dass die Sachen sehr selten und speziell sind.</text>
</string>
<string id="atp_0">
	<text>Grüße dich Adrenalin. Ich suche bessere Waffen um auch tiefer in die Zone zu gelangen. Kannst du helfen?</text>
</string>
<string id="atp_1">
	<text>Hallo, Was Waffen angeht kann ich dir nicht viel anbieten, aber ich hätte hier ein verdammt gutes Scharfschützengewehr.</text>
</string>
<string id="atp_2">
	<text>Klingt wirklich teuer, Geld und Artefakte sind im Moment knapp.</text>
</string>
<string id="atp_3">
	<text>Um das Geld oder deine Artefakte mach dir keine Sorgen. Es gibt einen anderen Weg wie du es bekommen kannst.</text>
</string>
<string id="atp_4">
	<text>Hmm.. was meinst du?</text>
</string>
<string id="atp_5">
	<text>Ich brauche jemanden der den Wissenschaftler in Jantar ein Besuch abstattet. Sacharow ist sein Nachname. Erwähne den Militärkommandanten, der mit ihm Geschäfte macht. Ich habe eine Bestellung für eine Minigun die abgeholt werden muss. Schwere Waffe aber ein einfacher Job. Was meinst du?</text>
</string>
<string id="atp_6">
	<text>Das ist doch ein Wort.. Ich könnte ein gutes Scharfschützengewehr sehr gut gebrauchen. Alles klar. Ich bin dein Mann und ein paar Kilos weniger täten mir auch gut.</text>
</string>
<string id="atp_7">
	<text>Uff..*knack*.. Alter? Da hebt man sich ja ein Bruch. Das Teil soll ich die ganze Zeit in der Zone hinter mir herziehen? Lass mal und außerdem wie sieht das aus?</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_0">
	<text>Hi, Adrenalin</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_1">
	<text>Hast du die Waffe mitgebracht?</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_2">
	<text>Ja .. und das war kein Witz mit den Kilos und meinem Gewicht. Ich hab wohl einige verloren ...</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_3">
	<text>Exzellent, Gezeichneter! Hier ist - wie versprochen - dein Scharfschützengewehr und als Bonus lege ich noch ein Artefakt drauf das du dein Wort gehalten hast und mein Vertrauen nicht in den Dreck gezogen hast.</text>
</string>
<string id="trader_toha_0">
	<text>Ich bräuchte was zu tun. Hast du irgendwelche Jobs?</text>
</string>
<string id="trader_toha_1">
	<text>Arbeit.. Das ist ja mal was.. Ich habe eine Menge Arbeit zu vergeben. Da bist du an die richtige Person geraten. Lass erstmal sehen aus was für ein Holz du geschnitzt bist? Bring mir 10 intakte Zombie Hände.\n \nAlles klar?</text>
</string>
<string id="trader_toha_2">
	<text>Zombie Hände.. echt jetzt? Damit hab ich nun gar nicht gerechnet. Dachte mehr an was anderen.</text>
</string>
<string id="trader_toha_3">
	<text>Stalker! So ist das nun mal. Sieh' es so - Merkwürdige Welt.. merkwürdige Jobs und du siehst so aus als könntest du das Geld gebrauchen.</text>
</string>
<string id="trader_toha_4">
	<text>Sicher ist es eine seltsame Welt, noch merkwürdiger ist, wenn man sich nicht einmal daran erinnern kann, wer man ist ...</text>
</string>
<string id="trader_toha_5">
	<text>Mir kommen die Tränen ... also was ist nun? Habe ich einen neuen Läufer? Wenn ja!? Hier noch ein Tipp für die Jagd um dein Gedächtnis aufzufrischen. Mach die Zombies auf altehrwürdige Weise platt. Also immer auf den Kopf zielen!</text>
</string>
<string id="trader_toha_6">
	<text>Das kommt mir irgendwie bekannt vor ... Ich mach den Job.</text>
</string>
<string id="trader_toha_7">
	<text>Zombie-Jagd? Das war nicht die Art von Arbeit, die ich im Sinn hatte. Auf keinen Fall...</text>
</string>
<string id="trader_toha1_0">
	<text>Ich habe hier deine zehn Zombie-Hände. Es war schon etwas beunruhigend .. das ständig die Finger aus dem Rucksack rausschauten ...</text>
</string>
<string id="trader_toha1_1">
	<text>Was meinst du was ich hier noch machen muss. Ich muss ihnen noch eine Pediküre geben bevor die zum Kunden gehen. Scheren, Schleifen das volle Programm. Danke, und hier ist deine Belohnung.</text>
</string>
<string id="trader_toha1_2">
	<text>Wenn es dir nichts ausmacht.., während du die Toten Nägel machst, möchte ich meinen Rucksack waschen ...</text>
</string>
<string id="trader_toha1_3">
	<text>Was.., Sicher, sicher... Oh, und du musst dir mal ein neues Messer kaufen - Die Gelenk Schnitte sind ja echt übel ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_0">
	<text>Ich bin bereit für meinen nächsten Job ..., Mr. Frankenstein</text>
</string>
<string id="doc_qeast_1">
	<text>Oha! Hast du eine neue Rüstung erworben, oder hast du gerade geduscht? So langsam siehst du wie ein normaler Stalker aus.\n \nEin Job..? Ja. Ich habe von einigen Dokumenten erfahren die mir persönlich verdammt wichtig sind.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_2">
	<text>Keine weiteren Körperteile...? Das ist gut. Was muss ich tun?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_3">
	<text>Keine Körperteile.. dieses Mal. Das war nur um zu sehen, aus was für einen Holz du geschnitzt bist. Jetzt brauche ich nur diese Dokumente.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_4">
	<text>Alles klar und wo suche ich nach diesen Dokumenten?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_5">
	<text>Der Notiz hier entnehme ich das die Dokumente auf einem Dach bei der Müllhalde liegen ... Leider ist der Rest nicht mehr Lesbar. Das könnte ein Gebäude.. ein Bus.. ein Container ... unmöglich, den restlichen Teil der Notiz ist wirklich unlesbar.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_6">
	<text>Auf einem Dach? ... Bei der Müllhalde? Ist da nicht mehr aus der Notiz rauszuholen. Ich meine, Wäre es nicht leichter zu sagen "irgendwo im Müll? Nimm dir ruhig zeit das könnte etwas dauern" Naja. Kein Problem Ich mach es.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_7">
	<text>Weißt du wie groß die Müllhalde ist? Such dir einen anderen Hund der im Müll schnüffelt. Auf keinen Fall...</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_0">
	<text>Hier sind die Dokumente. Ich hoffe es hat sich gelohnt, denn Ich habe mein Arsch dafür riskiert ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_1">
	<text>Welchen Arsch... Hast du dir in die Hose gemacht .. Ich sagte doch auf einem Dach, du musst schon zuhören wenn ich mir dir rede..</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_2">
	<text>Werde mal nicht Politisch. Jedenfalls ist der Job fertig und ..</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_3">
	<text>..und hier ist dein Geld.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_0">
	<text>Ja - Moin! Ich benötige für eine längere Reise in die Zone mehr Geld. Dementsprechend auch mehr Arbeit. Der Barkeeper hat nichts für mich... Also was liegt an?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_1">
	<text>Natürlich, wieviel brauchst du .. Ich bin doch keine Sparkasse oder eine Bank .. aber da du dich bei der ersten Mission so gut bewährt hast könnte ich deine Dienste gut gebrauchen. Nachdem ich mir die Dokumente, die du von der "Müllhalde" besorgt hast, durchgegangen bin fiel auf dass es nur ein Teil der Dokumente sind. Da fehlt der Rest ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_2">
	<text>Also ich habe die nicht. Gibt es ein Anhaltspunkt?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_3">
	<text>Oha! Da fängt einer an mitzudenken. Unglaublich  - Ich schaue in die Augen eines Affen der zum Menschen wird.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_4">
	<text>Komm schon! Lass den Quatsch. Wo soll sich der zweite Teil der Dokumente befinden?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_5">
	<text>Was ist los? Kannst du keine Scherze vertragen? Egal... Fange mit deiner suche im Wissenschaftlichen Institut in Agroprom an. Die  Dokumente sollte sich im Untergrund befinden.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_6">
	<text>Ok. Ich werde versuchen, die zu finden. Aber das wird teuer. Jedenfalls sollte mehr dabei rauspringen als das letzte mal ..</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_7">
	<text>Akim ... du warst beim Militär und kennst die Gegend viel besser als ich. Mach das doch bitte selbst...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_0">
	<text>Hier sind deine Dokumente. Ein bisschen genauer hätte es schon sein können. Ich kann mich an meinen Namen nicht erinnern aber Sherlock ist er sicher nicht. Nächstes mal muss ich das "fühlen" wo die sind ... </text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_1">
	<text>Das kann doch nicht wahr sein! Du hast die Dokumente geknickt.. Wenn dann bitte nächstes mal richtig ordentlich falten und in eine  Wasserfeste hülle und diese in deinem Rucksack Packen.\n \nJa genau .. in die Innenseite des Rucksacks anstatt in die Arschtasche zu stopfen..... Gug nicht so, - das war ein Scherz ... Nun lach doch mal. Echt jetzt, Guter Job. Danke dir. Hier ist dein Geld.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_2">
	<text>Was ist das? Ha - Ha. Warst du jemals in diesen Tunneln. Verdammt Schaurig. Überall kreucht und fleucht es im Dunkeln. Dann die Geräusche ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_3">
	<text>Beruhige dich, mein Freund. Du bist echt leicht zu verarschen. Ist doch alles gut!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_0">
	<text>Hallo Akim. Wie läuft das Geschäft?\n \nIch hatte erwartet hier eine menge Stalker anzutreffen die bei dir Kaufen. Schön, ich bin der erste - oder der einzige ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_1">
	<text>Grüße dich Gezeichneter. Es geht mir ja nicht um die Menge, sondern um die Qualität was man den Kunden verkauft.\n \nIch hätte da was wo ich deine Hilfe bräuchte. X-18 im Dunklen Tal?\n \nIch kann niemanden finden, der bereit ist, dorthin zu gehen. Ich würde  selbst gehen, aber ich kann das Geschäft nicht verlassen ...  </text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_2">
	<text>Akim .. Du kannst niemanden finden für X-18? Das ist nicht gerade die Sonnenseite der Zone. Das ist das Mecca der Banditen. Hast du ein Plan und genug Geld?  Das wird nicht billig wenn ich das mach.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_3">
	<text>In dieser Sache ist steckt viel Geld drin, Gezeichneter! Hilf mir dabei, und ich verspreche was ich kann, um dir zu helfen. ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_4">
	<text>Okay. Hast du Details ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_5">
	<text>Nachdem ich also den Zweiten Teil der Dokumente mir angesehen habe gab es ein vermerk von jemanden der "Korchagin" heißt. Ich habe herausgefunden das es von diesen Dokumenten vier teile gibt. Wieso "Korchagin" die verteilte weiß ich auch nicht. Der dritte teil soll sich im "Labor X-18" befinden und der vierte teil in der nähe - außerhalb des Labors. Das ist alles was ich weiß. Ich brauche sie alle und ich verspreche dir, dass meine Dankbarkeit keine Grenzen haben wird!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_6">
	<text>Keine Grenzen - eh? Geld langt schon .. Okay. Ich mach es. </text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_7">
	<text>Ne! Das letzte Labor hat mir gelangt. Du wirst jemanden anderen dafür finden müssen.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_0">
	<text>Hier sind deine Dokumente. Es war nicht einfach und brauchte viel länger als ich erwartet hatte aber ich habe einige interessante Sachen gefunden.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_1">
	<text>Ausgezeichnet. Jetzt kann ich damit beginnen, den Inhalt zu studieren und zu analysieren ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_2">
	<text>Akim, ich freue mich sehr wie du dich auf die Arbeit stürzt, aber vergisst du da nicht was? Wie war das mit deinen Grenzen?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_3">
	<text>Ach ja.., Entschuldige. Meine Begeisterung hat mich blind werden lassen. Bitte - das hast du dir verdient!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_0">
	<text>Grüße dich, Akim. Mann! Du siehst richtig schlecht aus. Leg dich doch mal Schlafen und lass die Dokumente - Dokumente sein.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_1">
	<text>Hey Gezeichneter! Alles gut, brauchst dir keine Sorgen machen. Diesmal musst du ins "Labor X-16" um ein weiteres Dokument zu besorgen. Darüber hinaus musst du ein PDA aus Borov's Basis im Dunklen Tal finden.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_2">
	<text>Du bist ganz schön vernarrt in diese Dokumente. Erzählst du mir auch mal was du in diesen Dokumenten entdeckt hast?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_3">
	<text>Es hat seine gründe wieso ich dir nichts sage. In der Zwischenzeit kannst du es als einen Test des "Vertrauens" betrachten ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_4">
	<text>Okay, aber wenn ich schon mein Leben dafür einsetze, würde ich gerne wissen, dass es für eine gerechte Sache ist, das ist erstmal alles.\n \nOkay, PDA von Borov und ein weiteres Dokument. Du meinst das letzte? Dann sind wir bei vier ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_5">
	<text>Ja dafür muss ich mich entschuldigen. Was das angeht hatte mich wohl geirrt. Denn die Dokumente, die du von X-18 zurückgebracht hast, sprechen nicht vom letzten Teil. Vielmehr gibt es Hinweise "zu" dem Letzen Teil.\n \nEin Hinweis findest du im "Labor X-16" ... - hier steht es - im Kontrollraum dazu ein PDA der die benötigten Daten noch enthält. Diesen findest du im Dunklen Tal bei Borov's Basis. Es gibt dort ein Kran. Sieh dich da um und prüfe mal die Vorderseite.\n \nNoch eine Sache. Ich brauche einen dieser Schutzanzüge, entweder\nein Militärischen SKAT-10\nein Stalker Exo-Skelet\nein Bandit Exo-Skelet oder ein Wächter PZ9D Universal Anzug.\nDas wäre erstmal alles und kannst du das erledigen?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_6">
	<text>Alles klar! Ein Dokument - irgendwo unterirdisch. Ein PDA - irgendwo draußen, und du willst, dass ich auch dein Geschäft versorge? Bist du sicher, dass du Cinderella's Schlüpfer nicht zur Liste hinzufügen möchtest? Das wird ein wenig dauern ...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_7">
	<text>Das sind mindestens zwei Jobs, nicht einer - inklusive Aufenthalt in einem Banditen Territorium. Ne, laß mal lieber...</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_0">
	<text>Hey! Wo soll ich den LKW entladen? Bist du sicher, dass du die Schlüpfer von Aschenputtel nicht zur Liste hinzufügen möchtest? - Hier ist deine Ausrüstung !!!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_1">
	<text>Beeindruckend! Ich habe nicht erwartet, dass du alles findest! Ich denke so langsam sollte ich dich einweihen und das hast du dir auch wirklich verdient.\n \nDiese Dokumente sollen mir dabei helfen einen neuen Exo-Skelet Anzug zu finden. Es gibt einen Prototyp, der irgendwo in der Zone versteckt ist und wie wir beide wissen ist die Zone nicht klein. Ich gebe dir die Information, aber verliere sie nicht oder verkaufe sie oder erzähle es rum. Dies sind unglaublich vertrauliche Informationen und wenn du ihn gefunden hast, wirst du es verstehen! Viel Glück!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_2">
	<text>Natürlich! Vielen Dank und danke für dein Vertrauen. Das schätze ich sehr sowie die klaren Worte. Nicht so wie manch anderes Geschwafel welches man oft in diesem Spiel serviert bekommt. ... </text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_3">
	<text>Dann verstehen wir uns. Wenn du ihn findest, lass es mich wissen, wie gut er funktioniert ...</text>
</string>
<string id="doc_tvar_0">
	<text>Grüße dich, mein Freund. Und... hast du was verkauft seitdem ich das letzte mal hier war?</text>
</string>
<string id="doc_tvar_1">
	<text>Hallo Gezeichneter. Das Problem ist wenn du erscheinst sieht man bei den anderen Kunden nur noch'ne Hacke und Staubwolke.\n \nDa du schon mal hier bist.. Ich bräuchte von den meisten Mutanten ein bestimmtes Teil. Keine Sorge. Zombies sind diesmal nicht an der Reihe - von denen habe ich selbst genug. Dies sollte eine - relativ - leichte Aufgabe für dich sein.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_2">
	<text>Von den meisten Mutanten? Hast du deine Kunden zu einer Speziellen Buffetnacht eingeladen oder willst du ein Museum eröffnen? </text>
</string>
<string id="doc_tvar_3">
	<text>Solltest du irgendwann die Zone verlassen - tu dir selbst ein gefallen und werde nicht Komiker... </text>
</string>
<string id="doc_tvar_4">
	<text>Sollte ich Tatsächlich die Zone mal verlassen könnte ich mich wohl einfach nicht mehr so zur Ruhe absetzen. Vielleicht gehe ich zur UAC. Der Weltraum wäre mal was neues oder ich knöpfe meinen alten Kontakt zu Captain J.T Reynolds - Ob der immer noch bei der Earth Defence Force arbeitet ..</text>
</string>
<string id="doc_tvar_5">
	<text>...! Hör zu, es ist an der Zeit, dass du den Doktor im "Sumpf" einen Besuch abstattest. Dort muss du dir ein "Klistier" von ihm geben lassen. Oder nenn es "Einlauf". Das wirst du jedenfalls brauchen. Nachdem du mir die Mutanten-Teile zurückgebracht hast.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_6">
	<text>Ich habe hier für dich eine Karussell Kapsel, die einen wirklich guten Einlauf schiebt. Macht dich bestimmt glücklich!\n \nKein Problem, ich hole deine Mutanten Teile</text>
</string>
<string id="doc_tvar_7">
	<text>Nein Akim, es ist an der Zeit das du dein kram selber machst ...</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_0">
	<text>Hallo, Akim. Alles klar? Hier sind deine Mutanten und ich gehe mein Rucksack wieder waschen...</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_1">
	<text>Was ist das? Ich habe dich gebeten mir Teile zu bringen .. nicht irgendwelche Gliedmaßen die noch an anderen Gliedmaßen hängen - was für eine Sauerei - und was ist mit dem Mutanten hier.. Teile - ich sprach von Teile? Besorg dir endlich mal ein gutes Messer ...</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_2">
	<text>Such dir was aus... Meinst du es ist einfach zwischen den ganzen  Anomalien, Mutanten und irgendwelchen Psychos seelenruhig sich den Mutanten zurecht zulegen anfangen daran rum-zu-schnippeln... Job  erledigt.</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_3">
	<text>Oh man ... halt bloß die Klappe ... Hier, nimm ...</text>
</string>
<string id="qeast_q_0">
	<text>Hallo, Was machen Sie gerade?</text>
</string>
<string id="qeast_q_1">
	<text>Hallo Stalker. Mein Name ist "Crest". Ich genieße gerade die Ruhe und suche nach Artefakten. Es gibt wirklich ein paar wunderschöne Exemplare nur ist dieser Ort nicht gerade für ihre Vielfalt bekannt. Sie wissen ja, in jedem Bereich der Zone gibt es Spezielle Exemplare die es woanders wiederum nicht gibt.\n \nEinige vermiss ich - wie zum Beispiel die "Qualle" oder die "Steinblume" aber auch das Artefakt "Feuerball". Ich versuche mir gerade ein Überblick von den ganzen Artefakten zu verschaffen und möchte von jedem Exemplar so - ungefähr fünf stück haben. Vielleicht haben Sie die Güte mir zu helfen und diese zu finden, auch in anderen Teilen der Zone? Ich weiß, es ist viel verlangt, aber es wird sich lohnen ...</text>
</string>
<string id="qeast_q_2">
	<text>Holla.. Fünfzehn Artefakte? Sowas schüttelt man mal nicht gerade aus dem Ärmel. Das wird ihnen wohl jeder Stalker sagen. Das muss sich dann aber schon echt lohnen für mich...</text>
</string>
<string id="qeast_q_3">
	<text>Ja, das ist nicht wenig, aber ich verspreche Ihnen - der Verdienst zahlt sich aus. Immerhin sind Artefakte meine Spezialität ...</text>
</string>
<string id="qeast_q_4">
	<text>Ich weiß nicht ...  </text>
</string>
<string id="qeast_q_5">
	<text>Sie müssen nicht. Aber sagen wir es mal so.. eine Hand wäscht die andere und sieh dich mal um - ja sieh dich um. Jemanden anderen als  mich wirst du hier nicht antreffen bei all den Mutanten und ich bin der einzige der sich hier in der Gegend, wie seine Westentasche, auskennt. Und die Sache ist ja - "vertrauen" .. hier in der Zone ist sowas nicht selbstverständlich. Mit mir hätten sie einen Starken Verbündeten und Sie wissen nie, wie nützlich das nochmal in der Zukunft sein könnte.</text>
</string>
<string id="qeast_q_6">
	<text>Starke worte die sie da schwingen. Aber auf der einen Seite haben sie schon recht. Verrat und Korruption liegt hier in der Zone an der Tagesordnung und ich kann verstehen, warum Sie ihre Zeit allein verbringen. Ok, überzeugt ... - ich hole die Artefakte.</text>
</string>
<string id="qeast_q_7">
	<text>Crest?, Sammle sie selbst, das ist mir zu viel Strahlung und diese dann auch noch mir herumschleppen in Form von Artefakten... ne..</text>
</string>
<string id="qeast_q1_0">
	<text>Grüße Sie. Hier sind die Artefakte, wie versprochen. Um ehrlich zu sein, bin ich froh, sie endlich loszuwerden ...</text>
</string>
<string id="qeast_q1_1">
	<text>Ja wunderbar! Legen Sie sie dorthin... Ein menge Strahlung die Sie aushalten mussten... Ich hoffe sehr es bleiben keine Gesundheitlichen Schädigungen. Ich selbst habe es schon aufgeben später eine Familie zu gründen...</text>
</string>
<string id="qeast_q1_2">
	<text>Also ich gehört, dass die meisten Stalker nicht lange genug leben, um überhaupt zu heiraten!</text>
</string>
<string id="qeast_q1_3">
	<text>Das ist wohl Wahr. Viele kommen hierher, um reich und mächtig zu werden, sich in irgendeiner Weise verewigen, aber am Ende holt die Zone sie sowieso .. - auf die eine oder adere weise. \n \nHier das ist für dich ... vielen dank.</text>
</string>
<string id="m_qeast_0">
	<text>Hallo ... Grüße Sie. Was ist los?</text>
</string>
<string id="m_qeast_1">
	<text>Gestern kamen einige vom Militär hierher und nahmen mir alle meine Artefakte! Diese Korrupten Bastarde. Banden mich an einen Stuhl und Schikanierten mich. Darüber hinaus haben sie meine Lebensmittel geplündert. Ein paar Artefakte konnte ich noch in Sicherheit bringen ...</text>
</string>
<string id="m_qeast_2">
	<text>Ein paar Mistkerle ... Ich weiß was zu tun ist .. allerdings ist das nicht so einfach. Dafür sind die zugut Organisiert. Hast du ein Plan? - Ein paar Soldaten zu killen wird nicht unentdeckt bleiben ...</text>
</string>
<string id="m_qeast_3">
	<text>Oh - verstehen Sie mich nicht falsch. Ich will nicht das Sie jemanden töten. Ich brauche nur einige ihrer Waffen. Sechs von den "Anomales Bisons". Dann werde ich einige Männer zusammentrommeln die bei mir des Öfteren vorbeischauen und diesen Ort Bewachen und sollten die mich nochmal überfallen dann bekommen die Richtigen - ihr fett weg.</text>
</string>
<string id="m_qeast_4">
	<text>Hm.. "Anomales Bisons" sind nicht billig und umbringen soll ich sie auch nicht. Also ...</text>
</string>
<string id="m_qeast_5">
	<text>... 40.000 Rubel und eine zusätzliche Belohnung ist das Angebot. Es wird sicher ein paar Händler geben die mit dem Militär Illegal Geschäfte machen. In Endeffekt liegt es bei ihnen. Nur die Tötung missfällt mir weil es darunter auch unschuldige Soldaten gibt die einfach ihren Dienst nachgehen...</text>
</string>
<string id="m_qeast_6">
	<text>Okay. Das ist eine Menge Geld, und ich habe tatsächlich ein paar von diesen "Bisons" schon gesehen. Wahrscheinlich werde ich mehr finden ...</text>
</string>
<string id="m_qeast_7">
	<text>Tut mir leid was Ihnen zugestoßen ist aber ich halte mich aus der Sache raus. Sollte das Militär spitz kriegen das ich in der Sache mit drin stecke...</text>
</string>
<string id="m_qeast1_0">
	<text>Hier sind sie. Sechs von den "Anormalen Waffen".</text>
</string>
<string id="m_qeast1_1">
	<text>Fantastisch, Gezeichneter! Hier ist deine Belohnung.</text>
</string>
<string id="m_qeast1_2">
	<text>Danke und - hey - diese Waffen sind wirklich heftig. Vertrauen Sie mir, ich habe damit schon Erfahrungen gemacht .. auch als Ziel.</text>
</string>
<string id="m_qeast1_3">
	<text>Ja diese Waffen kenne ich .. Danke. Es sollte mehr solcher guter Männer wie Sie hier in der Zone geben ...</text>
</string>
<string id="s_qeast_0">
	<text>Hallo. Ich bin erstaunt, dass Sie noch leben. Hat das mit den Waffen funktioniert. Haben Sie ihre Männer?</text>
</string>
<string id="s_qeast_1">
	<text>Hallo Gezeichneter! Schön Sie zu sehen und immer noch wohl auf. Ja das geht seinen Weg. Bisher ist alles gut. Ich habe da für Sie - Und schon wieder dieses Leuchten in ihren Augen ...</text>
</string>
<string id="s_qeast_2">
	<text>Was soll ich sagen? Beim letzten Mal haben Sie sich nicht Lumpen lassen. Aber Ich "schätze" Artefakte. Was benötigen Sie?</text>
</string>
<string id="s_qeast_3">
	<text>Letzte Nacht ist ein Soldat hier in den Wäldern "umgekommen". Vor einigen Tagen hatte er bei mir übernachtet und Reparierte sein Funkgerät.  Gab dann seine Position der Basis durch. Ich hatte mitbekommen das er ein Feldversuch mit einem Teleporter durchführte und das dieser irgendwie defekt sein soll. Bevor er gegangen ist habe ich mir seine Funkfrequenz Notiert. Nachdem er weg war und dort draußen die Nacht verbringen wollte habe ich nichts mehr von ihm gehört. Das letzte was ich hörte - war etwas später. Er kommunizierte kurz mit seiner Basis und sagte das er sein Lager bei den "Großen Steinen" und einem "verlassen PKW" errichtet hätte. Gestern kam ein Stalker vorbei und im Plausch sagte er hätte ein Auto im nördlichen Teil des Waldes gesehen. Also ist das nicht weit von hier. Dieser Defekte Teleporter interessiert mich sehr und möchte das sie ihn für mich holen. Ich werde Sie wie gewohnt dafür entlohnen.</text>
</string>
<string id="s_qeast_4">
	<text>Warte! Wenn es nicht weit von hier ist, warum schicken Sie mich? Was ist wirklich los?</text>
</string>
<string id="s_qeast_5">
	<text>Ich bin ein wenig - also .. Ich meide den Ort. Zu viele sind dort verschwunden. Dennoch dieser Teleporter ist mir sehr wichtig und das Risiko ist mir bewusst...</text>
</string>
<string id="s_qeast_6">
	<text>Teleporter .. Das ist wirklich interessant! Ich kümmere darum.</text>
</string>
<string id="s_qeast_7">
	<text>Dunkler Wald, Ein Soldat ist Tot, ein Mysteriöser Teleporter und wahrscheinlich jede menge Mutanten. Nicht mit mir.</text>
</string>
<string id="s_qeast1_0">
	<text>Ok. Ich habe den Teleporter. Doch irgendwie Funktioniert das Teil  nicht. Hier...</text>
</string>
<string id="s_qeast1_1">
	<text>Ich dachte mir schon das Sie ihn Ausprobieren werden. Dennoch sagte ich doch das er defekt sei. Ich werde versuchen ihn zu reparieren. Was war mit dem Soldaten?</text>
</string>
<string id="s_qeast1_2">
	<text>Der sah wirklich übel aus. Der wurde wohl vor kurzem von ein paar Mutanten getötet ...</text>
</string>
<string id="s_qeast1_3">
	<text>Viele Dank - Warten sie .. Der Teleporter ist als "Prototyp II" vermerkt. Dann wird es wohl einen ersten geben. Vielleicht finden Sie diesen mit etwas Glück - nicht für mich .. . Nach der Herstellung Plakette wurden beide wohl beim ATP hergestellt. Gehen sie diesen Hinweis nach - und noch was. Ich hatte die Banditen  Frequenz abgehört. Das Militär will bei den Banditen eine großangelegte Durchsuchung starten. Die bereiten sich darauf vor und hatten ihre "Beute" versteckt. Schau doch mal bei dem ATP in die Müllcontainern ...</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 20.03.2017 21:55:31 -->
