<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 esc_bridge_soldiers_start_13, line 128, 995 bad char. aleks1970 -->
<!-- Names changed as commented below - Sword2012 - 31 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
			<text>Dieser Bereich ist gesperrt ... was willst du, Stalker?!</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
			<text>Ich muss hier durch... Kannst du da nicht was machen ... oder so?</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
			<text>Oder so ...,? Weißt du eigentlich, was die mir zahlen - für all das hier? Wie soll ich über die Runden kommen? \n \nPass auf - Wir sind ja keine Unmenschen. Normal wären jetzt ein paar Rubel fällig. Also wenn du vorbei willst - davon gehe ich mal aus - und wir hier nun  Wache schieben und niemanden durchlassen dürfen. Haben wir ein Problem\n \nWenn ich dich so ansehe.. vergessen wir das mal mit der Kohle und dafür kostet dich der Durchgang eine Flasche Wodka und das auch nur während ich des Tages meine Wache schiebe - eigentlich immer wenn du hier durch willst. Deal..?</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
			<text>Was solls - hier ist dein Alkohol.</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
			<text>Alles klar! Also hör zu... Wir stellen uns vor, dass es hier nur Mücken und Fliegen gibt. ...Ach guck - den da drüben, den hat's gestochen... Alles darüber hinaus was passiert hast du zu verantworten. kapisch?! - .. eh Drozdush alles klar .. und nun verschwinde.</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
			<text>Na los, mach die Flatter und bleib erstmal nicht stehen, bevor ich meine Meinung ändere ...</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
			<text>Im Moment hab ich gar nichts flüssiges bei mir...</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
			<text>Tja! .. Dann, dreh um. Wenn du was hast, kannst ja wiederkommen. Und versuch es erst gar nicht, dich an uns vorbei zu schleichen. Denn, dann sind wir gezwungen auf dich zu schie?en. Absprachen hin oder her.</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_11">
			<text>Verschwinde von hier, Penner. Sonst helfen wir nach.</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_111">
			<text>Was ist denn los?</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_21">
			<text>Hi. Was brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_31">
			<text>Wolf will mit dir sprechen ... Willkommen bist du hier deshalb noch lange nicht. Beweg dich und mach kein Scheiß ... oder du wirst es bereuen..</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_11">
			<text>Hallo, Bruder ... was so Los?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_12">
			<text>Ich muss zum Doktor .. weißt du wo der zurzeit ist? </text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_22">
			<text>Gezeichneter? Hast du was gefunden?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_52">
			<text>Und .. hast du was mitgebracht?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_23">
			<text>Ja, hier die "Groza". Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_25">
			<text>Nein, hab noch nichts gefunden.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_24">
			<text>Ja, schon. Kriegst du aber nicht. Brauche ich noch selber.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_26">
			<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hor gut zu...\n \nDer Doktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh über die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibts einen Pfad, der fuhrt dich direkt zu den Katakomben. Viel Gluck.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_27">
			<text>Dann. Geh und treff dich mit dem Doktor.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_28">
			<text>Wenn du was findest - dann reden wir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_29">
			<text>Was führst du dich so auf? Du bekommst gleich Ärger mit mir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_30">
			<text>Alle brauchen immer etwas dringend... Sieh mal - meine Waffe ist nicht so besonders, und ich muss fast jeden Tag in die tiefe Zone wandern. Bring mir was stärkeres, eine "Groza" Sturm Gewehr zum Beispiel, dann reden wir.\n \nVielleicht kann ich dir dann was nutzliches erzählen.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_31">
			<text>Na gut, ich besorge dir eine bessere Waffe.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_32">
			<text>Ich hab dafur keine Zeit, vielleicht spater.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_13">
			<text>Nun sieh mal einer an. Woher weißt du von dem Doktor?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_14">
			<text>"Ghost" hat mich geschickt. Hilf mir, den Kontakt zum Doktor herzustellen. Es ist dringend.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_15">
			<text>Na, warum hast du das nicht gleich gesagt? Der Doktor befindet sich in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein scheinst, dann solltest du wissen, wo das ist.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_16">
			<text>Danke dir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_21">
			<text>Hallo, Bruder.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_33">
			<text>Ah, du bist das. Mit dir habe ich nichts zu bereden.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_34">
			<text>Du kannst mich mal.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_0">
			<text>So, hier hast du dein "Groza" Sturm Gewehr. Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_1">
			<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hör gut zu...\n \nDoktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh uber die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibt's einen Pfad, der führt dich direkt nach Agroprom. Viel Gluck...</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_2">
			<text>Danke, Kamerad.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_0">
			<text>Kannst du mir mehr über diesen Ort erzählen?</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_1">
			<text>Dies ist die Straße zur Zone. Wenn ich du wäre, würde ich nicht zu nahe an den Armeeposten gehen oder mich von den Soldaten entdecken lassen: die haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Also tu mir den gefallen und lauere nicht darum. Die könnten auf die Idee kommen, hier eine Razzia zu starten oder ein Angriff auf das Dorf starten.\n \nDie haben uns schon lange hier im Visier. Da muss die noch nicht Provozieren. Das Geschäft ist jetzt eh schon schlimm genug, wie es ist.\n \nWie auch immer, weiter Nord, befindet sich die eingestürzte Eisenbahn Brücke. Es gab mal eine Zeit, lange vorher.. Wir nennen es die Alpha Zeit, da war es hier noch ein Ruhiger Ort. Auch die Brücke war in Ordnung.\n \nDie Armee hat dort einen Außenposten eingerichtet. Also, vermeide es und piss sie nicht ab, okay?\n \nIm offenen Gelände wimmelt es nur so vor Mutanten, für Anfänger ist das also nichts. Ach, und so ein Rudel Mutanten taucht hier hin und wieder auch auf. Wolf hat es zurzeit unter Kontrolle.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_10">
			<text>Was ist mit den Soldaten an der Brücke? Ich muss irgendwie an ihnen vorbei kommen.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_11">
			<text>Mal sehen.. du hast zwei Möglichkeiten. Wenn "Kuznetsov" Wache schiebt, dann solltest du daran denken, dass er gern einen bechert. Die Chancen stehen dann nicht schlecht, dass du ihn schmieren kannst.\n \nAber... wenn du kein Alkohol bei dir hast, oder jemand anderes Wache schiebt hast du schlechte Karten. Es gäbe da noch einen anderen Weg. Gehe von hier aus rechts an der  alten Farm, einem ehemaligen Bauernhof vorbei. Richtung Eisenbahnschienen. Achte nur drauf, dass sie dich nicht sehen! Du kommst dann zu einem kleinen Tunnel, der durch die Deiche führt. Allerdings solltest du nicht ungeschüzt dort reingehen.\n \n In  dem Tunnel wütet eine gro?e Elektro Anomlie ... sei Vorsichtig. Oh... und es wurden von Stalkern dort auch Zombies gesehen. Viel Glück</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_2">
			<text>Was befindet sich weiter von hier aus im Norden, dort oben hinter dem Armeeposten?</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_21">
			<text>Die Müllhalde. Das ist wirklich ein deprimierender Ort. So viel kontaminierte Scheiße das selbst die Pisse im Dunkeln Leuchtet. Sorry ... aber dort würde ich nicht lange bleiben wollen wenn ich du wäre.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31">
			<text>Hallo, Kumpel. "Wolf" hat dich bereits angekündigt. Hast du noch  Fragen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_311">
			<text>Ja. Hast du eine Ahnung wie viele Banditen sich dort aufhalten?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_3111">
			<text>Wir zählten Sieben oder acht. Zwei am Tor, zwei weitere im Gebäude zur Rechten beim Feuer und zwei weitere im Gebäude zur Linken - dort halten sie auch "Nimble" fest.\n \nMeistens hängt noch jemand im Hof rum. Das müssten alle sein. Was ist? Sollen wir loslegen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31111">
			<text>Los geht's. Sag deinen Männern Bescheid.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31112">
			<text>Warte mal. hm.. Sieben oder Acht. Ich mach das, zusammen würden wir zuviel lärm machen.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_311121">
			<text>Also gut. Wie du willst. Wenn es Probleme gibt wir sind hier und kommen dann.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_41">
			<text>Junge, haben wir gut geballert. Ich wette, "Wolf" wird mit uns zufrieden sein.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_51">
			<text>Da sind noch mehr! Findet die Bastarde und legt sie um!</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_61">
			<text>Langsam, Mann! Na, das war doch mal was! Du hast sie einfach ausgelöscht und uns nichts übrig gelassen. Wenn ich es nicht mit eigenen Augen gesehen hätte, würde ich es nicht glauben! Das hat mich umgehauen, Mann...\n \nKannst du uns noch ein wenig helfen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_81">
			<text>Hey, Gezeichneter. Was macht das Leben?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_71">
			<text>Wo sind jetzt die Berge von Feinden, die du umgelegt hast? Du redest und redest, und es steckt nichts dahinter. Hau ab!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
			<text>Entschuldige, Bruder, aber könntest du dich vom Acker machen? Ich will mich hier mit jemandem treffen.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
			<text>Ich habe ein paar Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
			<text>In Ordnung, dann schieß los.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
			<text>Was kannst du mir über die Zone erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
			<text>Sonst willst du nichts wissen? Nimm dir eine Woche Urlaub und komm dann noch mal zu mir. Sieh mal, Zeit ist Geld und ich bin gerade beschäftigt.\n \nIch erzähl dir ein paar Grundlagen, den Rest musst du selbst herausfinden.\n \nUngefähr 3 Kilometer nördlich von hier findest du die Müllhalde. Dort haben sie all den radioaktiven Müll vom Reaktor hingebracht. Hohe Strahlungswerte, überall Anomalien, also gibt es dort auch eine Menge Artefakte zu finden ... aber keine sehr wertvollen. Pass nur auf die Banden auf und komm den Patrouillen der Wächter nicht in die Quere. \n \nWestlich der Müllhalde ist das ehemalige Agroprom Forschungsinstitut. Dort gibt es kaum Artefakte, das kannst du also auslassen. \n \nUnd im Osten ist das Dunkle Tal. Das ist ein ziemlich seltsamer Ort. Er scheint sehr ruhig zu sein, abgesehen von ein paar Typen, die da herumstreunen. Aber ich habe das Gefühl, dass es da mehr gibt, als es den Anschein hat. \n \nAch ja, dann gibt es noch die Rostok Fabrik direkt hinter der Müllhalde. Das ist Stalker-Territorium. Dort findest Typen, die dir den Rest erzählen können.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
			<text>Ich habe es mir anders überlegt. Danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
			<text>Danke.. So - du hast meine Aufmerksamkeit. Also Was gibts?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
			<text>Also eigentlich weiß ich nicht, wie ich heiße. In Moment nennt man mich "Gezeichneter". Der Händler im Dorf hat mir gesagt, dass du vielleicht etwas über "Strelok" weißt. Wenn es so ist, so wäre es nett, wenn du mir etwas über ihn erzählst.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
			<text>Warum interessiert sich in letzter Zeit jeder so sehr für ihn? Gut, ich kann nicht behaupten, dass ich ihn persönlich kenne. Wir haben jedoch "kommuniziert" - meine Jungs haben mal ein paar Blicke auf ihn werfen können. Niemand wurde verletzt - es war klar, dass seine Gruppe auf jemand anderes gewartet hatte, daher gingen wir in Frieden auseinander, verfluchten uns gegenseitig über eine Schlucht hinweg und gingen unsere eigenen Wege. \n \n"Seriy", mein Bruder, treibt sich jetzt im Dunklen Tal rum - ich geb dir seine Koordinaten, damit ihr zwei mal plauschen könnt. Er weiß mehr über "Strelok". \n \nSei auf dem Weg dahin vorsichtig - eine kleine Bande hat sich in nördlich von hier angesiedelt. Und außerdem verfolgen mich ein paar Monster, und sie scheinen noch nicht aufgegeben zu haben. Würde es dir was ausmachen, mir mit denen behilflich zu sein? Ein Kinderspiel, ehrlich.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
			<text>Danke für die Informationen. Das weiß ich sehr zu schätzen. Und klar, ich bleibe noch ein wenig, damit wir die Biester erledigen können.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
			<text>Stalker, ein Medikit! Gib mir ein Medikit!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
			<text>Hier hast du es.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
			<text>Verdammt, ich hab keins. Scheiße..</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
			<text>Hey,jetzt hast du mich schon zweimal gerettet. Und das ist nichts, was ich vergessen werde. Nimm das ... das ist alles, was ich habe!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
			<text>Hey vielen Dank. Man hilft sich halt.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
			<text>"Wolf" will mit dir reden. Deshalb bist du aber noch lange kein willkommener Gast. Beweg dich.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
			<text>Geh weiter! Im Moment wird niemand im Lager mit dir sprechen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
			<text>Warum?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
			<text>Es haben mittlerweile alle mitbekommen das du von dem "Astrolgen" aus dem "Todes Laster" gerettet wurdest. Niemand überlebt das. Da stimmt irgendwas nicht. Ausserdem bist du uns fremd und wir haben keine Ahnung wer du bist oder was du hier willst.\n \nWir haben hier schon öfters merkwürdige Typen Kennengelernt. Letztes mal kam einer aus dem Sumpf. Der war auch Komisch. Wir hatten hier eine menge Ärger. Haben ihn aber aus den Augen verloren. Also mach kein Ärger!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
			<text>Was für ein "Totenlaster"? Wovon redest du überhaupt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
			<text>Die Transportieren irgendwelche Scheiße aus dem Zentrum der Zone. ... einschließlich Zombies ... ehemalige Stalker, die dem Zentrum der Zone zu nahe gekommen sind und du - warst unter ihnen.\n \nWir haben kein Bock auf eine Infektion oder sonst irgendeine Scheiße. Wer weiß. vielleicht dauert das bei dir, bist du dich veränderst.\n \nAlso? Erkläre doch mal. Wie geht das, das du hier noch stehst? Ach lass es ...  Warum rede ich überhaupt mit dir darüber? Vielleicht bin ich abergläubisch, aber du solltest wirklich besser einen Abgang machen, bevor dir wirklich noch etwas passiert.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
			<text>Was soll ich tun, damit man mir vertraut das alles in Ordnung ist?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
			<text>Also .. mach was unser örtlicher Händer sagt. Gehe zum Doktor und lass dich untersuchen... Das ist der einzige Weg.. Gehe zu ihm. Er wartet auf dich. Unten im Keller, unserer Funkstation.\n \nWenn du in Ordnung bist und wenn du nicht zu schnell am Abzug bist und dein Köpfchen einsetzt und wir von Sidorovich das OK haben - dann finden wir bestimmt eine gemeinsame Grundlage.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
			<text>In Ordnung, ich mach mich auf den Weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
			<text>Hallo, Gezeichneter. Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11">
			<text>Hör'zu. Wir könnten hier gut deine Hilfe gebrauchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111">
			<text>Erzähl.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
			<text>Ich bin "Fanatic", und der Anführer, seit Wolf gegangen ist. Ein paar Söldner waren gestern hierher gekommen ... und das waren ein paar sture Hunde, das kann ich dir sagen. Die kommen einfach her und verlangen harte Sachen. Zum Beispiel, "Ihr habt einen Tag, dieses Lager zu räumen. Es wird unsere neue Basis". Heute Abend kommen sie wieder, und wie du dir vorstellen kannst, wird das sicherlich kein gemütlicher Plausch.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
			<text>Verstehe... Was ist dein Plan?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
			<text>Wir planen einen Hinterhalt, denn ein direkter Angriff würde vermutlich unser Ende bedeuten. Die haben die ganze Kampfausrüstung und alles. Außerdem sind sie in Strategie extrem gut ausgebildet. Und wir haben hier nur ein paar kleine Jungs.\n \nDaher haben wir beschlossen, das wir uns in unseren Häusern verstecken und alles aussmachen, damit es aussieht, als wenn wir gegangen wären. Und dann werden wir im richtigen Moment angreifen. Kämpfer wie du sind genau das, was wir im Moment gebrauchen könnten. Wir würden dir natürlich auch ordentlich danken, wenn alles vorbei ist. Du weißt, dass wir das tun würden!\n \nWas sagst du also? Hilfst du uns?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
			<text>Ok, ich helfe euch.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
			<text>Verbringen wir die restliche Zeit damit, uns auf den Kampf vorzubereiten. Dies ist der Plan:\n \nDie hoffnungslosesten Anfänger stecke ich in Häuser und Keller und sage ihnen, dass sie nichts unternehmen sollen - ansonsten schlachten sie womöglich noch unsere eigenen Leute ab.\n \nDu und ich und ein paar andere brauchbare Schützen werden die besten Stellungen einnehmen, um ein Auge auf den Bereich ums Feuer werfen zu können. Wenn sie sich dem Feuer nähern, lassen wir die Kugeln aus allen Richtungen kommen! Die werden aus Richtung Norden kommen, und ich glaube, dass wir nicht lange warten werden müssen.\n \nSuch dir also ein Versteck mit guter Aussicht und warte auf meinen Befehl. Schau dich um und denke daran, dass deine Chancen ohne Deckung nicht so gut sind.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
			<text>Grossartig. Fangen wir an.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
			<text>Nein, warte noch ein moment.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
			<text>Was für eine Schande. Wir könnten einen Kämpfer wie dich wirklich gebrauchen. Ich schätze, dann müssen wir es alleine versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_21">
			<text>Die Typen müssten bald kommen. Ich habe das Gefühl, dass sie gleich hinter der Ecke sind.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_31">
			<text>Du bist ein echter Killer, Gezeichneter! Ich möchte dir nicht in die Quere kommen. Niemals!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_311">
			<text>Ja, etwas in der Art.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
			<text>Hier, ich hoffe, du vergisst uns nicht.\n \nAch, und übrigens - ich hab mich mal mit einem Soldaten unterhalten, er hat mir ein Artefakt Rezept für die Modifikation "Die Perlen der Ältesten"..\n \nZusätzlich verrate ich dir noch, nicht weit von Sidorovich's Bunker gibt es einen Übergang zu den Sümpfen. Du wirst ihn schon finden. Schau mal in dein PDA.\n \nAch und noch was.. schon mal uber Teleporter gehort? Ich kann, bei Bedarf, so ein Ding aktivieren. Dann kannst du sofort zum gewünschten Ort quasi "fliegen".</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_41">
			<text>He, Gezeichneter! Schön, dich zu sehen!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_411">
			<text>Hallo. Lass uns mal reden...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_412">
			<text>Wo ist "Wolf" eigentlich hingegangen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
			<text>Ach, er hatte eine Nachricht von einem Stalker bekommen, der vorbeigekommen war. Dann packte er seine Sachen, schnappte sich eine Kiste Dynamit und ging tief in die Zone. Ich hatte mich gerade von den Verletzungen erholt, die ich abbekommen hatte, daher bat er mich, auf die "Anfänger" hier Acht zu geben.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_0">
			<text>Ich habe einige Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_1">
			<text>Dann mal los..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_10">
			<text>Vielen Dank.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2">
			<text>Was weißt du über die Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_21">
			<text>Einiges. Da musst schon schon genauer werden.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_211">
			<text>Was befindet sich im Zentrum der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2111">
			<text>Ähm, das ist eine gute Frage... Ein paar Jahre habe ich jetzt nach der Antwort gesucht! Selbst dahin wollte ich auch mal. Dennoch, bis jetzt habe ich noch immer keinen sicheren Weg ins Zentrum gefunden. Zumindest keinen, auf dem ich auch sicher zurückkommen würde.\n \nMeine Freunde und ich haben ein paar Mal versucht, durchzubrechen. Ohne Erfolg. Ich bin so gerade noch zurückgekommen, aber meine Freunde - na ja, einige haben es geschafft, einige nicht... Du wirst dich natürlich fragen, was wir da wollten.\n \nWir haben unsere Träume verfolgt, wir haben versucht, sie wahr werden zu lassen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_21111">
			<text>Was meinst du?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_211111">
			<text>Den Wunschgönner... Man sagt er sei im Zentrum der Zone.. An einem Ort wo Wünsche wahr werden - Naja..! Wie ungewöhnlich diese auch sein mögen. Ich glaubte an diese Geschichten.\n \nNachdem ich aber mitbekommen habe wie viele es versucht hatten, in die Zone vorzudringen und nicht mehr zurückgekommen sind, bin ich echt skeptisch geworden.\n \nIch glaube nicht mehr diese halbgaren Stories... Ich geb dir ein Rat. Lass es und gehe das Risiko nicht ein. .. wenn du weißt, was gut für dich ist ...Ich bin jedenfalls fertig damit.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_212">
			<text>Wie ist die Zone zustande gekommen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2121">
			<text>Tja.. 2006 gab es einen weiteren Knall. So ist sie entstanden. Ich weiß, dass dies keine richtige Antwort auf deine Frage ist. Nur sehr wenige kennen die ganze Wahrheit.\n \nEs begann aber mit sehr merkwürdigen Ereignissen... Mutanten, Anomalien, Artefakte... das Militär war irgendwie die ganze Zeit involviert plus eine menge Wissenschaftler... Dann tauchten diese Leute auf. Irgend so eine Organisation. Alle in Schwarz gekleidet. Sie machten sich auf den Weg nach Norden.. geradewegs nach Norden.\n \nDer ganze Scheiß der hier in der Zone gerade abläuft. Ja ..das uns sogar tötet... uns also hier die Zone um die Ohren fliegt... Wer weiß was die da oben im Norden wollten. Wie gesagt, sehr wenige Leute kennen die ganze Wahrheit ... und die die sie kannten sind schon vor Sechs Jahren umgekommen oder verschwunden..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_213">
			<text>Was hat dich in die Zone geführt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2131">
			<text>Ich habe früher in einem Bergwerk gearbeitet, das im Süden liegt, bis es geschlossen wurde. Ich hatte kein Geld und auch nichts zu tun. Dann hörte ich die Gerüchte über diese sagenhaften  Reichtümer, die in der Zone versteckt seien sollen. Ich hatte reichlich Erfahrung vorzuweisen, also dachte ich mir "Was soll's?". Ich kann zwar nicht sagen, dass ich reich geworden bin, aber ich bin auch nicht arm geblieben. Bei mir ist es wie bei jeden anderen der hier in der Zone sind... Die meisten von uns gelangen auf ähnliche Weise hierher und es ist meist immer die selbe Story.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_214">
			<text>Was ist das Gefährlichste an der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2141">
			<text>Schwer zu sagen. Es gibt so viele Gefahren und Überraschungen, wobei ich sicher nicht mal alle kenne. Einige habe ich schon am eigenen Leib erfahren. Mir wurde ein Zeh abgebissen, wegen der Strahlung fallen mir die Haare aus und mein halbes Bein wurde in einem Brenner gebraten ... Hier ist alles richtig übel. Ein anderes Mal stand ich von Angesicht zu Angesicht vor einem Blutsauger - diese Begegnung würde ich gerne wieder vergessen. Ich rate dir, wenn du ein triffst sei auf der Hut und behalte die Umgebung im Auge und die Waffe im Anschlag. Nun, wir können den ganzen Tag darüber reden, so viel wir wollen, aber solange du es nicht selbst erlebt hast, kannst du es dir nicht wirklich vorstellen. Der einzige Rat, den ich dir geben kann, ist Acht zu geben. Immer und überall und hast du dich einmal mit einen von ihnen angelegt, der wird dich so schnell nicht vergessen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_3">
			<text>Hast du mal von einem Typen, den man "Strelok" nennt, gehört?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_31">
			<text>Ich meine mich zu erinnern, da klingelt was... getroffen hab ich ihn aber nie. Aber so wirklich kann ich dir nichts sagen. Der soll wohl ins Zentrum der Zone vorgedrungen sein. Ist eben nichts mehr für mich. Ich bin schon froh wenn ich im Lager überlebe und hoffe das nicht das Militär uns hier angreift. Ich habe Glück, dass ich die ganzen Angriffe überlebt habe! Wenn du mehr über diesen - "Strelok"? - wissen willst dann frag die Jungs die sich tiefer in der Zone aufhalten. Vielleicht erfährst du dann mehr.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_4">
			<text>Was weißt du über diese "Totenlaster"?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_41">
			<text>Darüber weiß ich auch nichts genaues, und das ist auch ganz gut so! Soviel ich weiß werden damit Tote aus dem Zentrum der Zone Transportiert. Es werden mitunter aber auch zu viele Mythen und Geschichten und Gerüchte darum geschaffen. Wenn man hier einen Monat in der Gegend verbracht hat, dann kann man gar nicht anders als für den Rest seines Lebens wahnsinnig abergläubisch zu werden oder man hat den Kopf dafür und hält es durch.\n \n ich verstehe schon deine Situation. Aber .. Tote auf der Ladefläche, Tote hinter dem Lenkrad, Tote die wieder aufstehen, Tote die umher wandern und Tote die dir an die Wäsche wollen ...\n \nWas treibt diese Ungeheuer nur an und wieso sind die nicht normal Tot? Man wundert sich ja das du noch am Leben bist. Wieso und warum man dir keine Kugel verpasst hatte ist mir schleierhaft. Kannst dich glücklich schätzen - denke ich. Hätte ich dich da zappeln sehen, hätte ich nicht gezögert - aber nun gibt es ja anscheinend ein paar die was auf von dir halten. Wiso ach immer. Ich sag dir.. Das meiste Tote Fleisch kommt aus dem Norden der Zone und .. Yantar. Fürchterliche Gegend. Nur Zombie Scheiße..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11">
			<text>Ok! Was kann ich für dich tun?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111">
			<text>Hi. Sag mal, ich suche Nimble. Weißt du wo der zurzeit steckt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
			<text>Nimble!? .. Nimble unser Späher und seine Gruppe wurden von ein paar Banditen angegriffen und er selbst wird festgehalten. Er konnte irgendwie noch ein Notruf absenden. Soviel ich weiß gab es wohl ein Verräter in der Gruppe. Das ist aber eine sehr wage vermutung. Die Banditen wussten jedenfalls wann er mit einer Info aus dem Dunklen Tal zurückkommen würde.\n \nZurzeit wird er Nördlich bei der alten Auto Werkstatt festgehalten. Wir arbeiten gerade daran ihn rauszuholen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
			<text>Ich denke das sind wohl die Informationen die ich Sidorovich überbringen soll. Wie sieht's aus? Braucht ihr noch ein Mann?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
			<text>Nun - umso mehr, umso besser. Tatsächlich könnten wir jeden Mann gebrauchen. Kannst du den mit einer Waffe umgehen?. Leider kann man die meisten Neulinge hier im Dorf vergessen.\n \nVerstehen kann ich sie. Wer will schon nach eintritt in die Zone gleich Sterben. Ich selbst kann hier nicht weg. Ich muss das Militär im Auge behalten. Fehlt noch das die hier plötzlich nach belieben das Lager aufmischen und ihre sogenannte Razzia durchführen...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
			<text>Kein Problem! Wie ist der Plan?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
			<text>Geh' zu Petruha.. er ist einer meiner Top Späher. Er und seine Männer befinden sich ,Nördlich von hier, auf der anderen Strassenseite mit der Unterführung auf einem Hügel. Ich geb ihm bescheid das du kommst.. Alles weitere erfähst du dort von ihm.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
			<text>OK, Ich mach mich auf den Weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
			<text>Gut! Sie werden auf dich warten.n \n Aber pass auf! Komme den Typen vom Militär nicht zu nahe. Solange wir uns ruhig verhalten ist alles gut. Sie dulden es aber nicht, wenn wir uns draußen blicken lassen. Die Patrouille könnte einfach aus Langeweile dich erschiessen. Also denk dran - der kürzeste Weg zum Ziel ist nicht immer der beste.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
			<text>Irgendwie... also ich habe es mir anders Überlegt.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
			<text>Feigling.. Dann verziehe dich oder setz' dich zu den anderen Neulingen!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_21">
			<text>Und, wie läuft's?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_211">
			<text>Deine Jungs und ich haben die Situation in der Autowerkstatt im Griff. Nimble wurde befreit..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
			<text>Schon erstaunlich!\n \nMir wurde schon mitgeteilt das ihr die Situation gemeistert habt. Du gehörst anscheinend nicht gerade zu den durchschnittlichen Anfängern und hast was auf den Kasten.. Hier, nimm - das ist meine persönliche Belohnung für dich..\n \nWenn du dir was in Zukunft verdienen willst, komme zu mir. Ich habe vielleicht den einen oder anderen Job für dich.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_212">
			<text>Ich habe mich um den Abschaum gekümmert. Dort ist jetzt alles klar. Die Autowerkstatt gehört euch und Nimble ist frei.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
			<text>Wow - Nicht schlecht!\n \nMan sagte mir bereits dass du denen gut eingeheizt hast! Scheinst doch nicht so unerfahren zu sein wie ich angenommen hatte.\n \nHier, nimm dieses Geld ... Nur ein kleines Dankeschön, nichts Großes. Aber, ich habe hier noch etwas für dich ...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
			<text>Hey.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_213">
			<text>Bin noch dran..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
			<text>Halte mich auf dem Laufenden, ja?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_31">
			<text>Ich habe keine Zeit für langes Gerede. Geh zu den anderen oder mach sonst was.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_311">
			<text>Ok! Bis später..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_41">
			<text>Hallo, Gezeichneter. Welchen Anlass gibt es für deinen Besuch?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_51">
			<text>Erzähl! Hast du Neuigkeiten für mich , Gezeichneter.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_511">
			<text>Zu einfach! Was soll ich sagen.. Diese Banditen waren nicht gerade die hellsten und auch nicht wirklich gut in Form.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
			<text>Ha Ha - Alles klar! Wenn du das sagst. Gut, du hast dich um sie "gekümmert". Hier, das hast du dir verdient. </text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_11">
			<text>Ich schulde dir was Bruder. Ich kann dir nicht genug danken.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_111">
			<text>Kein Problem!\n \nSag mal, den Usb Stick - hast du ihn noch? Sidorovich hatte mich beauftragt dich zu finden und er will diesen Stick haben.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_1111">
			<text>Sicher, ich habe ihn. Diese Penner haben mich nicht einmal ordentlich durchsucht. Ich hab ihn gut versteckt. Diese Banditen haben vom Filzen einfach keine Ahnung.. und sowie es aussieht auch nicht vom Schießen. Wiso du eigentlich? Ich danke dir für die hilfe aber Ich kenn dich gar nicht. Ich denke aber wenn du mit Petruha hier bist kann ich dir trauen. Hier ist der Stick und bringe ihn zu Sidorovich. Wie geht's dem Geizkragen?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_11111">
			<text>Sidodovich? Der Händler, so wie der aussieht war er wohl eher wegen dem Stick in Sorge. Hatte dich wohl 'deswegen' vermisst und mich mit der Suche nach dir beauftragt. Wolf und Petruha hatten ein Plan soweit "ausgearbeitet" damit auch das Militär kein Wind davon bekommt. Wolf blieb im Lager wegen dem Militär. Ich bin mit Petruha und ein paar anderen hier. Mann nennt mich seit kurzer Zeit den "Gezeichneten".\n \nWo hattest du ihn denn aufbewahrt?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_111111">
			<text>Betriebsgeheimnis - Ich weiß halt, wie ich Informationen sicher aufbewahren kann! Vor allem wenn man für Sidorovich arbeitet, und das mach ich schon länger. Da muss man höllisch aufpassen. Die Informationen, die man für ihn sucht sind mitunter ganz schön brisant. Wie dem auch sei..\n \nDen Pissern habe ich eine nette kleine Geschichte über ein Lager voller Artefakte erzählt, und die haben jemanden zum Nachsehen geschickt. Das Lager existiert aber dort gibt es nur ein Artefakt. Ich hbe ihm aber nichts von den Mutanten erzählt. Wahrscheinlich wurde derjenige von den Mutierten Wildschweinen fertig gemacht. Ich kann dir die Koordinaten geben, wenn du das Artefakt haben möchtest und.. lass dich nicht verwirren.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_21">
			<text>Bleib sauber Gezeichneter!!</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_311">
			<text>Wiso nicht, das wäre super.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_3111">
			<text>Aber vergiss nicht, dass es dort viele wilde Mutanten gibt. Ach ja, und der Typ, den die geschickt haben, ist mit Sicherheit mehr als nur mit einer Schaufel bewaffnet. Sei also vorsichtig. Und.. Danke, Mann.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_31111">
			<text>Bin ich - sicher, vielen dank.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_311111">
			<text>Schon gut, kein Problem. Viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
			<text>Auftrag ausgeführt.. Hier ist der Koffer vom Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
			<text>Gezeichneter? Du hörst einfach nicht auf oder? Ich bin wirklich erstaunt wie du das immer wieder erledigst.\n \nAber von einem "Dankeschön" kannst du natürlich nicht satt werden. Hier sind zwanzigtausend plus die Info für ein Rezept, dann sind wir quitt!\n \nLeider kann ich die verdammten Daten nicht lesen. Diese sind alle verschlüsselt. Machen wir das so. Die Soldaten werden sicherlich bemerken, dass etwas fehlt. Es wird hier also ein wenig brenzlig werden. Du solltest mit dem Koffer nach Rostok verschwinden. Geh' damit zum Wirt. Der hat dort Leute und Ausrüstung um die Daten zu entschlüsseln. Verstanden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_3">
			<text>Gut. Ich bin so gut wie weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_4">
			<text>Nicht sofort. Ich habe hier noch was zu erledigen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_5">
			<text>Ok, mach kein Scheiß. </text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_0">
			<text>Hast du irgendwelche Spezialaufträge für mich?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_1">
			<text>Nö, keinen einzigen zurzeit.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_12">
			<text>Du hast nicht einmal den letzten zu Ende gebracht! Beende den erstmal. Dann reden wir..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_5">
			<text>Ok und pass gut auf.\n \nEs wurde ein Koffer zum Armeeposten gebracht. Dieser Koffer enthält die Berichte von einer Expedition in den weiten Norden der Zone. Am Tag wird es dort von Wachen wimmeln, aber in der Nacht - in der Nacht lassen sie aus unerfindlichen Gründen nur zwei Wachen stehen. Das ist deine Chance.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_51">
			<text>Erzähl weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_511">
			<text>Schleiche dich leise in den Südlichen Armee Posten und hole den Koffer. Bring ihn mir und ich sehe mir den Inhalt an. Danach entscheide ich auch wie es weitergeht. Da springt auch was für dich dabei raus. Bin in dem Falle nicht Kleinlich und lass mich nicht lumpen. Machst du das?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_5111">
			<text>Ich werde es versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_51111">
			<text>Nicht versuchen. Das muss laufen - perfekt. In dieser Angelegenheit dürfen wir uns keine Fehler erlauben.. - darfst du dir keine Fehler erlauben.\n \nIch werde das Geld bereithalten - Gezeichneter. Ich vertraue dir. Also ... Lass dich nicht erwischen. Wenn das Militär davon Wind bekommt und sie dich mit mir in Verbindung bringen ist das ganze Lager hier am Arsch. Das war's dann mit den Nettigkeiten und den Wodka Lieferungen. Dann haben die endlich ein Grund ein großangelegte Razzia durchzuführen. Also mach kein Mist.</text>
		</string>
<!-- !!!!TB3D new 134 -->
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes">
			<text>Ja, so etwas habe ich</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not">
			<text>Verdammt, nein ...Warum hätte ich davon was haben sollen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes_1">
			<text>Sehr gut. Das "Soviet Army 4x4" wartet auf dich Südlich von der Farm. Nahe bei der Kaputten Brücke. Und nun besorg den Koffer.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes_2">
			<text>Ich werde es versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not_1">
			<text>Dann finde für ihn den Anzug "Perfect Beryl-5M".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not_2">
			<text>Ok, ich den Anzug finden.</text>
		</string>
<!--====================-->
		<string id="escape_trader_jobs_52">
			<text>Nein, den Auftrag kann ich noch nicht annehmen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_521">
			<text>Komm schon! Es ist nicht so schwierig, wie es klingt. Ein paar betrunkene Soldaten mit einem einzigen Unteroffizier... Ich habe eigentlich fest mit dir gerechnet, Gezeichneter. Du entäuscht mich...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6">
			<text>Hör zu, Gezeichneter. Ich hab nachgedacht. Das ist mein Angebot: Ganz allgemein gesprochen, musst du vor allem "Strelok" finden, stimmt's?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61">
			<text>Gehen wir einfach davon aus, dass es so ist.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611">
			<text>Das gibt's über Strelok zu sagen.\n \nEs gibt einen Stalker dieses Namens. Man sagt, er hätte einen Weg in die nördlichen Bereiche der Zone gefunden. Das ist jungfräuliches Gebiet, eine wahre Goldgrube voller Artefakte. Ja ... Wie dem auch sei, ich kann dir helfen, ihn zu finden. Aber du kannst dir sicher vorstellen, dass das nicht umsonst ist.\n \nDu wirst es abarbeiten müssen. Aber auf lange Sicht profitieren wir beide davon: Du entsorgst diesen Strelok-Typen und findest heraus, was mit dir passiert ist und ich ... Nun ja, ich bekomme meinen Teil unseres gemeinsamen Profits ... He he ... Also, was sagst du? Deal?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6111">
			<text>Erzähle weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61111">
			<text>Also gut.. In Ordnung, hör zu. Du bist auf Geschäfte aus, das kann ich sehen. Und ich... ich meine, wir brauchen Typen wie dich. Wir versuchen uns grad mit anderen Händlern zusammen an einer Untersuchung.\n \nWir wollen eine Route in den Norden eröffnen, direkt ins Zentrum der Zone. Aber irgendjemand - oder etwas - in der Nähe des Zentrum's versucht uns aufzuhalten. Ich hab keine Ahnung, wie zum Teufel dieser "Strelok" es geschafft hat, da durch zu schleichen.\n \nEs gibt da dieses Gebiet, in dem dein Hirn zu kochen anfängt. Echt unheimlich da.. Na ja, um die Sache kurz zu machen - Ein paar Jungs haben diese Stiernacken für mich ausspioniert, nicht weit von hier. Anscheinend haben sie drüben in dem Agroprom-Forschungsinstitut etwas herausgefunden.\n \nEtwas großes! Ich bin mir sicher, dass es mit dem Zentrum der Zone zu tun hat. Aber egal, was auch immer sie herausgefunden haben. Es wird irgendwo im zweiten Stock des Instituts unter Verschluss gehalten. Und wir brauchen das Zeug wirklich dringend. Verstehen wir uns?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611111">
			<text>Soweit alles gut. Wenn das ein Militär Komplex ist? Wie sieht es mit der bewachung aus. Dort wird doch bestimmt alles strengstens bewacht..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6111111">
			<text>Wenn du die Aktenmappe hast, bring sie ja nicht hierher. Bring sie direkt zum Wirt. Er betreibt die Stalker-Bar, das "100 Rad". Ich lade dir die Koordinaten auf deinen PDA. Alles klar?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61111111">
			<text>Ok. Eins noch.. Was ist der schnellste weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611111111">
			<text>Du musst nach Norden gehen, über die Müllhalde und danach in Richtung Westen. Nach ein paar Kilometern kommst du zum Agroprom-Forschungsinstitut.\n \nSei vorsichtig, das Strahlenniveau auf der Müllhalde ist wahnsinnig hoch. Du solltest also irgendwas zum Dekontaminieren schlucken. Oder wenigstens ein bisschen Wodka... He He.. Viel Glück.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_111">
			<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
			<text>Ist das alles?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_171">
			<text>He, Gezeichneter, was gibt's?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_181">
			<text>Gezeichneter, was tust du hier? Ich habe dir doch gesagt, dass du den USB-Stick von "Nimble" suchen sollst. Das hat Priorität. Alles andere Interessiert mich erstmal nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_191">
			<text>Hast du also X-18 besucht? Hast du die Dokumente?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
			<text>Ja, hier sind sie.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
			<text>Gut, gut ... Ich verstehe ... Nun, das ist interessant, sehr interessant! Das glaubt mir keiner! Hmm ... Ja ... Ach! Schau dir das nur an! Das hätte ich nicht erwartet ... Das ist ziemlich übel, was? Nun, nimm sie wieder an dich und bringe sie dem Wirt.\n \nAch, und ich schulde dir was.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_199">
			<text>Moment. Hier, nimm diese Pistole und die Munition. Ohne Waffe überstehst du keine zwei Sekunden da draußen! Und übrigens, du hattest ein Messer bei dir, als du hierher gebracht wurdest. Ich habe es dir zu deiner und meiner Sicherheit abgenommen, für den Fall, dass dein Kopf nicht richtig funktioniert.\n \nDu scheinst aber in Ordnung zu sein, also hier - bekommst du es zurück.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
			<text>Danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_200">
			<text>Nun, Gezeichneter? Machst du Fortschritte was unser Deal angeht?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3">
			<text>Also Gezeichneter!\n \nDu hast die Wahl: Entweder bekommst du die gleiche Gehirnwäsche von mir wie alle Anfänger oder ich behandle dich wie einen echten Stalker und gebe dir direkt eine Mission. Ausserdem - Ich habe dich gerettet und werde gar nicht erst so tun als hätte ich das getan um in den Himmel zu kommen. Du erledigst ein paar Jobs für mich, dann sind wir Quitt.\n \nAußerdem ist es bestimmt besser gegen deine Amnesie, wenn du beschäftigt bist. Ich versuche soviel wie möglich über dein Problem herauszufinden. Es ist mir scheiß egal warum du diesen "Strelok" finden musst. Ich kümmere mich um meinen Kram.. Und solltest du die Absicht haben ihn zu töten.. nun.. dann wirst du schon deine Gründe dafür haben.\n \n</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_300">
			<text>Nun.. was kann ich heute für dich tun, Gezeichneter?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_31">
			<text>Ich kann mich an gar nichts erinnern.. Du hast doch sicher ein Tutorial am start.. Also erkläre es mir?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_32">
			<text>Kommen wir zur Sache, was für Arbeit oder Aufträge hast du für mich?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_321">
			<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
			<text>Alles klar. Erzähl weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
			<text>Das wäre im Moment alles. Bring mir das Laufwerk, dann sehen wir weiter..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
			<text>In Ordnung, bis später.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33">
			<text>Es sei.. du möchtest ein wenig Geld verdienen.. Ich könnte dir dabei helfen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_331">
			<text>Und wie soll das gehen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3311">
			<text>Du kannst mir zum beispiel ein besonderes Artefakt besorgen. Ich zahle gut.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33111">
			<text>Ok, Was für ein "besonderes" Artefakt soll ich finden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
			<text>Nein, ich bin noch nicht bereit dein Artefakt zu suchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_331111">
			<text>Ich habe von einem Kunden aus dem Süden ein Anfrage wegen eines "Nachtsterns". Bring es mir - und ich bezahle dich "über Tarif".\n \nAber denk dran - dieses Artefakt ist radioaktiv. Du willst doch bestimmt noch Kinder haben, oder? Hier, ich leihe dir ein Schutzcontainer. Ein guter Container, kostet viel Geld! Aber trödele nicht rum, sobald du das Artefakt findest - komm wieder. Solltest du es mir bringen, dann bekommst du einen besseren, Container von mir. Den wirst du bestimmt noch brauchen...\n \nPass nur auf, das die Stiernacken von dem Süd-Blockposten dich nicht sehen. Wenn die Piloten der "Hind" was gebechert haben, ballern sie ohne Vorwarnung!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
			<text>Ein "Nachtstern" Artefakt. Gut, ich sehe was ich tun kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_34">
			<text>Und, was macht mein Artefakt?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_341">
			<text>Hier, ich habs gefunden. Ein interessantes Ding.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_342">
			<text>Noch nichts, Sorry!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3411">
			<text>Spitze! Hier ist deine Belohnung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_34111">
			<text>Danke sehr.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_4">
			<text>He, Gezeichneter. Schön zu sehen das du noch am Leben bist.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5">
			<text>Sei gegrüßt, Gezeichneter! Hast du es geschafft?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_51">
			<text>Ich habe es. Hier ist das Artefakt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_511">
			<text>Sehr gut, Gezeichneter. Noch ein kleinen Gefallen..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
			<text>Was für ein Gefallen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_52">
			<text>Ich habe "Nimble"'s USB Stick für dich..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
			<text>Wo ist der Speicherstick mit den Informationen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
			<text>Hier.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
			<text>Sehr gut.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
			<text>Ich habe den noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
			<text>Das ist schade, Gezeichneter, wirklich schade. Solange du es mir nicht gebracht hast, brauchen wir uns nicht über geschäftliches zu unterhalten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
			<text>Hier, nimm es.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
			<text>Gut. Du kannst dich als eingestellt ansehen. Ich schlage vor, dass du nicht ins Anfängerlager gehst.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_56">
			<text>Noch nichts.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_571">
			<text>Und, hast du das Artefakt dabei?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
			<text>Nein.. noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
			<text>Nun, solange du es mir nicht bringst, solange haben wir nichts weiter zu besprechen. Verstanden? Vergiss das nicht -  "eine Hand wäscht die andere".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_6">
			<text>Gezeichneter, ich habe dir bereits alles gesagt. Raus mit dir!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_661">
			<text>Und, Gezeichneter? Irgendwelche Neuigkeiten?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_0">
			<text>Ich brauche Antworten auf ein paar Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_1">
			<text>Frag ruhig, aber ich weiß nicht alles. Ich sitze hier den ganzen Tag rum, während das Leben dort draußen in der Zone tobt. Ich kann dir allgemeine Sachen über die Zone erzählen, und ein wenig über die umliegenden Gebiete, wo ich selbst gewesen bin.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_100">
			<text>Erzähle mir allgemeine Sachen über die Zone.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_101">
			<text>Schieß los.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_2">
			<text>Was für eine Rolle spielt das Militär in der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_21">
			<text>Sie "bewachen" und "beschützten", was sonst? Niemand weiß es genau, ob sie nun die Zone bewachen oder den Rest der Welt vor ihr beschützen. Manchmal schicken sie ganze Expeditionen hierher, um nach etwas zu suchen...\n \nAber, ich sag dir was: sie respektieren die Zone nicht und die Zone mag sie auch nicht. Daher kehren sie die Hälfte der Zeit in Tüten wieder heim. Was gibt es sonst noch? Nun, die schauen auf alle herab, als wären sie selbst Götter oder sowas. Sie haben keinen Respekt vor den Stalker-Regeln und helfen dir nicht einmal, wenn du direkt vor ihren Füßen verreckst. Aber die schießen dich gerne ab und werden dafür nicht einmal bestraft. Ich hatte ein paar Kontakte zu denen...\n \nDu weißt schon, Wodka wird immer gebraucht ... und Magazine, nicht wahr? Verärgere sie nicht - die machen dich schon wegen Lapalien kalt. Also halte dich fern von ihnen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3">
			<text>Was kannst du mir über die Zone sonst noch erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_31">
			<text>Die Zone... Nun, sie ist nicht nur ein Kreis mit mehreren Kilometern Durchmesser und einem Atomkraftwerk im Zentrum. Sie ist etwas Seltsames.. was bizarres. Etwas richtig Seltsames. Ich bezweifle, dass dir irgendjemand in der Welt eine einfache Antwort geben kann.\n \nIch habe den Eindruck, dass die Zone nicht einmal Teil dieser Welt ist. Es ist eine andersartige, abgetrennte Welt - seltsam und gefährlich ... und verdammt anziehend noch dazu. Und weißt du, warum? Weil man mit etwas Glück reich werden kann. Und je mehr du dich dem Zentrum der Zone näherst, desto größer werden die Geldbeträge.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_311">
			<text>Was ist so gefährlich an dieser "andersartigen Welt"?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3111">
			<text>Eigentlich nicht viel, außer, dass du jede Sekunde wie eine Kröte quaken könntest und nicht einmal weißt, was dich erwischt hatte.\n \nDie Kugel eines dummen Soldaten ist das kleinste deiner Probleme, obwohl die eine Menge Militär hier hineingeschickt haben. Erschossen zu werden ist eigentlich die schmerzloseste Art, hier in der Zone zu sterben.\n \nAnomalien - nun, die sind etwas für dich. In einer Anomalie zu sterben ist wirklich etwas Schreckliches. Selbst Mutanten versuchen sich davon fernzuhalten. Übrigens sind Mutanten, diese "Kinder der Zone" ein weiteres Problem. Du solltest also nirgends ohne Waffe hingehen. Und überhaupt solltest du dich über alle Gefahren informieren. Frage einfach die anderen Stalker.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_312">
			<text>Wie kann man den hier reich werden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3121">
			<text>Oh, Mann, was glaubst du wohl? Hast du es schon vergessen? Ach ja - stimmt ja. Deine Amnesie.\n \nArtefakte - das ist hier das Wichtigste. Alle Sorten seltsamer Spielzeuge, die aus der Zone stammen, sind im großen Land ein Vermögen wert. Artefakte sind wertvoller als Gold, Diamanten oder reines Plutonium. Warum? Weil dir keine Juwelen dieser Welt die übernatürlichen Kräfte bieten können, die in diesen Artefakten stecken.\n \nStell dir nur vor: Du hängst ein kleines Ding an deinen Gürtel und schon fliegen alle Kugeln an dir vorbei, anstatt dich zu treffen! Was sonst noch? Nun, du kannst kleine Stücke sogar hier finden. Für die wertvollsten Teile musst du jedoch näher ans Zentrum ran. Nach Norden... Aber das ist gefährlich!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_313">
			<text>Weiß irgendwer, was im Zentrum der Zone vor sich geht?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3131">
			<text>Jedes mal, wenn du die eine Geschichte anhörst, klingt diese  anders. Lauter Märchen ... nur, dass ich den außerweltlichen Unsinn nicht glaube. Eine Sache, die ich aber glaube ist, dass das Zentrum der Zone viele wertvolle Artefakte enthält. Nur habe ich noch niemanden getroffen, der es geschafft hat, dorthinzugehen und.. wieder zurückzukommen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_4">
			<text>Hast du eine Ahnung, was mit mir passiert ist?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_41">
			<text>Du stellst fragen...? Weißt du, dies ist eine finstere Angelegenheit ... Ein Stalker, der auch als "der Astrologe" bekannt ist hat dich bei den Trümmern des "Totenlaster" gefunden. Das ist ein ... eine Art Leichentransporter.\n \nDiese Laster kommen vereinzelt aus dem Zentrum der Zone und sind mit Leichen beladen. Niemand weiß genau, wo sie hinfahren und das Militär stellt keine Fragen. Die werden einfach nur so durchgewunken. Letzte Nacht gab es einen heftigen Sturm. Ein verdammt mieses Wetter. Wir denken das der Laster sich wegen eines Blitzeinschlages überschlagen hatte und dann buchstäblich in Flammen aufgegangen ist.\n \nDer "Astrologe" kam gerade von der "Müllhalde" um den Sumpf Doktor, Nördlich bei der Farm - bei der Kaputten Eisenbahn Brücke zu treffen. Er hatte aus der Entfernung den Feuerball gesehen und hatte dich in den Trümmer Teilen entdeckt. Wir haben schon zuvor verunglückte Leichentransporter gefunden, aber bislang ist noch niemand lebendig dort rausgekommen, geschweige gerettet.\n \nDu solltest ihm Dankbar sein. Gezeichneter! Er hat dein Leben gerettet. Das ist soweit alles was wir wissen. und was ich dir sagen kann. Den Rest wirst du selbst herausfinden müssen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_5">
			<text>Wer ist dieser "Strelok"?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_51">
			<text>Ich habe von einem Stalker mit diesem Namen schonmal gehört. Den Gerüchten zufolge ist er einer von jenen, die ins Zentrum der Zone gegangen und auch wieder zurückgekehrt sind. Aber es gibt so viele Legenden über Stalker-Helden, dass ich nicht für deren Wahrheitsgehalt garantieren kann. Auf jeden Fall hatte ich nie persönlich mit ihm zu tun - er scheint seine eigenen Handelswege zu haben. Wie auch immer, frag einfach die Leute hier in der Zone, dann wirst du bestimmt noch mehr erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_6">
			<text>Wer ist dieser Stalker namens "Ghost".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_61">
			<text>Ha, das ist noch so eine Legende. Wir haben schon eine ganze Weile nichts mehr von ihm gehört. Ich schätze, er ist irgendwo tief in der Zone verschollen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99">
			<text>Was geht hier in der Nachbarschaft so ab?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_999">
			<text>Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger hier.\n \nEinige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird.\n \nWas gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Autowerkstatt. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs.\n \nEin Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles was ich dir sagen kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9991">
			<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99911">
			<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Speznaz vom nächsten Kordon.\n \nDiese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9992">
			<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99922">
			<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Wärend der Alpha Zeit war sie noch Heil. dann ist sie während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme.\n \nDu solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen und dann auch nur mit Vodka oder eine menge Geld..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9993">
			<text>Was gibt es über die Autowerkstatt zu sagen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99933">
			<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du dort mehrere  Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig.\n \nDas ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du solltest nichts Wertvolles an dir haben, was sie dir abnehmen könnten. Wenn doch, passauf dich auf. Die machen vor nichts halt. Sind eben Pisser und schaden eher der Umgbung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9994">
			<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99944">
			<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9995">
			<text>Danke, für die Informationen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9996">
			<text>Ich würde gerne mehr erfahren...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_0">
			<text>Erzähl mir etwas über diesen Ort.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_1">
			<text>Tja... Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Fabrik. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_10">
			<text>In Ordnung, danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_2">
			<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_21">
			<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Spetsnaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_3">
			<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_31">
			<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Während der Alpha Zeit war sie noch in Ordnung. Sie ist während einer schweren Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen dazu kommt noch - Vergess den Wodka und reichlich Geld nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_4">
			<text>Hast du noch mehr Informationen über die Autowerkstatt?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_41">
			<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du dort mehrere  Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig.\n \nDas ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du solltest nichts Wertvolles an dir haben, was sie dir abnehmen könnten. Wenn doch, passauf dich auf. Die machen vor nichts halt. Sind eben Pisser und schaden eher der Umgbung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_5">
			<text>Was ist mit dem Bauernhof.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_51">
			<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
			<text>Ich bin in Ordnung ... blute nur überall. Gibst du mir ein Medikit?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
			<text>Danke, Bruder!</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
			<text>Hier.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
			<text>Danke, mein Freund. Ein wenig später und ich wäre ... Ich schulde dir was.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
			<text>Was zum Teufel ist passiert?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
			<text>Wir kamen gerade aus dem Dunklen Tal zurück... Ein Job für Sidorovich erledigen. .. Trafen auf einige Banditen ... Einer unserer Jungs wurde getötet. Einer unserer Männer hat ihm in den Rücken geschossen. So ein Penner. Der hatte sich als Anfänger ausgegeben, der sich verlaufen hatte. Kurze Zeit später hatten sie mich und "Nimble" in der Zange.\n \nNach dem ich angeschossen wurde und das Bewusstsein verlor sah ich nur noch ganz verschwommen wie sie sich "Nimble" schnappten. Ich hoffe, ihm geht es gut.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
			<text>Ich treffe mich gleich mit "Petruha" um "Nimble" aus der alten Auto Werkstatt rauszuholen. Bist du dabei?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
			<text>Oh, Mann ... Im Moment bin ich als Kämpfer ebenso gut wie ein paar alter Socken. Ich muss mein Arsch erstmal zum Lager schleppen. Neuausrüsten und Wolf und Sidorovich bescheid sagen. Sidorovich wird ganz schön angepisst sein.... Ich werde den Leuten sagen, wie sehr du mir geholfen hast! Danke noch einmal.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
			<text>Ok, mach das...</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
			<text>Tut mir Leid, Kumpel. Hab kein Medikit.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
			<text>Leichen durchsuchen ... Unsere Jungs müssen ein paar ... die müssen da irgendwo sein.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
			<text>Das ist nicht so gut, aber ich werde überleben. Verdammt, warum habe ich nicht genug gespart, um mir eine kugelsichere Weste zuzulegen? Ich muss ein echter Narr sein, ohne Weste so tief in die Zone zu gehen. Ich gehe zurück zum Lager.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
			<text>Ach, verdammt, die Schmerzen sind zu viel ... Ich sterbe ...</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
			<text>Lebst du?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
			<text>Ughh.. hilf mir.. bitte..</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
			<text>Bist du in Ordnung?</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
			<text>Was ist los? Hast du ein Geist gesehen..</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
			<text>Ich kann mich immer noch nicht von einer Miesere erholen, die mir passierte.\n \nHör mal zu... Einmal ging ich Richtung Müllhalde, es wurde schon dunkel und ich war nicht gerade nüchtern. Da dachte ich mir, das ich lieber nicht Nachts unterwegs sein sollte, sonst tappe ich noch in eine Anomalie oder die Blindenhunde spüren mich auf. Da muss ich mir halt ein Kamp suchen. Da war dann so ein verlassenes Haus...\n \nIch schlich mich ran - Ok.. alles ruhig. Ich da rein, sah im Streichholz Licht eine Leiter die zum Dachboden führte.Dort lag dann alles mögliche an Zeug rum, Müll, Dreck, Sachen und alte Klamotten.\n \nDa war nun also ein Loch im Dach und man sah den Mond dadurch. Darunter habe ich mich dann zum Pennen gelegt, dachte wenn einer kommt, werd ich ihn schon hören. \n \nDie AK daneben gelegt, Rucksack mit Beute unter den Kopf und ich schlief ein... Nun habe ich einen leichten Schlaf, weisst du.. Auf einmal war ich hellwach. Alles dunkel, nur schien das Mondlicht durch das Loch im Dach. Und irgend so ein Geräusch hinter meinem Rücken, so wie ein Grunzent oder Blubbernd. Ich schaute vorsichtig über meine Schulter, und da liegt ein Blutsauger - Schlafend.. etwas weiter weg. Mit dem Rücken zu mir.\n \nMein Herz Klopfte, bis zum Hals hoch. Ich wusste nicht was ich tun sollte, der würde mich sicherlich hören wenn ich aufgestanden wäre. Also blieb ich liegen, und bewegte kein Muskel. Selbst das Atmen hätte ich beinahe eingestellt. Der Schweiß pellte nur so...</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
			<text>Und, weiter - was passierte dann?</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
			<text>Ich lelige aso für eine Weile dort und verschte ein klaren gedankne zufassen. Das ist aber nicht einfach wenn ein Blutsauger gleich neben dir liegt. Wie konnte der sich denn so an mich anschleichen, und warum hat er mich noch nicht angefallen? Aber irgendwas musste ich ja tun. Die Waffe ist ja irgendwo hier. Kriechen geht schlecht.. was ist wenn das Biest wach wird... Bis ich mir die AK schnappe und durchlade, hat der  Bastard mir schon die Kehle durchbeissen und ist am.... Und da merke ich den Riemen bom Rucksack in meiner Hand. Der Rucksack war schwer - Artefakte, Munition, Konserven. Na ja, da hab ich dann aus Verzweifelung einfach den Riemen so wie eine Schlinge dem Biest um den Kopf gelegt, und schmiss den Rucksack aus aller Kraft durch das Dachloch.\n \nSprang zur Seite und den Blutsaueger zog es ins Loch, Der, wörtlich "aus dem Schlaf gerissen" wurde, brüllt, schlägt und zappelt um sich und bleibt da im Loch stecken. Keine Ahnung wer von uns beiden mehr Schiss hatte, aber ich lief weg wie ein Weltmeister, solange mich die Beine trugen.... Später erst habe ich geschnallt, das nicht er zu mir, sondern ich in sein Nest gekrochen bin und den im Dunkeln nicht bemerkte.. So ein scheiß..</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
			<text>Alter! Du machst Sachen! Alle Achtung, neben einem Blutsauger versuchen zu übernachten! Wie es wohl geworden wäre wenn ihr beide morgens aufwacht... Ha Ha.. "Morgen Schatz" ...</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
			<text>Du lachst, Mann.. Ich bin den Rucksack los..</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_0">
			<text>Kannst du mir etwas über die Zone erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_1">
			<text>Ich hab mal eine Geschichte gehört, das wirst du nicht glauben! Irgendwann mal lebte in der Tiefe des Waldes beim Hirnschmelzer der stärkste und gutmütigste Telepath der Zone. Hat fast nie einen von sich aus attackiert, ging meistens einem aus dem Weg, damit keinem was passiert. Na ja, einmal im Frühling haben Stalker jede Menge junge Schattenhunde im Wald entdeckt. Und machten da eine Säuberung. Einer der Welpen soll überlebt haben, vielleicht warens auch mehrere, wer weißt das schon. Der hatte, jedenfalls Glück. Und der Telepath fand ihn wohl. Keine Ahnung, ob der Bastard Mitleid hatte, oder sonst was, aber der nahm den Welpen auf, schleppte den überall mit. Zog ihn auf, teilte mit ihm die Beute, wie eine Art Elternteil eben... Kannst du dir das vorstellen?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_2">
			<text>Well, what happened then?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_3">
			<text>The two became best friends, they were inseperable! If the Controller went somewhere, the dog was always trotting beside him, they'd venture all around the forest, neither the controller or the puppy have ever openly attacked anyone, nor has anybody bothered the two creatures - however, on a patrol through the forest, some mercenaries had spotted the controller resting against a tree, they opened fire on him. They say the Controller held off the soldiers just long enough for the faithful pup to get to safety, but among the mercenary force were very accurate soldiers, and the bullets had found their mark. The controller hit the ground, it became quiet...</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_4">
			<text>How sad, what happened then?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_5">
			<text>The Controller laid there on the ground, the soil becoming moist and drenched in his blood, he died shorty after... After things calmed down, the dog made his way back to his best friend, who lay dead on the forest floor, it became late and still the dog remained, howling for his best friend, even rain couldn't drown out his cries, weeks and weeks wen't by and the dog howled, but eventually it became quiet. Some people eventually ventured into the forest, some claimed they found the Controllers skeleton, and the puppys as well, they died together, inseperable to the end.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_6">
			<text>Thats one of the strangest things I've ever heard...</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_0">
			<text>Hey Fox, tell me a story...</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_1">
			<text>Okay, I had an adventure of sorts... It was before supper, I had just passed the Army post. You know, they are really cheeky these days, they let us pass, but took a lot of money. I had some loot on me and I didn't want a fight, so I payed them. But I was hungry, so hungry I couldn't even wait 'till the rookie camp, so I sat down under a tree and started taking some food out of my rucksack. I won't lie, I had some vodka on me as well... So, I put all that stuff on a newspaper, looked around - birds flying, sun shining... As soon as I opened a can of meat I noticed some rookies about 300 hundred meters away. Well, I put the meat away and grabbed my shotgun, decided to come closer to them. It seemed as though they were coming from the Garbage. Well, they could only do that by finding a hole in the fence... I took out my binoculars, I though it could be one of our guys. But no, these were those Damn vultures, Bandits. And I thought: Bloody hell! They are going towards the village!. And it was becoming dark... I realized they wanted to be unexpected. And all I had on me was just a shotgun. I couldn't get to the village before them as they were quite far. Well, I thought: Now it's my turn to die. At least I'll die a real Stalker's death., I told myself.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_2">
			<text>Then what happened?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_3">
			<text>Well, I remembered that I had a grenade in my rucksack! I don't like those things - I take them out and I realize that it's someone's death, and if you're not agile enough - your own death. But I was there with nothing else I could do and the situation was pretty serious... So I took it out, put my rucksack on the grass and ran after the Bandits. They had their backs turned at me and I was wearing my trainers, so they didn't hear me. Hiding behind trees and bushes I got about ten meters closer to them. I heard them talking. They were very stupid, staying in a big group... Well, I thought: You haven't much longer to live, being this close. So I threw the grenade right into the middle of their group! Believe it or not, I got five of them with it, only two were left. One shot at me with his shotgun, but he was disorientated and got his friend instead of me. And I didn't let him get away with that. While he was reloading his shotgun, I got him with my knife. I'm no Indian, but I can throw a knife from two meters away... You don't believe me, do you? If you want to see for yourself, come with me. If I get that tree there - you owe me a bottle of vodka. Yeah though, tactics are a big deal. Imagine me going against them with just a shotgun.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_4">
			<text>Yes, grenades they are quite useful at times.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_0">
			<text>It's so boring in the Cordon, got any stories to tell?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_1">
			<text>I've got a few stories I can tell... Once I came to Sidorovitch's and he told me some foreign tourist was coming to take some photos and see the Zone... He said I needed to organize his trip in the Zone, show him some anomalies, you know, that kind of stuff. And I really needed money at the moment, I had no ammo for my Kalashnikov, shotgun was beat to hell, only had a pistol with blank bullets in the chamber... So, I agreed to give the guy a tour. Not very far, of course, just around the village. So anyways, the guy showed up. In sunglasses, with a camera. Speaking English and smiling like a bastard. Came for a freaking safari. I gestured him to follow. We didn't go very far - our guys just had cleared all the territory before the mill.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_2">
			<text>Yeah, what happened then?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_3">
			<text>So, we got to this little hangar, you know, where Fedya Constructor had died? Be quiet, I told the guy, We are going for some Zombies. He got the atmosphere of the moment, his eyes became really big and he took out a bloody Magnum from his rucksack. Fucking hell!, I thought. No, put that gun away, I told him, and I gestured him to follow me. It was dark, nothing visible at all... Water was dripping distantly, windows giving all kinds of wierd sounds, I had nothing to fear though, as you will see. The tourist was shivering and scared out of his mind. Suddenly, a Zombie in camouflage comes out of the darkness and starts walking towards us. The foreigner booked before I even told him to run. Me and the Zombie couldn't hold in the laughter! Petrovich, the so called Zombie, really scared the shit of the client... Took it a bit too far you could say, cause' I was supposed to shoot him with some blanks for realism... Wasn't quick enough though, the tourist took off! It seems as though the tourist has heard of the zombified ones, but as soon as he heard the howling and the guy walking towards us... Well, we got a good amount of money that time.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_4">
			<text>Yeah, that's funny!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_0">
			<text>Hey, anything interesting happen recently?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_1">
			<text>Listen to this, I was walking through the Dump, it was quite peaceful, but then I noticed there was a dent in the ground, like a Springboard. So, I threw a bolt at it and I was really shocked! It went through that thing without anything happening! Well, I thought it was my mind playing tricks on me, thought I'd drunk a bit too much</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_2">
			<text>Yeah, you must've drank to much...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_3">
			<text>No, what are you talking about? It looked exactly like one, you should know what I'm talking about, it looked exactly like a Springboard! The ground was lighter, a bit squished on top and some stones pushed into it. The wind was blowing towards it, too</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_4">
			<text>Well, maybe it could've been..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_5">
			<text>So, I sat down, picked up a little stone up from the ground and threw it straight into the Springboard</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_6">
			<text>And It got crushed into dust?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_7">
			<text>That's what I was hoping to see. But no, the stone just just fell to the ground as though there was no anomaly there. Just fell and that's it. It bugged me, I started to sweat a little. The bolts and the stones should've been destroyed, I figured it had to be a Spec! Anyways, quietly crouching I edged near the Springboard, still throwing stones at it to see what would happen</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_8">
			<text>Come on, get on with it.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_9">
			<text>Well, I got right next to it. I was sweatin' up a storm, thinking I was about to be pulled of my feet and crushed to death... But the stones that I threw were right in the middle of the Springboard. A voice in my head was telling me to get out of there as quick as possible! Yet I didn't. A Spec... I had to understand what was happening.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_10">
			<text>Be serious, If you had went any closer, you wouldn't be standing here.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_11">
			<text>But I am. Anyways, I put my weapon on my lap and I reached for one of the stones in the Springboard! So I took it out. It was just like a normal stone</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_12">
			<text>I don't believe it. Tell me what really happened.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_13">
			<text>Well, to my surprise, I was thrown about five meters away from the Springboard. Shouldn't have touched that stone I guess. The Springboard started working, damn thing. While I was up in the air I could see all the stones getting crushed into dust. When I hit the ground, I became unconscious.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_14">
			<text>No way! You had too much to drink.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_15">
			<text>No, Im telling you! Just look at this stone, here!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_16">
			<text>That is kinda wierd, It's hard to believe... But I tell you, your curiosity will kill you one day.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
			<text>What do you think about the Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
			<text>I have a theory... Not even really a theory, just an idea... What if all this - everything In the Zone, is just some weird experiment on people? Maybe some gray's came down in their UFO's and created it... What? This theory isn't much worse than others... It's interesting: if this is some sort of a experiment, what could they be testing here? Checking perhaps, which artefacts we like better? Maybe all these artefacts are bombs, or alien eggs. And we're spreading them all around the world, in all these laboratories, with rich people buying them... Think about it... I like that idea! Hey I just bought some weird thing, from some place called The Zone, paid a lot of money for it too. I guess that makes us cooler then everyone else!. And then one day just fucking blows up in their face! Ha-ha... But to be serious, hell knows what they really are... Only those, who've been past the Radar, could know something. Well, maybe they know, but they aren't very talkative, are they? Only moan. Maybe that's why... Uh, nevermind... That's not funny at all...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
			<text>Yeah, that's quite sad, Come on, brother, let's drink some vodka.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
			<text>That's a good idea, otherwise more of these weird thoughts come into my head...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_0">
			<text>Why aren't there any foreigners in the Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_1">
			<text>Okay, I'll answer your question. First of all, why do they need to get in here themselves when they could give a grant to our scientists and they could bring all the results straight to them? Second, to be honest, there were many foreigners here once. It's only the last two years they were afraid to come here... They had a massive failure here. Now all they do is buy materials and information. They pay decent amounts of money though, so many Stalkers work for them, Those damned Bandits as well... You really haven't you heard of that story?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_2">
			<text>What story?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_3">
			<text>You're incredible Marked One! The entire Zone was keeping their ears to the ground about this and you're just now crawling from under the rock... Oh right, your amnesia... Sorry, I forgot. All in all it was a big arrangement. Scientists alone were counting over 30 heads from all over the world, best of the best, all of them... They went through some serious preparations: They had a lot of equipment and were crapping money like there's no tomorrow. Took a platoon of Military specialists for security and three of our guides, loaded everything into shielded BTRs and went off. Well, came back a week later... Found a dozen people in a totally thrashed BTR. Showed up at the fence around the Red forest, straight into the arms of the welcoming party... Bandits, Yeah, their kind don't give a shit what these people been through... Nearly everyone got gunned down. Only three of them have managed to break through the perimeter, two of ours and one egghead. The fella had quite a few screws going loose, so they've quickly hooked him up for a treatment. He's writing a book about the Zone now. Our guys were in a better shape, experience must be worth something. Although they've probably shared their toll as well: one of them went towards the Radar, never to be seen again, and the other one, well, he moved to the Big land. The rest were consumed by the Zone.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_4">
			<text>That was some expedition...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_5">
			<text>Yeah, it was a complete failure. Have you heard of Town-32? That's where they disappeared. To start off, everything was relatively alright, they were making some researches there, examining anomalies and things like that, But then something wierd started happening, people slowly started to go crazy. Our guy, the one that went to rest, had told me... Some of them just started to scratch their throat open with their nails, others smashed their heads against walls, then some took the easy way out and stuck a gun into their mouth, and then mutants started to attack, people who were still able to think locked themselves up houses. Can you imagine? Outside its pitch black and all these creatures are running amock with people losing their minds one by one. So, in the morning those who didn't go mad had got out of there somehow. The way back was rough, they weren't even following the road, ran through a few anomalies I'd imagine, they got to the Rotten Forest, and those who were left there were never found. Some guys say that the number of Controllers has increased in that area. Since then no one goes into Town-32, If you happen to visit Yantar, ask our scientist Sakharov about it, he was connected to that expedition.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_0">
			<text>What happened to you? What were those things we just killed?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_1">
			<text>Mutants... Blind dogs, those damned white-furred ones... They're wierd, I was shooting at them and it looked like they didn't give a damn... Looks like they don't feel much pain. I was walking from the Garbage after talking to my brother, Seriy and they started following me from the woods. I was walking and the woods were dark, I couldn't see anything because of the damn trees. Suddenly, something white shot out of a bush and bit me in the stomach... I didn't even feel the pain, so I shot the dog and tricked the other half of its pack into a Springboard, ran here, shot a couple more of them... Then I saw a big puddle of blood on the ground... When I bent down a part of my armor fell out of the wound and the blood just started to pour out... They've got bloody good teeth... I've been told of chimeras, and their teeth are even sharper and they'll jump at you as well... I can't thank you enough for helping me out, I really owe you one!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_2">
			<text>No problem, Fox, I'm just glad I could help...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_0">
			<text>What's with all the mutants around here?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_1">
			<text>It's mostly just dogs, but theres a lot of wild boars nearby, be careful. If you meet just one, don't be scared, dodge to the side when it charges, it's not hard, then turn right around and shoot it. That's one less boar in the world. But if there are several of them this tactic might not work. But hey, I warned you...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_2">
			<text>Thanks for the advice.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_0">
			<text>What happened to your jacket?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_1">
			<text>You wan't to know what happened? Well after I bought the jacket, I realized I was fresh outta cash, so I decided to go out and find some loot. There is lots of places to find money in the Garbage. Without some special protection you'd be dead quite soon though. And I never have had that protection, so my little journey completely failed. I only had an ordinary jacket, and it was full of holes and burns. Where could a rookie get some good protection? The gunshots in the Garbage were still audible, there was a fierce gunfight there. Stalkers were protectiong their camp from arriving bandits. So I was caught in the crossfire: radiation and bandits. So I chose the lesser of two evils. Obviously, I chose the bandits, heavily armed, bloodthirsty and in need for some loot. I had a chance to skip them, but I stood no chance against radiation. You should've seen where I was! I was hiding behind a tree and an expensive artefact was just two steps away from me, but if I started walking to it I'd be dead the same minute, I guarantee it! So I was sitting there under the tree, listening to the gunshots and sounds of the Zone. I had to make a plan of how to get out of there alive and relatively unharmed. My rucksack was thin as a bloodsucker's victim. Only half-full bottle of vodka and two loaves of bread were inside it. I had no ammo so in rage I threw my gun into an anomaly. It quickly shattered in less than a second. I was sitting and thinking there for a long time afterwards. More than an hour. The bandits couldn't see me so I was quietly sitting and thinking. Then I took out my bottle of vodka and some bread. When I took a sip I felt bitterness in my mouth, so I took a big bite of bread. That's how I finished the whole bottle. Suddenly I felt a headache and my eyes blurred. I stood up and ran to the middle of the road like a fool, shaking my hands and my arse.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_2">
			<text>Damn, are you insane!? Or just suicidal!?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_3">
			<text>It was so weird... I couldn't control myself then. Suddenly something made me run to the gates, which lead to the barn, where bandits and stalkers were fighting. I was running and shouting, but I can't remember what. I was also hopping at the same time, like a little kid. Five bandits with shotguns were just staring at me. I stopped and I couldn't even see them properly, just looked at each one of them with my hands up in the air. With fives gun pointed at me I quickly gained my mind back. I nearly shit myself as well. So, someone smacked me with a the butt end of a shotgun from behind my back and I fell to the ground, still conscious. Then I felt another hit. I was so surprised when I woke up alive near the camp. But those bastards had taken my jacket and I had a terrible headache. But I was alive! I was very happy for that. Without thinking I wen't towards the camp. When people there saw me, they were shocked - I was alive and almost unharmed straight from the bandits. Since then I'm done with long and dangerous expeditions, only walk near the camp and kill dogs, and earn small amounts of money. I tell you, don't go to the Garbage unless you really need to, it's a very dangerous and deadly place. It's a pity I lost that jacket, it was brand new...</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_4">
			<text>Nimble, that'll teach you not to drink too much vodka... Remember these words, It'll bring you to your death one day and Bandits might not be so merciful next time.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_5">
			<text>Yeah Yeah .. you sound just like my ex-wife!!!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_0">
			<text>I dont remember seeing you around here before...</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_1">
			<text>My name is Kostya.. and who are you?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_2">
			<text>Well, they have been calling me Marked One on account of this tattoo... I don't know who I really am at all .. I was found .. there was an ... um .. accident .. I'm still trying to piece it all together...</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_3">
			<text>Well then .. Marked One it is .. How's life in the Zone been treating you so far then?..</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_4">
			<text>Not so good, to be honest...</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_5">
			<text>Why not?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_6">
			<text>Ive started working for Sidorovich .. not that I have much choice .. He sent me on a suicide mission armed only with this crappy Makarov .. the thing barely fires at all anymore!!!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_7">
			<text>that sounds like Sid .. he likes to take advantage when he can... so, what happened?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_8">
			<text>I managed to take out a group of Bandits at the old Factory .. just luck, really .. I really need to get my hands on some better equipment .. and soon!!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_9">
			<text>Dont let Sid fool you .. he's not the only one around that has work for guys like you!! I've got some information on a hidden Bandit stash. If you agree to go find it for me, I will cut you in on the loot!! .. Just bring it all to me first, and we'll split it between us .. How does that sound Brother!?</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_10">
			<text>Sure thing, where do I start looking for it?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_11">
			<text>I'll send the information to you via text message on your PDA .. I have to meet some people at the Dump. If you need me, I'll be there for a little while...</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_12">
			<text>Sounds good .. Thanks!!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_0">
			<text>Should I just rip off your head now, or wait a bit!?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_1">
			<text>What the hell are you talking about? what happened!?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_2">
			<text>You sent me to find Nimble with nothing but a busted up Makarov to defend myself with!!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_3">
			<text>Listen up, Marked One .. and listen good!! There are no easy jobs here!!. You arrive here withy nothing but the clothes on your back, and I offer you some paying work .. That's more than I have to do at all .. Maybe you'd like to return to the Death Truck where the Astrologer found you?! ... That CAN be arranged, you know .. so don't you fuck with me .. Ok?!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_4">
			<text>I appreciate it .. but, can you at least give me a REAL gun?!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_5">
			<text>What's wrong with the Makarov?! .. it's a fine weapon .. perhaps if you learned to shoot straight, things wouldn't be so difficult for you .. lol!! .. So, do you want it? or not!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_6">
			<text>I can scavange better weapons than what your trying to get me killed with!!..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_7">
			<text>That attitude is going to get you killed Marked One!! Keep the ammo then, and get the hell out of here!!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_8">
			<text>Kiss my ass Sidorovich .. a pleasure doing business with you!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_0">
			<text>I found your stash...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_1">
			<text>Excellent work .. Anything interesting inside?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_2">
			<text>Some decent equipment .. and a dented up PDA . I couldn't get anything from it, as it requires a password, or something .. Here, you might as well take it .. it's no use to me...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_3">
			<text>Give it here .. that's the part of the Stash I was looking for!!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_4">
			<text>Thanks for the tip-off on the Stash...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_5">
			<text>No problem .. I'm glad that you managed to find it!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_6">
			<text>Me too .. some decent loot!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_7">
			<text>Ive got another job if your interested.. I need you to get a special Goldfish artefact.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_8">
			<text>Sure, Im interested .. But, I wouldn't even know where to start looking for one of those...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_9">
			<text>It is in the Cordon at the abandoned Factory. I couldn't get to it at the time .. can you try to get it for me?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_10">
			<text>Sure thing, Kostya...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_11">
			<text>Here's the Goldfish you asked for...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_12">
			<text>Well Done! Thank you!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_0">
			<text>Well, did you manage to decipher the PDA!?</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_1">
			<text>Not yet. I need to go to the 100*Rads... Perhaps I can find someone that can help me there .. Say, I have another job, if you want it...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_2">
			<text>Absolutely...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_3">
			<text>It is said that there is a cache here in the Dump somewhere .. You don't mind a little radiation do you?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_4">
			<text>A little dose of radiation doesnt scare me...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_5">
			<text>I will send the info to your PDA .. When you have time take a look...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_6">
			<text>I'll bring you whatever I manage to find...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_7">
			<text>That's what I'm paying you for...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_8">
			<text>See you later...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_9">
			<text>Greetings Kostya!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_10">
			<text>Hello, Marked One! Were you able to locate the hiding place at the Dump!?</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_11">
			<text>I found an interesting Backpack .. Look here!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_12">
			<text>This is interesting, another ciphered PDA .. I will experiment with it and see what I can find out .. Check back soon!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_13">
			<text>Talk to you soon then ... later..</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_0">
			<text>Anybody looking for me?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_1">
			<text>Kostya is looking for you .. says he needs to speak with you...</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_2">
			<text>Thanks, I'll go find him..</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_0">
			<text>The Barkeep told me that you were looking for me...</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_1">
			<text>It took some time, but I was able to decipher those PDA's</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_2">
			<text>What did you find out?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_3">
			<text>The first PDA, the one belonging to the Bandit, has nothing particularly interesting. Just some info about an expedition to a hiding place at the Dump .. the one you already found .. The second PDA is much more interesting. It contains information on a group of Scientists who developed, and tested a brand new Device. This Device, judging by the description, is an amazing break through in transportation technology. Apparently, this Device enables the user to Teleport to any point within the Zone. The info in this PDA asserts that the Device Prototype is stored in a Laboratory located somewhere in the vicinity of the Radar. But, to get one's hands on it is no easy task!! First off, there's the Brain Scorcher. Secondly: the Code for the lock on the door, behind which lies the Device, has been divided up into separate components, and placed in different locations. In order to get the Code, it is necessary to find all of these components. It says there are five components located in five separate locations throughout the Zone... Are you at all interested in helping me locate these stashes?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_4">
			<text>Hell yeah!! If such a device exists, we've got to get our hands on it!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_5">
			<text>Then listen, as I have told you already .. there are 5 hiding places. In each location there is a part of the 'Code'. It is absolutely essential that you find all five pieces of the Code!!. The precise co-ordinates are not available, so I can only give you an approximate location of where to search. The first location indicated is: The Dark Valley .. inside Laboratory X-18. Look for it there!! Once you have it .. if you find it, that is ... then report back to me as soon as possible!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_6">
			<text>This won't be easy, I dont even know where to start looking once inside the Laboratory...</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_7">
			<text>This device is priceless .. it simply must be found!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_8">
			<text>I found the first hiding place .. Here'sthe PDA...</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_9">
			<text>This is excellent!! The next hiding place is on the Agroprom .. Go there .. and look carefully!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_10">
			<text>I'll do my best!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_0">
			<text>I found the hiding place at Agroprom .. it wasn't easy!!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_1">
			<text>Well I don't know. As the saying goes: Anything worth doing, is never easy!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_2">
			<text>Where do I search for the next part of the Code?</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_3">
			<text>The next hiding place is in Yantar. Supposedly located somewhere inside the Factory ...</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_4">
			<text>Does it say where abouts inside the Factory!?</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_5">
			<text>Sorry, it doesn't actually say!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_6">
			<text>I'll see what I can do .. Here, take the PDA from Agroprom...</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_0">
			<text>I found it!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_1">
			<text>Your becoming quite the skilled Treasure Hunter, Marked One!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_2">
			<text>Next stop .. The Temple of Doom!! .. lol!</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_3">
			<text>Well, anything is possible. The next piece of the puzzle is apparently located at the Army Warehouses..</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_4">
			<text>This isn't getting any easier, is it?! Here, take the PDA from Yantar</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_0">
			<text>I have found the piece of Code at the Army Warehouses!</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_1">
			<text>We're almost there!! Once we find the last hiding place, we will have all the pieces of the Code .. The last segment is located right there at the Radar itself!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_2">
			<text>at the bloody radar?! .. You've got to be kidding me, right!?</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_3">
			<text>Cool down Brother! This is the last piece of the Code .. Don't give up now!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_4">
			<text>Im not giving up, just getting a little frustrated with all this running around .. Here's the PDA from the Warehouses..</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_0">
			<text>Here you are, Kostya. The last piece of the puzzle has been found!!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_1">
			<text>Excellent work! Now we have all the components that make up the Code .. But, ...</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_2">
			<text>What do you mean BUT!?...</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_3">
			<text>These are the parts of the Code. we have NO idea what the code actually is... I had hoped that it would be located within the last PDA, but it's not... It only points out that the answer can be found inside the Laboratory. So it is there that you must go .. Here are the numbers which have been deciphered from all the PDA's you brought me: 9, 7, 2, 54, 61 .. By the way, since switching-off the Brain Scorcher, I'm told that now Bloodsuckers run rampant in the area surrounding the Radar .. So, be extremely careful. I believe that they are coming from inside the Lab itself!! So before you go there, you had better stock up on grenades, and ammuntion...</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_4">
			<text>Thanks for the warning .. I guess I had better prepare for the worst!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_5">
			<text>Good luck, my Friend!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_0">
			<text>I managed to assemble the Code, and to open the Door!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_1">
			<text>I knew you were the right man for the job!! .. Did you find anything!!? .. C'mon .. out with it man!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_2">
			<text>I most certainly did!! The info was correct!! It is a Prototye Hand Teleport but it works just fine .. except for one small, yet significant detail .. you have no idea where it is you will end up when using it!!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_3">
			<text>Well, as it is still a Prototype Unit, it will certainly need to be adjusted...</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_4">
			<text>I will take it to Sakharov, perhaps he can help...</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_5">
			<text>Good idea!! he should be able to do it!!. I have another request for you...</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_6">
			<text>Yes, what is it?</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_7">
			<text>Well..., for a long time now, I've been searching for a particular Artefact. They say, with it on your belt, you become almost Invincable .. I have determined that more information about it can be found in Pripyat. There are three hiding places, in one of them is a PDA with the information I require. In two other hiding places, you should find some valuable equipment. Keep the equipment for yourself, and bring me the PDA. Will you do this for me marked One!?</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_8">
			<text>I haven't come this far along to start saying NO ... Give me the coordinates...</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_9">
			<text>I can only give you an approximate location...</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_10">
			<text>Surprise .. Surprise ...</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_0">
			<text>Here you go Kostya .. the PDA you've been wanting so badly!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_1">
			<text>Thank you Brother!!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_2">
			<text>No problem .. I appreciate the work you have given me...</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_3">
			<text>Come, we will chat .. Whatever information I can find on stashes .. I will gladly share with you!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_4">
			<text>Sounds good Brother .. I'll be in touch!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_0">
			<text>Good afternoon Professor .. I've brought you something quite interesting!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_1">
			<text>I'm listening young man... go on...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_2">
			<text>I have found a 'Prototypical Hand Teleport' .. don't ask where it came from .. that's not important .. You see, the thing is .. that it needs to be adjusted .. As it stands now .. when used, it transports you to any given location at all .. you have absolutely no control over it's destination point. I need you to adjust it .. tune it .. do whatever it is you need to do in order to get it working properly ... Can you do this .. can you make this thing work properly?! I have some documentation that I found with it .. if they will help at all...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_3">
			<text>Well, Marked One, this is interesting. Let me take a look at those documents. I will have to look into the matter carefully before I can say whether or not it can be adjusted, and therefore made to work 'properly'...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_4">
			<text>Thank you, Professor ... Here it is .. and the documents as well...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_5">
			<text>Yes Marked One, while I study these documents, could you do something for me as well?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_6">
			<text>What do you need, Professor?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_7">
			<text>For my research I require certain data that Vasiliev had stored in his PDA .. Now, he did not return from Lab X-16 when he went in to assist Ghost .. so, his PDA must still be in there as well .. I need the information off of that PDA .. Will you get it for me? .. Bring me Vasiliev's PDA whilst I study these documents, and this here Teleportation Device that you have brought for me to look at .. I would be ever so grateful!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_8">
			<text>I will go and find the PDA while you study the documentation...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_9">
			<text>Thank you Marked One!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_0">
			<text>Well Professor, any success?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_1">
			<text>This is simply remarkable. Having looked at the principle functionality of this Teleport, I cannot adjust it perfectly, but with the correct parts, I can certainly make it work .. now then .. did you find the PDA?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_2">
			<text>Yes, here it is .. now, what parts do you require?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_3">
			<text>Excellent, thank you!! .. I hope that I can extract the necessary information from it ..\nNow concerning the Teleport .. I'm going to need a Battery artefact in order to adjust this thing properly .. Bring one to me, and I will make the necessary adjustments. Other materials will be required as well .. I already have them here in the Lab, but you will have to pay me for them. I think a hundred thousand roubles should just about cover it .. agreed?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_4">
			<text>Okay, Professor, I will bring you the Battery artefact and the money...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_0">
			<text>I've brought you the Battery artefact and the 100,000 rubles...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_1">
			<text>Now I will make the necessary adjustments to the Device .. Where would you like it to transport you to?..</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_2">
			<text>To the Bar area..</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_3">
			<text>To the Cordon..</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_4">
			<text>To Yantar..</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_5">
			<text>Here, take the device, it has been adjusted to meet your specifications. But, I must remind you that a Moonlight artefact is required in order to make use of it .. The destination can fluctuate .. You will teleport to the desired location, but it is not exact. So use it accordingly, with caution, and only under extreme circumstances. Unfortunately, after being used only once, it shuts down...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_6">
			<text>Thanks a lot!! I will put it to good use... One more question before I go: can it be re-activated?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_7">
			<text>Certainly I can .. Bring me another 'Battery' artefact, and another 100,000 rubles, and I will adjust it for you .. I will also make another Prototype of the same design if you are interested ...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_8">
			<text>This is simply remarkable. What would you require?!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_9">
			<text>The same as before .. a Battery artefact, and a hundred thousand rubles .. Science is expensive you know...</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_10">
			<text>So I've noticed... Thanks for your help!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_0">
			<text>I need another Teleport. Can you make one for me?</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_1">
			<text>Certainly, for what destination?</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_2">
			<text>To the the Bar..</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_3">
			<text>To the the Cordon..</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_4">
			<text>To Yantar..</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_5">
			<text>Do your magic, Professor!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_6">
			<text>It's all set to go .. here you are...</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_0">
			<text>They are all dead now...</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_1">
			<text>Thank you! If not for you, this would have ended badly for me...</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_2">
			<text>Always glad to help out a fellow Stalker - Can you tell me where I can start looking for some artefacts? I'm going to need some for ammo...</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_3">
			<text>I overheard one of them say that he has stashed an Artefact nearby the Rookie Village .. somewhere where there are a lot of anomalies .. Not exact information, but it's the best I can do .. Thanks again, Friend..</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_4">
			<text>Thanks for the tip, I will take a look around...</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 12.06.2017 04:00:12 -->
