<!-- 1.1.0.0.0.4 -->
<!-- MAJOR REWRITE - Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 19 Jan 16 -->
<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
	<text>\n \n \n \n \n \nIch, Professor Kruglow, lösche hiermit, zum Wohle der Wissenschaft und der gesamten Menschheit, alle Daten unserer Forschung. Dieses Gefährliches Wissen darf nicht in die falschen Hände fallen. Unsere Gruppe wurde im Wildgebiet von Söldnern aufgelauert, die von einem als "Wolfshound", einem bekannten Mörder, angeführt wurde. Wenn Sie   diese Notiz lesen, werden wir vermutlich bereits tot sein.</text>
</string>
<string id="bar_ecolog_research_normal">
	<text>\n \n \n \n \n \n... Wie sich herausstellte, scheinen die Emissionen vor allem die fortgeschrittenen Bereiche der kognitiven Aktivität zu beeinträchtigen. Experimente haben ergeben, dass neben Menschen nur solche Tiere anfällig sind, die über ausgebildete kognitiven Fortsätze verfügen, wie z.B. Hunde und Pferde. Zu tranceähnlichen Zuständen kommt es jedoch nur beim Menschen, während der Effekt bei Tieren auf ein starkes Angstgefühl beschränkt ist.\n \nDie Beweise legen die Schlussfolgerung nahe, dass die Emissionen gezielt für das menschliche Gehirn ausgerichtet sind. Ausgiebige Studien an "Freiwilligen" haben ergeben, dass der Trancezustand durch eine entsprechende medikamentöse Behandlung aufgehoben wird. Wie haben auch experimentelles Gerät entwickelt, mit dem das menschliche Gehirn in einem gewissen Maß vor den Emissionen geschützt werden kann.\n \nUnseren Berechnungen zufolge haben die Emissionen ihre Quelle in der Mitte des Jantarsees. Die Quelle ist vermutlich nicht natürlichen Ursprungs, so dass sie deaktiviert werden kann. Es besteht jedoch auch die Gefahr, dass kriminelle Elemente versuchen könnten, Kontrolle über die Quelle zu erlangen.</text>
</string>
<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
	<text>Militärdokumente</text>
</string>
<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
	<text>Labor X18</text>
</string>
<string id="journal_bar_x16_documents_name">
	<text>Die Entstehung des "Hirnschmelzers"</text>
</string>
<string id="journal_before_darklab_documents_name">
	<text>Wirt</text>
</string>
<string id="journal_before_radar_task_name">
	<text>Nach dem Treffen mit dem Verrückten Stalker</text>
</string>
<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
	<text>\n%c[221,255,193,255]12.01.2012%c[default]\nVerdammte Vorgesetzen.. würden einen alten Mann doch nicht einfach alleine lassen. Erst Black Mesa, dann eine merkwürdige Stadt in Russland, und nun schicken sie mich Gordon Freeman in die endlose Ukrainische Prärie. Diese Verdammte Wach auf, es ist an der Zeit. Nimm dein Brecheisen .. sagt der Gman. Was für ein Arsch\n \n%c[221,255,193,255]20.03.2012%c[default]\nHab's endlich in die Zone geschafft. Gibt es hier wirklich keine Bären? Nichtmal Kopfkrabben. Wen soll ich denn hier bekämpfen? Ich fühle mich hier nicht wohl. Musste mein Brecheisen gegen etwas Fleisch eintauschen. Die Hälfte der Anzug Elektronik ist für anderen Kram draufgegangen\n \n %c[221,255,193,255]26.04.2012%c[default]\nDa hat so eine Eruption begonnen. Der Wirt riet mir, mich irgendwo zu verkriechen. Also habe ich ein paar Ratten aus einem verlassenen Tunnel verjagt. Ich warte hier so lange, bis das schlechte Wetter vorüber ist... Ach Alyx..bisschen Kuscheln wäre jetzt super... wenn du nur hier wärst..</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 23.04.2017 20:15:30 -->
