<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 minor edits, kostya hints, tex_saharov_pda -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 07 Oct 16 -->
<!-- Names changed as commented below - Sword2012 - 31 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<string id="mil_actor_main_quest_descr">
	<text>\n \n \n \n \n \nLaut General Woronin hat nur die "Freiheit" eine dieser Waffen. Wie ich daran komme ist meine Sache. Eine Möglichkeit ist angeblich, mit dem Freiheits-Stalker rumzuhängen, der Koch genannt wird. Der General meint, er trinkt gerne mal einen über den Durst. Ich sollte mich mit Wodka eindecken - für alle Fälle.</text>
</string>
<string id="mil_blockpost_job_descr">
	<text>Die Barriere muss unbedingt vor Angriffen aus der Richtung des Hirnschmelzers geschützt werden.</text>
</string>
<string id="mil_blockpost_job2_descr">
	<text>Lukasch: "Wenn du es dir zutraust, kannst du zum Sicherheits-Kontrollpunkt am Ausgang zum Roten Wald gehen. Sie hatten Hinweise, dass es einen weiteren Einbruchsversuch von Mutanten oder Monolith."</text>
</string>
<string id="mil_courier_doc_descr">
	<text>\n \n \n \n \n \nFreiheit hat Bulldog 6 Granatwerfer beschafft. Zwei sogar. Einer ist im Arsenal, der andere ist irgendwo im Dorf.\n\n</text>
</string>
<string id="mil_courier_job_descr">
	<text>\n \n \n \n \n \nLukasch: "Traurig, aber wahr - wir haben einen Informanten unter uns ... Er heißt Pavlik. Er liefert der anderen Seite Informationen und das müssen wir unterbinden. Folge ihm zum Bauernhof und finde heraus, wem er die Informationen überbringt. Er ist vor kurzem gegangen, also beeil dich. Denk daran: Du solltest ihn erledigen, aber erst nachdem er gezeigt hat, wem er die Informationen übergibt. Denjenigen musst du dann auch eliminieren."</text>
</string>
<string id="mil_crazy_flash_info">
	<text>\n \n \n \n \n \n... Heute sind wir wieder zum Jagen ins Dorf gegangen. Alles wie immer.\n \nWo kam das Biest her? Es muss sich wohl durch den Roten Wald angeschlichen haben. Alle Jungs sind tot, ich bin der einzige Überlebende ... Ich versuche mich nachts herauszuschleichen ...\n \nIch kann mich nicht daran erinnern, wie ich herausgekommen bin. Es war die Hölle ... Mein Schädel zerbricht gleich - Bilder, Geräusche - ich weiß nicht, woher sie kommen. Verdammte Strahlung. Und zusätzlich ist auch noch der Detektor kaputt. Ich muss mich dringend ausruhen.</text>
</string>
<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
	<text>Zusammen mit Wächtern die Basis betreten. \nDrei Scharfschützen eliminieren. \nLukasch erledigen.</text>
</string>
<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
	<text>Den Scharfschützen am Turm ausschalten. Achtung, sonst gibt es eine Bleivergiftung.</text>
</string>
<string id="mil_flash_bandit_descr">
	<text>Verdammt, diese Dreckswächter haben es uns so richtig gezeigt. Sie hatten sich in der Nähe unseres Bauernhofs eingegraben. Wir konnten noch nicht einmal unsere Sachen vom Dachboden holen. Aber das ist nicht weiter schlimm - die Freiheits-Basis ist in der Nähe, also werden sie sich nicht besonders lange da herumtreiben.</text>
</string>
<string id="mil_flash_max_descr">
	<text>Heute haben wir ein paar Soldaten abgeschossen, die zum Roten Wald unterwegs waren. Haben ein paar Bulldog 6 organisiert. Die sind großartig. Lukasch hat eine genommen und Murk hat die andere in irgendeinem Keller im Dorf versteckt.</text>
</string>
<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
	<text>\n \n \n \n \n \n1. Der Teufel hat mich in den Roten Wald getrieben. Ich hätte es fast nicht geschafft - etwas langsamer und von mir wäre nur noch weiches Hirn übrig geblieben.\n \n2.Vier Räuber haben mich wie einen Dreijährigen eingekreist. Ich habe ihre Falle nicht gesehen. Allein ihre Geschwätzigkeit und Habgier hat mich gerettet. Anstatt mir ein paar Gramm Blei in die Rippen zu jagen haben sie mich ausgeplündert - den Anzug fanden sie toll. Das war dann ihr letzter Fehler, aber einer von ihnen konnte mir doch noch eine Kugel verpassen ... Ha, ich werde wohl alt ... \n \n3. Als ich ankam hat Streloks Bote nicht mehr geatmet. Mit drei Blutsaugern können es nur wenige aufnehmen, aber dieser Typ hat sogar vier von ihnen erledigt und einige blutige Spuren führen noch von hier weg. Die einzige Information die er bei sich trägt ist ein Türcode (19840519), aber es wird fast unmöglich sein, die passende Tür dazu zu finden.\n \n4. Wir haben ein paar Leute von der Armee abgefangen, die auf dem Weg zum Roten Wald waren. Sie hatten keinerlei Dokumente oder Befehle bei sich, waren aber hervorragend ausgerüstet. Ich glaube, ich lasse diesen Bulldog 6 im Keller, bis ich ihn brauche.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
	<text>Voronin: "Die Freiheitsfraktion hat ein paar großartige "Bulldog 6". Wenn du es schaffst, dich in ihr Gebiet zu schleichen und wenigstens einen dieser Granatenwerfer zu stehlen, würde ich dich großzügig belohnen. Da du nicht zu unserer Fraktion gehörst sollte es leicht sein, sich bei der Freiheit einzuschleichen und mit ein bisschen Glück den "Bulldog 6" zu stehlen. Ich gebe dir die Informationen über die Position der Freiheitsfraktion. Du musst einen gewissen Koch finden, ein Fraktionsmitglied. Er weiß genau, wo die Bulldog 6 gelagert werden. Er hat eine Schwäche für Alkohol, also nimm lieber genug Wodka mit."</text>
</string>
<string id="mil_go_to_miser_descr">
	<text>Hm. In der Freiheits-Basis bekomme ich meine Belohnung von Miser ... Spitzname "Geizhals".. Netter Name. Wahrscheinlich bekomme ich eine Dose Fleisch vom letzten Jahr.</text>
</string>
<string id="mil_hunters_task_descr">
	<text>Muss das Dorf von den Blutsaugern befreien. Muss dabei vorsichtig sein, sonst trinken sie mein Blut und lassen mich tot liegen. Sin sind stark, schnell und könne ein schnell in die Krallen bekommen.</text>
</string>
<string id="mil_hunters_task_descr2">
	<text>Muss das Dorf von den Blutsaugern befreien. Muss dabei vorsichtig sein, da sie getarned sind. Greifen gern in Gruppen an. Kann mich nur auf das Röcheln der Biester verlassen, wenn das Näher kommt muss ich fix schiessen..</text>
</string>
<string id="mil_lukash_job_descr">
	<text>Lukash entschied, einen Gegenangriff auf die Wächtertruppe bei der Hütte zu führen. Max, einer der Freiheits-Veteranen, wird die Operation leiten. Ich soll ihnen helfen.</text>
</string>
<string id="mil_mad_flash_job_descr">
	<text>Ich frage mich, was der verrückte Typ am Sumpf überhaupt wissen soll, aber ich werde es herausfinden. Ich muss nur auf diese alten Minen aufpassen, die sind so verrostet, dass bestimmt schon das Gewicht einer Schraube ausreicht, um sie auszulösen.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_taynik1">
	<text>Versteck in Kordon. Im Holz suchen, in der Nähe der verlassenen Fabrik\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="esc_kostya_taynik2">
	<text>\n \n \n \n \n \nVersteck in Kordon:\n \nSüd-Östlich von den  Gleisen bei dem Kreuz. Unter einem Tannebaum.</text>
</string>
<string id="esc_kostya_taynik3">
	<text>Versteck in Kordon. Östlich des Anfänger-Lagers unter einem Haufen Steine\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_kordon_art">
	<text>Bringe Kostya das "Goldfisch" Artefakt aus der Verlassenen Fabrik.</text>
</string>
<string id="kostya_svalka_taynik1">
	<text>Versteck bei der Müllhalde. Schau neben dem Holz, in der Nähe des  Moores, unter einigen baumelnden Beinen.(*)</text>
</string>
<string id="kostya_svalka_taynik2">
	<text>Versteck bei der Müllhalde. Schau bei den Wald in West, hinter dem Parkplatz jenseits des Maschinenfriedhofs.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_svalka_taynik3">
	<text>Versteck bei der Müllhalde. beim Kran in einer Box, auf einem radioaktiven Haufen in der nähe des Maschinenfriedhofs.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_svalka_taynik4">
	<text>Versteck bei der Müllhalde. Schau bei einem radioaktiven Haufen Müll, nahe dem Wald, hinten beim. Schau einfach nicht auf den Boden ...(*)</text>
</string>
<string id="kostya_svalka_taynik5">
	<text>Versteck bei der Müllhalde. Bei einem radioaktive Haufen Müll, in der Nähe des Wächer Posten.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_x18_taynik1">
	<text>Versteck beim Labor X-18. Halte nach einem alten Safe ausschau.(*)</text>
</string>
<string id="kostya_x18_taynik2">
	<text>Versteck beim Labor X-18. In der nähe von alten Käfigen(*)</text>
</string>
<string id="kostya_x18_taynik3">
	<text>Versteck beim Labor X-18. Oben, Bei der Pseudo-Gigant Höhle(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik1">
	<text>Versteck in Agroprom. Im Sumpf(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik2">
	<text>Versteck in Agroprom. Süden des Komplexes, wo Stalker in der Regel ihr Lager in einem bestrahlten Bereich aufschlagen(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik3">
	<text>Versteck in Agroprom. In der Nähe der elektrischen Umspannstation(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik4">
	<text>Versteck in Agroprom. In einem Busch in der Nähe eines Nestes von Tushkanos, nördlich des zentralen Komplexes(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik5">
	<text>Versteck in Agroprom. In einem Busch, in der Nähe eier Katzen-Höhle.(*)</text>
</string>
<string id="kostya_agroprom_taynik6">
	<text>Versteck in Agroprom. In der Schlucht zwischen den beiden Verbindungen(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik1">
	<text>Versteck in Yantar. 'PROSIR butane' ist unter einem Tank im Fabrikbereich versteckt(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik2">
	<text>Versteck in Yantar. In einem Container unter Müll im Fabrikbereich(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik3">
	<text>Versteck in Yantar. In einem Rohr innerhalb des Fabrikgebiets(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik4">
	<text>Versteck in Yantar. Auf einem Baum innerhalb des Fabrikgebiets(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik5">
	<text>Versteck in Yantar. Auf einem Tank im Fabrikbereich(*)</text>
</string>
<string id="kostya_yantar_taynik6">
	<text>Versteck in Yantar. Auf einer erhöhten Rohrleitung im Fabrikgebiet\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik1">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. Unter einer der Tannen in der Nähe des Hubschraubers.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik2">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. In einem Ofen. Im Dorf bei den Blutsaugern.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik3">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. In einem Schornstein bei dem Blutsauger Dorf.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik4">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. Auf einem Baum im Blutsauger Dorf.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik5">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. Auf einem Dach im Dorf der Blutsauger.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_as_taynik6">
	<text>Versteck bei den Armee-Lagerhäusern. Im Minenfeld.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_radar_taynik1">
	<text>Versteck in Radar (Roter Wald). In der Nähe des Hubschraubers\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_radar_taynik2">
	<text>Versteck in Radar (Roter Wald). Auf einem Ast bei einem Baum, in der Nähe des Loches beim Drahtzaun.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_radar_taynik3">
	<text>Versteck in Radar (Roter Wald). Auf Steinen in der Nähe eines Wagens.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_radar_taynik4">
	<text>Versteck in Radar (Roter Wald) Auf einem Baum. Du musst von einem Wagen und über Felsen gehen, um es zu finden.\n \n \n \n \n \n(*) </text>
</string>
<string id="kostya_x10_taynik">
	<text>Versteck im Labor X-10. Sicherheitstüren benötigen einen Code. Zur SIcherheit sind die Türen immer verschlossen. Eine Tür hat einen siebenstelligen Code aus den Nummern\n \n2, 7, 9, 54, 61\n \nMan nur herausfinden, in welcher Reihenfolge sie angewendet wurden ...</text>
</string>
<string id="kostya_pripyat_taynik1">
	<text>Verstecke in Pripyat. Insgesamt Drei - Beim Kindergarten, im Hotel und in einem der Wohnhäuser.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
</string>
<string id="kostya_pripyat_taynik2">
	<text>Verstecke in Pripyat. Insgesamt Drei - Beim Kran, im Hotel und in einem der Wohnhäuser.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
</string>
<string id="kostya_pripyat_taynik3">
	<text>Verstecke in Pripyat. Insgesamt Drei - auf einem Baum in der Nähe einer Tankstelle, im Hotel und in einem der Wohnhäuser.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
</string>
<string id="kostya_sacharov">
	<text>Sprich mit Sakharov wegen dem Konfigurieren des Teleporters.</text>
</string>
<string id="kostya_meet">
	<text>Das Treffen mit "Bones" (*)</text>
</string>
<string id="sacharov_pda">
	<text>Sakharov bat mich den PDA von Vasiliev zu bergen. Dieser sollte sich im Laboratorium X-16 befinden.</text>
</string>
<string id="tex_saharov_pda">
	<text>Sakharov bat mich den PDA von Vasiliev zu bergen. Dieser sollte sich im Laboratorium X-16 befinden.(tex_saharov_pda)</text>
</string>
<string id="sacharov_teleport">
	<text>Sakharov benötigt das Artefakt "Batterie" um den Teleporter zu Konfigurieren.</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 04.07.2017 07:03:12 -->
