<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 esc_bridge_soldiers_start_13, line 128, 995 bad char. aleks1970 -->
<!-- Names changed as commented below - Sword2012 - 31 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
			<text>Dieser Bereich ist gesperrt ... was willst du, Stalker?!</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
			<text>Ich muss hier durch... Kannst du da nicht was machen ... oder so?</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
			<text>Oder so ...,? Weißt du eigentlich, was die mir zahlen - für all das hier? Wie soll ich über die Runden kommen? \n \nPass auf - Wir sind ja keine Unmenschen. Normal wären jetzt ein paar Rubel fällig. Also wenn du vorbei willst - davon gehe ich mal aus - und wir hier nun  Wache schieben und niemanden durchlassen dürfen. Haben wir ein Problem\n \nWenn ich dich so ansehe.. vergessen wir das mal mit der Kohle und dafür kostet dich der Durchgang eine Flasche Wodka und das auch nur während ich des Tages meine Wache schiebe - eigentlich immer wenn du hier durch willst. Deal..?</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
			<text>Was solls - hier ist dein Alkohol.</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
			<text>Alles klar! Also hör zu... Wir stellen uns vor, dass es hier nur Mücken und Fliegen gibt. ...Ach guck - den da drüben, den hat's gestochen... Alles darüber hinaus was passiert hast du zu verantworten. kapisch?! - .. eh Drozdush alles klar .. und nun verschwinde.</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
			<text>Na los, mach die Flatter und bleib erstmal nicht stehen, bevor ich meine Meinung ändere ...</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
			<text>Im Moment hab ich gar nichts flüssiges bei mir...</text>
		</string>
		<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
			<text>Tja! .. Dann, dreh um. Wenn du was hast, kannst ja wiederkommen. Und versuch es erst gar nicht, dich an uns vorbei zu schleichen. Denn, dann sind wir gezwungen auf dich zu schie?en. Absprachen hin oder her.</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_11">
			<text>Verschwinde von hier, Penner. Sonst helfen wir nach.</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_111">
			<text>Was ist denn los?</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_21">
			<text>Hi. Was brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="esc_lager_no_talk_31">
			<text>Wolf will mit dir sprechen ... Willkommen bist du hier deshalb noch lange nicht. Beweg dich und mach kein Scheiß ... oder du wirst es bereuen..</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_11">
			<text>Hallo, Bruder ... was so Los?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_12">
			<text>Ich muss zum Doktor .. weißt du wo der zurzeit ist? </text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_22">
			<text>Gezeichneter? Hast du was gefunden?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_52">
			<text>Und .. hast du was mitgebracht?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_23">
			<text>Ja, hier die "Groza". Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_25">
			<text>Nein, hab noch nichts gefunden.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_24">
			<text>Ja, schon. Kriegst du aber nicht. Brauche ich noch selber.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_26">
			<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hor gut zu...\n \nDer Doktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh über die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibts einen Pfad, der fuhrt dich direkt zu den Katakomben. Viel Gluck.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_27">
			<text>Dann. Geh und treff dich mit dem Doktor.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_28">
			<text>Wenn du was findest - dann reden wir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_29">
			<text>Was führst du dich so auf? Du bekommst gleich Ärger mit mir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_30">
			<text>Alle brauchen immer etwas dringend... Sieh mal - meine Waffe ist nicht so besonders, und ich muss fast jeden Tag in die tiefe Zone wandern. Bring mir was stärkeres, eine "Groza" Sturm Gewehr zum Beispiel, dann reden wir.\n \nVielleicht kann ich dir dann was nutzliches erzählen.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_31">
			<text>Na gut, ich besorge dir eine bessere Waffe.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_32">
			<text>Ich hab dafur keine Zeit, vielleicht spater.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_13">
			<text>Nun sieh mal einer an. Woher weißt du von dem Doktor?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_14">
			<text>"Ghost" hat mich geschickt. Hilf mir, den Kontakt zum Doktor herzustellen. Es ist dringend.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_15">
			<text>Na, warum hast du das nicht gleich gesagt? Der Doktor befindet sich in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein scheinst, dann solltest du wissen, wo das ist.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_16">
			<text>Danke dir.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_21">
			<text>Hallo, Bruder.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_33">
			<text>Ah, du bist das. Mit dir habe ich nichts zu bereden.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_start_34">
			<text>Du kannst mich mal.</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_0">
			<text>So, hier hast du dein "Groza" Sturm Gewehr. Und, was wolltest du mir erzahlen?</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_1">
			<text>Danke dir! Eine tolle Waffe. Hör gut zu...\n \nDoktor ist in "Strelok"s Versteck. Wenn du der bist, wer du zu sein vorgibst, dann solltest du wissen, wo das ist.\n \nEs gibt hier einen direkten Weg nach Agroprom - geh uber die Strasse, an der Farm und dem Tunnel vorbei, da siehst du 2 Felsen. Dazwischen gibt's einen Pfad, der führt dich direkt nach Agroprom. Viel Gluck...</text>
		</string>
		<string id="esc_provodnik_groza_2">
			<text>Danke, Kamerad.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_0">
			<text>Kannst du mir mehr über diesen Ort erzählen?</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_1">
			<text>Dies ist die Straße zur Zone. Wenn ich du wäre, würde ich nicht zu nahe an den Armeeposten gehen oder mich von den Soldaten entdecken lassen: die haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Also tu mir den gefallen und lauere nicht darum. Die könnten auf die Idee kommen, hier eine Razzia zu starten oder ein Angriff auf das Dorf starten.\n \nDie haben uns schon lange hier im Visier. Da muss die noch nicht Provozieren. Das Geschäft ist jetzt eh schon schlimm genug, wie es ist.\n \nWie auch immer, weiter Nord, befindet sich die eingestürzte Eisenbahn Brücke. Es gab mal eine Zeit, lange vorher.. Wir nennen es die Alpha Zeit, da war es hier noch ein Ruhiger Ort. Auch die Brücke war in Ordnung.\n \nDie Armee hat dort einen Außenposten eingerichtet. Also, vermeide es und piss sie nicht ab, okay?\n \nIm offenen Gelände wimmelt es nur so vor Mutanten, für Anfänger ist das also nichts. Ach, und so ein Rudel Mutanten taucht hier hin und wieder auch auf. Wolf hat es zurzeit unter Kontrolle.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_10">
			<text>Was ist mit den Soldaten an der Brücke? Ich muss irgendwie an ihnen vorbei kommen.</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_11">
			<text>Mal sehen.. du hast zwei Möglichkeiten. Wenn "Kuznetsov" Wache schiebt, dann solltest du daran denken, dass er gern einen bechert. Die Chancen stehen dann nicht schlecht, dass du ihn schmieren kannst.\n \nAber... wenn du kein Alkohol bei dir hast, oder jemand anderes Wache schiebt hast du schlechte Karten. Es gäbe da noch einen anderen Weg. Gehe von hier aus rechts an der  alten Farm, einem ehemaligen Bauernhof vorbei. Richtung Eisenbahnschienen. Achte nur drauf, dass sie dich nicht sehen! Du kommst dann zu einem kleinen Tunnel, der durch die Deiche führt. Allerdings solltest du nicht ungeschüzt dort reingehen.\n \n In  dem Tunnel wütet eine gro?e Elektro Anomlie ... sei Vorsichtig. Oh... und es wurden von Stalkern dort auch Zombies gesehen. Viel Glück</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_2">
			<text>Was befindet sich weiter von hier aus im Norden, dort oben hinter dem Armeeposten?</text>
		</string>
		<string id="esc_stalker_talk_level_21">
			<text>Die Müllhalde. Das ist wirklich ein deprimierender Ort. So viel kontaminierte Scheiße das selbst die Pisse im Dunkeln Leuchtet. Sorry ... aber dort würde ich nicht lange bleiben wollen wenn ich du wäre.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31">
			<text>Hallo, Kumpel. "Wolf" hat dich bereits angekündigt. Hast du noch  Fragen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_311">
			<text>Ja. Hast du eine Ahnung wie viele Banditen sich dort aufhalten?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_3111">
			<text>Wir zählten Sieben oder acht. Zwei am Tor, zwei weitere im Gebäude zur Rechten beim Feuer und zwei weitere im Gebäude zur Linken - dort halten sie auch "Nimble" fest.\n \nMeistens hängt noch jemand im Hof rum. Das müssten alle sein. Was ist? Sollen wir loslegen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31111">
			<text>Los geht's. Sag deinen Männern Bescheid.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_31112">
			<text>Warte mal. hm.. Sieben oder Acht. Ich mach das, zusammen würden wir zuviel lärm machen.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_311121">
			<text>Also gut. Wie du willst. Wenn es Probleme gibt wir sind hier und kommen dann.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_41">
			<text>Junge, haben wir gut geballert. Ich wette, "Wolf" wird mit uns zufrieden sein.</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_51">
			<text>Da sind noch mehr! Findet die Bastarde und legt sie um!</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_61">
			<text>Langsam, Mann! Na, das war doch mal was! Du hast sie einfach ausgelöscht und uns nichts übrig gelassen. Wenn ich es nicht mit eigenen Augen gesehen hätte, würde ich es nicht glauben! Das hat mich umgehauen, Mann...\n \nKannst du uns noch ein wenig helfen?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_81">
			<text>Hey, Gezeichneter. Was macht das Leben?</text>
		</string>
		<string id="escape_factory_assault_start_71">
			<text>Wo sind jetzt die Berge von Feinden, die du umgelegt hast? Du redest und redest, und es steckt nichts dahinter. Hau ab!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
			<text>Entschuldige, Bruder, aber könntest du dich vom Acker machen? Ich will mich hier mit jemandem treffen.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
			<text>Ich habe ein paar Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
			<text>In Ordnung, dann schieß los.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
			<text>Was kannst du mir über die Zone erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
			<text>Sonst willst du nichts wissen? Nimm dir eine Woche Urlaub und komm dann noch mal zu mir. Sieh mal, Zeit ist Geld und ich bin gerade beschäftigt.\n \nIch erzähl dir ein paar Grundlagen, den Rest musst du selbst herausfinden.\n \nUngefähr 3 Kilometer nördlich von hier findest du die Müllhalde. Dort haben sie all den radioaktiven Müll vom Reaktor hingebracht. Hohe Strahlungswerte, überall Anomalien, also gibt es dort auch eine Menge Artefakte zu finden ... aber keine sehr wertvollen. Pass nur auf die Banden auf und komm den Patrouillen der Wächter nicht in die Quere. \n \nWestlich der Müllhalde ist das ehemalige Agroprom Forschungsinstitut. Dort gibt es kaum Artefakte, das kannst du also auslassen. \n \nUnd im Osten ist das Dunkle Tal. Das ist ein ziemlich seltsamer Ort. Er scheint sehr ruhig zu sein, abgesehen von ein paar Typen, die da herumstreunen. Aber ich habe das Gefühl, dass es da mehr gibt, als es den Anschein hat. \n \nAch ja, dann gibt es noch die Rostok Fabrik direkt hinter der Müllhalde. Das ist Stalker-Territorium. Dort findest Typen, die dir den Rest erzählen können.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
			<text>Ich habe es mir anders überlegt. Danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
			<text>Danke.. So - du hast meine Aufmerksamkeit. Also Was gibts?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
			<text>Also eigentlich weiß ich nicht, wie ich heiße. In Moment nennt man mich "Gezeichneter". Der Händler im Dorf hat mir gesagt, dass du vielleicht etwas über "Strelok" weißt. Wenn es so ist, so wäre es nett, wenn du mir etwas über ihn erzählst.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
			<text>Warum interessiert sich in letzter Zeit jeder so sehr für ihn? Gut, ich kann nicht behaupten, dass ich ihn persönlich kenne. Wir haben jedoch "kommuniziert" - meine Jungs haben mal ein paar Blicke auf ihn werfen können. Niemand wurde verletzt - es war klar, dass seine Gruppe auf jemand anderes gewartet hatte, daher gingen wir in Frieden auseinander, verfluchten uns gegenseitig über eine Schlucht hinweg und gingen unsere eigenen Wege. \n \n"Seriy", mein Bruder, treibt sich jetzt im Dunklen Tal rum - ich geb dir seine Koordinaten, damit ihr zwei mal plauschen könnt. Er weiß mehr über "Strelok". \n \nSei auf dem Weg dahin vorsichtig - eine kleine Bande hat sich in nördlich von hier angesiedelt. Und außerdem verfolgen mich ein paar Monster, und sie scheinen noch nicht aufgegeben zu haben. Würde es dir was ausmachen, mir mit denen behilflich zu sein? Ein Kinderspiel, ehrlich.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
			<text>Danke für die Informationen. Das weiß ich sehr zu schätzen. Und klar, ich bleibe noch ein wenig, damit wir die Biester erledigen können.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
			<text>Stalker, ein Medikit! Gib mir ein Medikit!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
			<text>Hier hast du es.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
			<text>Verdammt, ich hab keins. Scheiße..</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
			<text>Hey,jetzt hast du mich schon zweimal gerettet. Und das ist nichts, was ich vergessen werde. Nimm das ... das ist alles, was ich habe!</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
			<text>Hey vielen Dank. Man hilft sich halt.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
			<text>"Wolf" will mit dir reden. Deshalb bist du aber noch lange kein willkommener Gast. Beweg dich.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
			<text>Geh weiter! Im Moment wird niemand im Lager mit dir sprechen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
			<text>Warum?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
			<text>Es haben mittlerweile alle mitbekommen das du von dem "Astrolgen" aus dem "Todes Laster" gerettet wurdest. Niemand überlebt das. Da stimmt irgendwas nicht. Ausserdem bist du uns fremd und wir haben keine Ahnung wer du bist oder was du hier willst.\n \nWir haben hier schon öfters merkwürdige Typen Kennengelernt. Letztes mal kam einer aus dem Sumpf. Der war auch Komisch. Wir hatten hier eine menge Ärger. Haben ihn aber aus den Augen verloren. Also mach kein Ärger!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
			<text>Was für ein "Totenlaster"? Wovon redest du überhaupt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
			<text>Die Transportieren irgendwelche Scheiße aus dem Zentrum der Zone. ... einschließlich Zombies ... ehemalige Stalker, die dem Zentrum der Zone zu nahe gekommen sind und du - warst unter ihnen.\n \nWir haben kein Bock auf eine Infektion oder sonst irgendeine Scheiße. Wer weiß. vielleicht dauert das bei dir, bist du dich veränderst.\n \nAlso? Erkläre doch mal. Wie geht das, das du hier noch stehst? Ach lass es ...  Warum rede ich überhaupt mit dir darüber? Vielleicht bin ich abergläubisch, aber du solltest wirklich besser einen Abgang machen, bevor dir wirklich noch etwas passiert.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
			<text>Was soll ich tun, damit man mir vertraut das alles in Ordnung ist?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
			<text>Also .. mach was unser örtlicher Händer sagt. Gehe zum Doktor und lass dich untersuchen... Das ist der einzige Weg.. Gehe zu ihm. Er wartet auf dich. Unten im Keller, unserer Funkstation.\n \nWenn du in Ordnung bist und wenn du nicht zu schnell am Abzug bist und dein Köpfchen einsetzt und wir von Sidorovich das OK haben - dann finden wir bestimmt eine gemeinsame Grundlage.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
			<text>In Ordnung, ich mach mich auf den Weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
			<text>Hallo, Gezeichneter. Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11">
			<text>Hör'zu. Wir könnten hier gut deine Hilfe gebrauchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111">
			<text>Erzähl.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
			<text>Ich bin "Fanatic", und der Anführer, seit Wolf gegangen ist. Ein paar Söldner waren gestern hierher gekommen ... und das waren ein paar sture Hunde, das kann ich dir sagen. Die kommen einfach her und verlangen harte Sachen. Zum Beispiel, "Ihr habt einen Tag, dieses Lager zu räumen. Es wird unsere neue Basis". Heute Abend kommen sie wieder, und wie du dir vorstellen kannst, wird das sicherlich kein gemütlicher Plausch.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
			<text>Verstehe... Was ist dein Plan?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
			<text>Wir planen einen Hinterhalt, denn ein direkter Angriff würde vermutlich unser Ende bedeuten. Die haben die ganze Kampfausrüstung und alles. Außerdem sind sie in Strategie extrem gut ausgebildet. Und wir haben hier nur ein paar kleine Jungs.\n \nDaher haben wir beschlossen, das wir uns in unseren Häusern verstecken und alles aussmachen, damit es aussieht, als wenn wir gegangen wären. Und dann werden wir im richtigen Moment angreifen. Kämpfer wie du sind genau das, was wir im Moment gebrauchen könnten. Wir würden dir natürlich auch ordentlich danken, wenn alles vorbei ist. Du weißt, dass wir das tun würden!\n \nWas sagst du also? Hilfst du uns?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
			<text>Ok, ich helfe euch.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
			<text>Verbringen wir die restliche Zeit damit, uns auf den Kampf vorzubereiten. Dies ist der Plan:\n \nDie hoffnungslosesten Anfänger stecke ich in Häuser und Keller und sage ihnen, dass sie nichts unternehmen sollen - ansonsten schlachten sie womöglich noch unsere eigenen Leute ab.\n \nDu und ich und ein paar andere brauchbare Schützen werden die besten Stellungen einnehmen, um ein Auge auf den Bereich ums Feuer werfen zu können. Wenn sie sich dem Feuer nähern, lassen wir die Kugeln aus allen Richtungen kommen! Die werden aus Richtung Norden kommen, und ich glaube, dass wir nicht lange warten werden müssen.\n \nSuch dir also ein Versteck mit guter Aussicht und warte auf meinen Befehl. Schau dich um und denke daran, dass deine Chancen ohne Deckung nicht so gut sind.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
			<text>Grossartig. Fangen wir an.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
			<text>Nein, warte noch ein moment.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
			<text>Was für eine Schande. Wir könnten einen Kämpfer wie dich wirklich gebrauchen. Ich schätze, dann müssen wir es alleine versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_21">
			<text>Die Typen müssten bald kommen. Ich habe das Gefühl, dass sie gleich hinter der Ecke sind.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_31">
			<text>Du bist ein echter Killer, Gezeichneter! Ich möchte dir nicht in die Quere kommen. Niemals!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_311">
			<text>Ja, etwas in der Art.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
			<text>Hier, ich hoffe, du vergisst uns nicht.\n \nAch, und übrigens - ich hab mich mal mit einem Soldaten unterhalten, er hat mir ein Artefakt Rezept für die Modifikation "Die Perlen der Ältesten"..\n \nZusätzlich verrate ich dir noch, nicht weit von Sidorovich's Bunker gibt es einen Übergang zu den Sümpfen. Du wirst ihn schon finden. Schau mal in dein PDA.\n \nAch und noch was.. schon mal uber Teleporter gehort? Ich kann, bei Bedarf, so ein Ding aktivieren. Dann kannst du sofort zum gewünschten Ort quasi "fliegen".</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_41">
			<text>He, Gezeichneter! Schön, dich zu sehen!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_411">
			<text>Hallo. Lass uns mal reden...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_412">
			<text>Wo ist "Wolf" eigentlich hingegangen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
			<text>Ach, er hatte eine Nachricht von einem Stalker bekommen, der vorbeigekommen war. Dann packte er seine Sachen, schnappte sich eine Kiste Dynamit und ging tief in die Zone. Ich hatte mich gerade von den Verletzungen erholt, die ich abbekommen hatte, daher bat er mich, auf die "Anfänger" hier Acht zu geben.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_0">
			<text>Ich habe einige Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_1">
			<text>Dann mal los..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_10">
			<text>Vielen Dank.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2">
			<text>Was weißt du über die Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_21">
			<text>Einiges. Da musst schon schon genauer werden.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_211">
			<text>Was befindet sich im Zentrum der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2111">
			<text>Ähm, das ist eine gute Frage... Ein paar Jahre habe ich jetzt nach der Antwort gesucht! Selbst dahin wollte ich auch mal. Dennoch, bis jetzt habe ich noch immer keinen sicheren Weg ins Zentrum gefunden. Zumindest keinen, auf dem ich auch sicher zurückkommen würde.\n \nMeine Freunde und ich haben ein paar Mal versucht, durchzubrechen. Ohne Erfolg. Ich bin so gerade noch zurückgekommen, aber meine Freunde - na ja, einige haben es geschafft, einige nicht... Du wirst dich natürlich fragen, was wir da wollten.\n \nWir haben unsere Träume verfolgt, wir haben versucht, sie wahr werden zu lassen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_21111">
			<text>Was meinst du?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_211111">
			<text>Den Wunschgönner... Man sagt er sei im Zentrum der Zone.. An einem Ort wo Wünsche wahr werden - Naja..! Wie ungewöhnlich diese auch sein mögen. Ich glaubte an diese Geschichten.\n \nNachdem ich aber mitbekommen habe wie viele es versucht hatten, in die Zone vorzudringen und nicht mehr zurückgekommen sind, bin ich echt skeptisch geworden.\n \nIch glaube nicht mehr diese halbgaren Stories... Ich geb dir ein Rat. Lass es und gehe das Risiko nicht ein. .. wenn du weißt, was gut für dich ist ...Ich bin jedenfalls fertig damit.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_212">
			<text>Wie ist die Zone zustande gekommen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2121">
			<text>Tja.. 2006 gab es einen weiteren Knall. So ist sie entstanden. Ich weiß, dass dies keine richtige Antwort auf deine Frage ist. Nur sehr wenige kennen die ganze Wahrheit.\n \nEs begann aber mit sehr merkwürdigen Ereignissen... Mutanten, Anomalien, Artefakte... das Militär war irgendwie die ganze Zeit involviert plus eine menge Wissenschaftler... Dann tauchten diese Leute auf. Irgend so eine Organisation. Alle in Schwarz gekleidet. Sie machten sich auf den Weg nach Norden.. geradewegs nach Norden.\n \nDer ganze Scheiß der hier in der Zone gerade abläuft. Ja ..das uns sogar tötet... uns also hier die Zone um die Ohren fliegt... Wer weiß was die da oben im Norden wollten. Wie gesagt, sehr wenige Leute kennen die ganze Wahrheit ... und die die sie kannten sind schon vor Sechs Jahren umgekommen oder verschwunden..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_213">
			<text>Was hat dich in die Zone geführt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2131">
			<text>Ich habe früher in einem Bergwerk gearbeitet, das im Süden liegt, bis es geschlossen wurde. Ich hatte kein Geld und auch nichts zu tun. Dann hörte ich die Gerüchte über diese sagenhaften  Reichtümer, die in der Zone versteckt seien sollen. Ich hatte reichlich Erfahrung vorzuweisen, also dachte ich mir "Was soll's?". Ich kann zwar nicht sagen, dass ich reich geworden bin, aber ich bin auch nicht arm geblieben. Bei mir ist es wie bei jeden anderen der hier in der Zone sind... Die meisten von uns gelangen auf ähnliche Weise hierher und es ist meist immer die selbe Story.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_214">
			<text>Was ist das Gefährlichste an der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_2141">
			<text>Schwer zu sagen. Es gibt so viele Gefahren und Überraschungen, wobei ich sicher nicht mal alle kenne. Einige habe ich schon am eigenen Leib erfahren. Mir wurde ein Zeh abgebissen, wegen der Strahlung fallen mir die Haare aus und mein halbes Bein wurde in einem Brenner gebraten ... Hier ist alles richtig übel. Ein anderes Mal stand ich von Angesicht zu Angesicht vor einem Blutsauger - diese Begegnung würde ich gerne wieder vergessen. Ich rate dir, wenn du ein triffst sei auf der Hut und behalte die Umgebung im Auge und die Waffe im Anschlag. Nun, wir können den ganzen Tag darüber reden, so viel wir wollen, aber solange du es nicht selbst erlebt hast, kannst du es dir nicht wirklich vorstellen. Der einzige Rat, den ich dir geben kann, ist Acht zu geben. Immer und überall und hast du dich einmal mit einen von ihnen angelegt, der wird dich so schnell nicht vergessen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_3">
			<text>Hast du von einem Typen, namen's "Strelok" schon mal gehört?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_31">
			<text>Ich meine mich zu erinnern, da klingelt was... getroffen hab ich ihn aber nie. Aber so wirklich kann ich dir nichts sagen. Der soll wohl ins Zentrum der Zone vorgedrungen sein. Ist eben nichts mehr für mich. Ich bin schon froh wenn ich im Lager überlebe und hoffe das nicht das Militär uns hier angreift. Ich habe Glück, dass ich die ganzen Angriffe überlebt habe! Wenn du mehr über diesen - "Strelok"? - wissen willst dann frag die Jungs die sich tiefer in der Zone aufhalten. Vielleicht erfährst du dann mehr.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_4">
			<text>Was weißt du über diese "Totenlaster"?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_info_41">
			<text>Darüber weiß ich auch nichts genaues, und das ist auch ganz gut so! Soviel ich weiß werden damit Tote aus dem Zentrum der Zone Transportiert. Es werden mitunter aber auch zu viele Mythen und Geschichten und Gerüchte darum geschaffen. Wenn man hier einen Monat in der Gegend verbracht hat, dann kann man gar nicht anders, als für den Rest seines Lebens wahnsinnig abergläubisch zu werden oder man hat eben den Kopf dafür und hält es durch.\n \nich verstehe schon deine Situation. Aber .. Tote auf der Ladefläche, Tote hinter dem Lenkrad, Tote die wieder aufstehen, Tote die umher wandern und Tote die dir an die Wäsche wollen ...\n \nWas treibt diese Ungeheuer nur an und wieso sind die nicht normal Tot? Man wundert sich ja das du noch am Leben bist. Wieso und warum man dir keine Kugel verpasst hatte ist mir schleierhaft. Kannst dich glücklich schätzen - denke ich. Hätte ich dich da zappeln sehen, hätte ich nicht gezögert dir eine zu verpassen - aber nun gibt es ja anscheinend ein paar die was von dir halten. Wiso auch immer. Ich sag' dir.. Das meiste Tote Fleisch kommt aus dem Norden der Zone und .. Yantar. Fürchterlicher Ort. Nur Zombie Scheiße..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11">
			<text>Ok! Was kann ich für dich tun?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111">
			<text>Hi. Sag mal, ich suche Nimble. Weißt du wo der zurzeit steckt?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
			<text>Nimble!? .. Nimble unser Späher und seine Gruppe wurden von ein paar Banditen angegriffen und er selbst wird festgehalten. Er konnte irgendwie noch ein Notruf absenden. Soviel ich weiß gab es wohl ein Verräter in der Gruppe. Das ist aber eine sehr wage vermutung. Die Banditen wussten jedenfalls wann er mit einer Info aus dem Dunklen Tal zurückkommen würde.\n \nZurzeit wird er Nördlich bei der alten Auto Werkstatt festgehalten. Wir arbeiten gerade daran ihn rauszuholen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
			<text>Ich denke das sind wohl die Informationen die ich Sidorovich überbringen soll. Wie sieht's aus? Braucht ihr noch ein Mann?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
			<text>Nun - umso mehr, umso besser. Tatsächlich könnten wir jeden Mann gebrauchen. Kannst du den mit einer Waffe umgehen?. Leider kann man die meisten Neulinge hier im Dorf vergessen.\n \nVerstehen kann ich sie. Wer will schon nach eintritt in die Zone gleich Sterben. Ich selbst kann hier nicht weg. Ich muss das Militär im Auge behalten. Fehlt noch das die hier plötzlich nach belieben das Lager aufmischen und ihre sogenannte Razzia durchführen...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
			<text>Kein Problem! Wie ist der Plan?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
			<text>Geh' zu Petruha.. er ist einer meiner Top Späher. Er und seine Männer befinden sich ,Nördlich von hier, auf der anderen Strassenseite mit der Unterführung auf einem Hügel. Ich geb ihm bescheid das du kommst.. Alles weitere erfähst du dort von ihm.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
			<text>OK, Ich mach mich auf den Weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
			<text>Gut! Sie werden auf dich warten.n \n Aber pass auf! Komme den Typen vom Militär nicht zu nahe. Solange wir uns ruhig verhalten ist alles gut. Sie dulden es aber nicht, wenn wir uns draußen blicken lassen. Die Patrouille könnte einfach aus Langeweile dich erschiessen. Also denk dran - der kürzeste Weg zum Ziel ist nicht immer der beste.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
			<text>Irgendwie... also ich habe es mir anders Überlegt.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
			<text>Feigling.. Dann verziehe dich oder setz' dich zu den anderen Neulingen!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_21">
			<text>Und, wie läuft's?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_211">
			<text>Deine Jungs und ich haben die Situation in der Autowerkstatt im Griff. Nimble wurde befreit..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
			<text>Schon erstaunlich!\n \nMir wurde schon mitgeteilt das ihr die Situation gemeistert habt. Du gehörst anscheinend nicht gerade zu den durchschnittlichen Anfängern und hast was auf den Kasten.. Hier, nimm - das ist meine persönliche Belohnung für dich..\n \nWenn du dir was in Zukunft verdienen willst, komme zu mir. Ich habe vielleicht den einen oder anderen Job für dich.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_212">
			<text>Ich habe mich um den Abschaum gekümmert. Dort ist jetzt alles klar. Die Autowerkstatt gehört euch und Nimble ist frei.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
			<text>Wow - Nicht schlecht!\n \nMan sagte mir bereits dass du denen gut eingeheizt hast! Scheinst doch nicht so unerfahren zu sein wie ich angenommen hatte.\n \nHier, nimm dieses Geld ... Nur ein kleines Dankeschön, nichts Großes. Aber, ich habe hier noch etwas für dich ...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
			<text>Hey.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_213">
			<text>Bin noch dran..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
			<text>Halte mich auf dem Laufenden, ja?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_31">
			<text>Ich habe keine Zeit für langes Gerede. Geh zu den anderen oder mach sonst was.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_311">
			<text>Ok! Bis später..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_41">
			<text>Hallo, Gezeichneter. Welchen Anlass gibt es für deinen Besuch?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_51">
			<text>Erzähl! Hast du Neuigkeiten für mich , Gezeichneter.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_511">
			<text>Zu einfach! Was soll ich sagen.. Diese Banditen waren nicht gerade die hellsten und auch nicht wirklich gut in Form.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
			<text>Ha Ha - Alles klar! Wenn du das sagst. Gut, du hast dich um sie "gekümmert". Hier, das hast du dir verdient. </text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_11">
			<text>Ich schulde dir was Bruder. Ich kann dir nicht genug danken.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_111">
			<text>Kein Problem!\n \nSag mal, den Usb Stick - hast du ihn noch? Sidorovich hatte mich beauftragt dich zu finden und er will diesen Stick haben.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_1111">
			<text>Sicher, ich habe ihn. Diese Penner haben mich nicht einmal ordentlich durchsucht. Ich hab ihn gut versteckt. Diese Banditen haben vom Filzen einfach keine Ahnung.. und sowie es aussieht auch nicht vom Schießen. Wiso du eigentlich? Ich danke dir für die hilfe aber Ich kenn dich gar nicht. Ich denke aber wenn du mit Petruha hier bist kann ich dir trauen. Hier ist der Stick und bringe ihn zu Sidorovich. Wie geht's dem Geizkragen?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_11111">
			<text>Sidodovich? Der Händler, so wie der aussieht war er wohl eher wegen dem Stick in Sorge. Hatte dich wohl 'deswegen' vermisst und mich mit der Suche nach dir beauftragt. Wolf und Petruha hatten ein Plan soweit "ausgearbeitet" damit auch das Militär kein Wind davon bekommt. Wolf blieb im Lager wegen dem Militär. Ich bin mit Petruha und ein paar anderen hier. Mann nennt mich seit kurzer Zeit den "Gezeichneten".\n \nWo hattest du ihn denn aufbewahrt?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_111111">
			<text>Betriebsgeheimnis - Ich weiß halt, wie ich Informationen sicher aufbewahren kann! Vor allem wenn man für Sidorovich arbeitet, und das mach ich schon länger. Da muss man höllisch aufpassen. Die Informationen, die man für ihn sucht sind mitunter ganz schön brisant. Wie dem auch sei..\n \nDen Pissern habe ich eine nette kleine Geschichte über ein Lager voller Artefakte erzählt, und die haben jemanden zum Nachsehen geschickt. Das Lager existiert aber dort gibt es nur ein Artefakt. Ich habe ihm aber nichts von den Mutanten erzählt. Wahrscheinlich wurde derjenige von den Mutierten Wildschweinen fertig gemacht. Ich kann dir die Koordinaten geben, wenn du das Artefakt haben möchtest und.. lass dich nicht verwirren.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_21">
			<text>Bleib sauber Gezeichneter!!</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_311">
			<text>Wiso nicht, das wäre super.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_3111">
			<text>Aber vergiss nicht, dass es dort viele wilde Mutanten gibt. Ach ja, und der Typ, den die geschickt haben, ist mit Sicherheit mehr als nur mit einer Schaufel bewaffnet. Sei also vorsichtig. Und.. Danke, Mann.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_31111">
			<text>Bin ich - sicher, vielen dank.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_start_311111">
			<text>Schon gut, kein Problem. Viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
			<text>Auftrag ausgeführt.. Hier ist der Koffer vom Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
			<text>Gezeichneter? Du hörst einfach nicht auf oder? Ich bin wirklich erstaunt wie du das immer wieder erledigst.\n \nAber von einem "Dankeschön" kannst du natürlich nicht satt werden. Hier sind zwanzigtausend plus die Info für ein Rezept, dann sind wir quitt!\n \nLeider kann ich die verdammten Daten nicht lesen. Diese sind alle verschlüsselt. Machen wir das so. Die Soldaten werden sicherlich bemerken, dass etwas fehlt. Es wird hier also ein wenig brenzlig werden. Du solltest mit dem Koffer nach Rostok verschwinden. Geh' damit zum Wirt. Der hat dort Leute und Ausrüstung um die Daten zu entschlüsseln. Verstanden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_3">
			<text>Gut. Ich bin so gut wie weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_4">
			<text>Nicht sofort. Ich habe hier noch was zu erledigen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_done_blockpost_box_5">
			<text>Ok, mach kein Scheiß. </text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_0">
			<text>Hast du irgendwelche Spezialaufträge für mich?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_1">
			<text>Nö, keinen einzigen zurzeit.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_12">
			<text>Du hast nicht einmal den letzten zu Ende gebracht! Beende den erstmal. Dann reden wir..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_5">
			<text>Ok und pass gut auf.\n \nEs wurde ein Koffer zum Armeeposten gebracht. Dieser Koffer enthält die Berichte von einer Expedition in den weiten Norden der Zone. Am Tag wird es dort von Wachen wimmeln, aber in der Nacht - in der Nacht lassen sie aus unerfindlichen Gründen nur zwei Wachen stehen. Das ist deine Chance.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_51">
			<text>Erzähl weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_511">
			<text>Schleiche dich leise in den Südlichen Armee Posten und hole den Koffer. Bring ihn mir und ich sehe mir den Inhalt an. Danach entscheide ich auch wie es weitergeht. Da springt auch was für dich dabei raus. Bin in dem Falle nicht Kleinlich und lass mich nicht lumpen. Machst du das?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_5111">
			<text>Ich werde es versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_51111">
			<text>Nicht versuchen. Das muss laufen - perfekt. In dieser Angelegenheit dürfen wir uns keine Fehler erlauben.. - darfst du dir keine Fehler erlauben.\n \nIch werde das Geld bereithalten - Gezeichneter. Ich vertraue dir. Also ... Lass dich nicht erwischen. Wenn das Militär davon Wind bekommt und sie dich mit mir in Verbindung bringen ist das ganze Lager hier am Arsch. Das war's dann mit den Nettigkeiten und den Wodka Lieferungen. Dann haben die endlich ein Grund ein großangelegte Razzia durchzuführen. Also mach kein Mist.</text>
		</string>
<!-- !!!!TB3D new 134 -->
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes">
			<text>Ja, so etwas habe ich</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not">
			<text>Verdammt, nein ...Warum hätte ich davon was haben sollen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes_1">
			<text>Sehr gut. Das "Soviet Army 4x4" wartet auf dich Südlich von der Farm. Nahe bei der Kaputten Brücke. Und nun besorg den Koffer.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_yes_2">
			<text>Ich werde es versuchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not_1">
			<text>Dann finde für ihn den Anzug "Perfect Beryl-5M".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_outfit_not_2">
			<text>Ok, ich werde den Anzug finden.</text>
		</string>
<!--====================-->
		<string id="escape_trader_jobs_52">
			<text>Nein, den Auftrag kann ich noch nicht annehmen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_521">
			<text>Komm schon! Es ist nicht so schwierig, wie es klingt. Ein paar betrunkene Soldaten mit einem einzigen Unteroffizier... Ich habe eigentlich fest mit dir gerechnet, Gezeichneter. Du entäuscht mich...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6">
			<text>Hör zu, Gezeichneter. Ich hab nachgedacht. Das ist mein Angebot: Ganz allgemein gesprochen, musst du vor allem "Strelok" finden, stimmt's?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61">
			<text>Gehen wir einfach davon aus, dass es so ist.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611">
			<text>Das gibt's über Strelok zu sagen.\n \nEs gibt einen Stalker dieses Namens. Man sagt, er hätte einen Weg in die nördlichen Bereiche der Zone gefunden. Das ist jungfräuliches Gebiet, eine wahre Goldgrube voller Artefakte. Ja ... Wie dem auch sei, ich kann dir helfen, ihn zu finden. Aber du kannst dir sicher vorstellen, dass das nicht umsonst ist.\n \nDu wirst es abarbeiten müssen. Aber auf lange Sicht profitieren wir beide davon: Du entsorgst diesen Strelok-Typen und findest heraus, was mit dir passiert ist und ich ... Nun ja, ich bekomme meinen Teil unseres gemeinsamen Profits ... He he ... Also, was sagst du? Deal?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6111">
			<text>Erzähle weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61111">
			<text>Also gut.. In Ordnung, hör zu. Du bist auf Geschäfte aus, das kann ich sehen. Und ich... ich meine, wir brauchen Typen wie dich. Wir versuchen uns grad mit anderen Händlern zusammen an einer Untersuchung.\n \nWir wollen eine Route in den Norden eröffnen, direkt ins Zentrum der Zone. Aber irgendjemand - oder etwas - in der Nähe des Zentrum's versucht uns aufzuhalten. Ich hab keine Ahnung, wie zum Teufel dieser "Strelok" es geschafft hat, da durch zu schleichen.\n \nEs gibt da dieses Gebiet, in dem dein Hirn zu kochen anfängt. Echt unheimlich da.. Na ja, um die Sache kurz zu machen - Ein paar Jungs haben diese Stiernacken für mich ausspioniert, nicht weit von hier. Anscheinend haben sie drüben in dem Agroprom-Forschungsinstitut etwas herausgefunden.\n \nEtwas großes! Ich bin mir sicher, dass es mit dem Zentrum der Zone zu tun hat. Aber egal, was auch immer sie herausgefunden haben. Es wird irgendwo im zweiten Stock des Instituts unter Verschluss gehalten. Und wir brauchen das Zeug wirklich dringend. Verstehen wir uns?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611111">
			<text>Soweit alles gut. Wenn das ein Militär Komplex ist? Wie sieht es mit der bewachung aus. Dort wird doch bestimmt alles strengstens bewacht..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_6111111">
			<text>Wenn du die Aktenmappe hast, bring sie ja nicht hierher. Bring sie direkt zum Wirt. Er betreibt die Stalker-Bar, das "100 Rad". Ich lade dir die Koordinaten auf deinen PDA. Alles klar?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_61111111">
			<text>Ok. Eins noch.. Was ist der schnellste weg.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_jobs_611111111">
			<text>Du musst nach Norden gehen, über die Müllhalde und danach in Richtung Westen. Nach ein paar Kilometern kommst du zum Agroprom-Forschungsinstitut.\n \nSei vorsichtig, das Strahlenniveau auf der Müllhalde ist wahnsinnig hoch. Du solltest also irgendwas zum Dekontaminieren schlucken. Oder wenigstens ein bisschen Wodka... He He.. Viel Glück.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_111">
			<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
			<text>Ist das alles?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_171">
			<text>He, Gezeichneter, was gibt's?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_181">
			<text>Gezeichneter, was tust du hier? Ich habe dir doch gesagt, dass du den USB-Stick von "Nimble" suchen sollst. Das hat Priorität. Alles andere Interessiert mich erstmal nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_191">
			<text>Hast du also X-18 besucht? Hast du die Dokumente?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
			<text>Ja, hier sind sie.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
			<text>Gut, gut ... Ich verstehe ... Nun, das ist interessant, sehr interessant! Das glaubt mir keiner! Hmm ... Ja ... Ach! Schau dir das nur an! Das hätte ich nicht erwartet ... Das ist ziemlich übel, was? Nun, nimm sie wieder an dich und bringe sie dem Wirt.\n \nAch, und ich schulde dir was.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_199">
			<text>Moment. Hier, nimm diese Pistole und die Munition. Ohne Waffe überstehst du keine zwei Sekunden da draußen! Und übrigens, du hattest ein Messer bei dir, als du hierher gebracht wurdest. Ich habe es dir zu deiner und meiner Sicherheit abgenommen, für den Fall, dass dein Kopf nicht richtig funktioniert.\n \nDu scheinst aber in Ordnung zu sein, also hier - bekommst du es zurück.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
			<text>Danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_200">
			<text>Nun, Gezeichneter? Machst du Fortschritte was unser Deal angeht?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3">
			<text>Also Gezeichneter!\n \nDu hast die Wahl: Entweder bekommst du die gleiche Gehirnwäsche von mir wie alle Anfänger oder ich behandle dich wie einen echten Stalker und gebe dir direkt eine Mission. Ausserdem - Ich habe dich gerettet und werde gar nicht erst so tun als hätte ich das getan um in den Himmel zu kommen. Du erledigst ein paar Jobs für mich, dann sind wir Quitt.\n \nAußerdem ist es bestimmt besser gegen deine Amnesie, wenn du beschäftigt bist. Ich versuche soviel wie möglich über dein Problem herauszufinden. Es ist mir scheiß egal warum du diesen "Strelok" finden musst. Ich kümmere mich um meinen Kram.. Und solltest du die Absicht haben ihn zu töten.. nun.. dann wirst du schon deine Gründe dafür haben.\n \n</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_300">
			<text>Nun.. was kann ich heute für dich tun, Gezeichneter?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_31">
			<text>Ich kann mich an gar nichts erinnern.. Du hast doch sicher ein Tutorial am start.. Also erkläre es mir?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_32">
			<text>Kommen wir zur Sache, was für Arbeit oder Aufträge hast du für mich?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_321">
			<text>Ich hab einen Job für dich, Gezeichneter: Ich will, dass du einen Stalker namens Nimble findest. Er hatte einige äußerst wichtige Informationen bei sich. In der Nähe der Brücke ist er verschwunden. Finde ihn, ob tot oder lebendig ist mir vollkommen egal. Ich brauche den Datenträger mit der Info! Geh zu Wolf im örtlichen Lager und frag ihn. Er weiß mit Sicherheit, wo der Typ sein kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
			<text>Alles klar. Erzähl weiter.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
			<text>Das wäre im Moment alles. Bring mir das Laufwerk, dann sehen wir weiter..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
			<text>In Ordnung, bis später.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33">
			<text>Es sei.. du möchtest ein wenig Geld verdienen.. Ich könnte dir dabei helfen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_331">
			<text>Und wie soll das gehen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3311">
			<text>Du kannst mir zum beispiel ein besonderes Artefakt besorgen. Ich zahle gut.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33111">
			<text>Ok, Was für ein "besonderes" Artefakt soll ich finden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
			<text>Nein, ich bin noch nicht bereit dein Artefakt zu suchen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_331111">
			<text>Ich habe von einem Kunden aus dem Süden ein Anfrage wegen eines "Nachtsterns". Bring es mir - und ich bezahle dich "über Tarif".\n \nAber denk dran - dieses Artefakt ist radioaktiv. Du willst doch bestimmt noch Kinder haben, oder? Hier, ich leihe dir ein Schutzcontainer. Ein guter Container, kostet viel Geld! Aber trödele nicht rum, sobald du das Artefakt findest - komm wieder. Solltest du es mir bringen, dann bekommst du einen besseren, Container von mir. Den wirst du bestimmt noch brauchen...\n \nPass nur auf, das die Stiernacken von dem Süd-Blockposten dich nicht sehen. Wenn die Piloten der "Hind" was gebechert haben, ballern sie ohne Vorwarnung!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
			<text>Ein "Nachtstern" Artefakt. Gut, ich sehe was ich tun kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_34">
			<text>Und, was macht mein Artefakt?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_341">
			<text>Hier, ich habs gefunden. Ein interessantes Ding.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_342">
			<text>Noch nichts, Sorry!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_3411">
			<text>Spitze! Hier ist deine Belohnung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_34111">
			<text>Danke sehr.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_4">
			<text>He, Gezeichneter. Schön zu sehen das du noch am Leben bist.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5">
			<text>Sei gegrüßt, Gezeichneter! Hast du es geschafft?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_51">
			<text>Ich habe es. Hier ist das Artefakt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_511">
			<text>Sehr gut, Gezeichneter. Noch ein kleinen Gefallen..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
			<text>Was für ein Gefallen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_52">
			<text>Ich habe "Nimble"'s USB Stick für dich..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
			<text>Wo ist der Speicherstick mit den Informationen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
			<text>Hier.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
			<text>Sehr gut.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
			<text>Ich habe den noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
			<text>Das ist schade, Gezeichneter, wirklich schade. Solange du es mir nicht gebracht hast, brauchen wir uns nicht über geschäftliches zu unterhalten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
			<text>Hier, nimm es.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
			<text>Gut. Du kannst dich als eingestellt ansehen. Ich schlage vor, dass du nicht ins Anfängerlager gehst.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_56">
			<text>Noch nichts.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_571">
			<text>Und, hast du das Artefakt dabei?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
			<text>Nein.. noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
			<text>Nun, solange du es mir nicht bringst, solange haben wir nichts weiter zu besprechen. Verstanden? Vergiss das nicht -  "eine Hand wäscht die andere".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_6">
			<text>Gezeichneter, ich habe dir bereits alles gesagt. Raus mit dir!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_start_dialog_661">
			<text>Und, Gezeichneter? Irgendwelche Neuigkeiten?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_0">
			<text>Ich brauche Antworten auf ein paar Fragen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_1">
			<text>Frag ruhig, aber ich weiß nicht alles. Ich sitze hier den ganzen Tag rum, während das Leben dort draußen in der Zone tobt. Ich kann dir allgemeine Sachen über die Zone erzählen, und ein wenig über die umliegenden Gebiete, wo ich selbst gewesen bin.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_100">
			<text>Erzähle mir allgemeine Sachen über die Zone.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_101">
			<text>Schieß los.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_2">
			<text>Was für eine Rolle spielt das Militär in der Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_21">
			<text>Sie "bewachen" und "beschützten", was sonst? Niemand weiß es genau, ob sie nun die Zone bewachen oder den Rest der Welt vor ihr beschützen. Manchmal schicken sie ganze Expeditionen hierher, um nach etwas zu suchen...\n \nAber, ich sag dir was: sie respektieren die Zone nicht und die Zone mag sie auch nicht. Daher kehren sie die Hälfte der Zeit in Tüten wieder heim. Was gibt es sonst noch? Nun, die schauen auf alle herab, als wären sie selbst Götter oder sowas. Sie haben keinen Respekt vor den Stalker-Regeln und helfen dir nicht einmal, wenn du direkt vor ihren Füßen verreckst. Aber die schießen dich gerne ab und werden dafür nicht einmal bestraft. Ich hatte ein paar Kontakte zu denen...\n \nDu weißt schon, Wodka wird immer gebraucht ... und Magazine, nicht wahr? Verärgere sie nicht - die machen dich schon wegen Lapalien kalt. Also halte dich fern von ihnen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3">
			<text>Was kannst du mir über die Zone sonst noch erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_31">
			<text>Die Zone... Nun, sie ist nicht nur ein Kreis mit mehreren Kilometern Durchmesser und einem Atomkraftwerk im Zentrum. Sie ist etwas Seltsames.. was bizarres. Etwas richtig Seltsames. Ich bezweifle, dass dir irgendjemand in der Welt eine einfache Antwort geben kann.\n \nIch habe den Eindruck, dass die Zone nicht einmal Teil dieser Welt ist. Es ist eine andersartige, abgetrennte Welt - seltsam und gefährlich ... und verdammt anziehend noch dazu. Und weißt du, warum? Weil man mit etwas Glück reich werden kann. Und je mehr du dich dem Zentrum der Zone näherst, desto größer werden die Geldbeträge.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_311">
			<text>Was ist so gefährlich an dieser "andersartigen Welt"?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3111">
			<text>Eigentlich nicht viel, außer, dass du jede Sekunde wie eine Kröte quaken könntest und nicht einmal weißt, was dich erwischt hatte.\n \nDie Kugel eines dummen Soldaten ist das kleinste deiner Probleme, obwohl die eine Menge Militär hier hineingeschickt haben. Erschossen zu werden ist eigentlich die schmerzloseste Art, hier in der Zone zu sterben.\n \nAnomalien - nun, die sind etwas für dich. In einer Anomalie zu sterben ist wirklich etwas Schreckliches. Selbst Mutanten versuchen sich davon fernzuhalten. Übrigens sind Mutanten, diese "Kinder der Zone" ein weiteres Problem. Du solltest also nirgends ohne Waffe hingehen. Und überhaupt solltest du dich über alle Gefahren informieren. Frage einfach die anderen Stalker.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_312">
			<text>Wie kann man den hier reich werden?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3121">
			<text>Oh, Mann, was glaubst du wohl? Hast du es schon vergessen? Ach ja - stimmt ja. Deine Amnesie.\n \nArtefakte - das ist hier das Wichtigste. Alle Sorten seltsamer Spielzeuge, die aus der Zone stammen, sind im großen Land ein Vermögen wert. Artefakte sind wertvoller als Gold, Diamanten oder reines Plutonium. Warum? Weil dir keine Juwelen dieser Welt die übernatürlichen Kräfte bieten können, die in diesen Artefakten stecken.\n \nStell dir nur vor: Du hängst ein kleines Ding an deinen Gürtel und schon fliegen alle Kugeln an dir vorbei, anstatt dich zu treffen! Was sonst noch? Nun, du kannst kleine Stücke sogar hier finden. Für die wertvollsten Teile musst du jedoch näher ans Zentrum ran. Nach Norden... Aber das ist gefährlich!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_313">
			<text>Weiß irgendwer, was im Zentrum der Zone vor sich geht?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_3131">
			<text>Jedes mal, wenn du die eine Geschichte anhörst, klingt diese  anders. Lauter Märchen ... nur, dass ich den außerweltlichen Unsinn nicht glaube. Eine Sache, die ich aber glaube ist, dass das Zentrum der Zone viele wertvolle Artefakte enthält. Nur habe ich noch niemanden getroffen, der es geschafft hat, dorthinzugehen und.. wieder zurückzukommen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_4">
			<text>Hast du eine Ahnung, was mit mir passiert ist?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_41">
			<text>Du stellst fragen...? Weißt du, dies ist eine finstere Angelegenheit ... Ein Stalker, der auch als "der Astrologe" bekannt ist hat dich bei den Trümmern des "Totenlaster" gefunden. Das ist ein ... eine Art Leichentransporter.\n \nDiese Laster kommen vereinzelt aus dem Zentrum der Zone und sind mit Leichen beladen. Niemand weiß genau, wo sie hinfahren und das Militär stellt keine Fragen. Die werden einfach nur so durchgewunken. Letzte Nacht gab es einen heftigen Sturm. Ein verdammt mieses Wetter. Wir denken das der Laster sich wegen eines Blitzeinschlages überschlagen hatte und dann buchstäblich in Flammen aufgegangen ist.\n \nDer "Astrologe" kam gerade von der "Müllhalde" um den Sumpf Doktor, Nördlich bei der Farm - bei der Kaputten Eisenbahn Brücke zu treffen. Er hatte aus der Entfernung den Feuerball gesehen und hatte dich in den Trümmer Teilen entdeckt. Wir haben schon zuvor verunglückte Leichentransporter gefunden, aber bislang ist noch niemand lebendig dort rausgekommen, geschweige gerettet.\n \nDu solltest ihm Dankbar sein. Gezeichneter! Er hat dein Leben gerettet. Das ist soweit alles was wir wissen. und was ich dir sagen kann. Den Rest wirst du selbst herausfinden müssen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_5">
			<text>Wer ist dieser "Strelok"?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_51">
			<text>Ich habe von einem Stalker mit diesem Namen schonmal gehört. Den Gerüchten zufolge ist er einer von jenen, die ins Zentrum der Zone gegangen und auch wieder zurückgekehrt sind. Aber es gibt so viele Legenden über Stalker-Helden, dass ich nicht für deren Wahrheitsgehalt garantieren kann. Auf jeden Fall hatte ich nie persönlich mit ihm zu tun - er scheint seine eigenen Handelswege zu haben. Wie auch immer, frag einfach die Leute hier in der Zone, dann wirst du bestimmt noch mehr erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_6">
			<text>Wer ist dieser Stalker namens "Ghost".</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_61">
			<text>Ha, das ist noch so eine Legende. Wir haben schon eine ganze Weile nichts mehr von ihm gehört. Ich schätze, er ist irgendwo tief in der Zone verschollen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99">
			<text>Was geht hier in der Nachbarschaft so ab?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_999">
			<text>Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger hier.\n \nEinige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird.\n \nWas gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Autowerkstatt. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs.\n \nEin Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles was ich dir sagen kann.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9991">
			<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99911">
			<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Speznaz vom nächsten Kordon.\n \nDiese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9992">
			<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99922">
			<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Wärend der Alpha Zeit war sie noch Heil. dann ist sie während einer Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme.\n \nDu solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen und dann auch nur mit Vodka oder eine menge Geld..</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9993">
			<text>Was gibt es über die Autowerkstatt zu sagen?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99933">
			<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du dort mehrere  Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig.\n \nDas ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du solltest nichts Wertvolles an dir haben, was sie dir abnehmen könnten. Wenn doch, passauf dich auf. Die machen vor nichts halt. Sind eben Pisser und schaden eher der Umgbung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9994">
			<text>Erzähle mir von dem Bauernhof.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_99944">
			<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9995">
			<text>Danke, für die Informationen.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_info_9996">
			<text>Ich würde gerne mehr erfahren...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_0">
			<text>Erzähl mir etwas über diesen Ort.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_1">
			<text>Tja... Dies ist der Eingang zur Zone, eine Art Vorzimmer. Wir haben hier einen Militärkordon. Es ist relativ ruhig, abgesehen von ein paar Armeetypen, die gerne etwas Spaß haben wollen. Erfahrene Stalker kommen nicht sehr oft hierher, es sind also hauptsächlich Anfänger. Einige siedeln sich hier für immer an, ja ... Ein Stück entfernt von hier gibt es einen Bauernhof, der zu einem Anfängerlager umfunktioniert wurde. Pass jedoch auf, die zögern nicht, abzudrücken, wenn es brenzlig wird. Was gibt es sonst noch? Große Gewinne wirst du hier nicht machen, so viel ist sicher. Auf der anderen Straßenseite gibt es eine verlassene Fabrik. Im Norden, hinter dem Bahndamm steht die Ruine eines Bauernhofs. Ein Armeeposten befindet sich südlich von hier. Und sei vorsichtig: Das Militär hat ein paar Minen im Boden gelassen. Außerdem gab es da in der Mitte eine Brücke, aber die ist irgendwie eingestürzt. Das ist alles, wirklich.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_10">
			<text>In Ordnung, danke.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_2">
			<text>Erzähl mir mehr über den Armeeposten.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_21">
			<text>Die wenigen Soldaten dort haben den Befehl, bei Sichtkontakt zu schießen. Daher solltest du besser einen Bogen darum machen und deinen Hintern nicht blicken lassen. Wenn du sie verärgerst, rufen sie eventuell die Spetsnaz vom nächsten Kordon. Diese Typen können so ungemütlich werden, dass ich einen ganzen Monat keine Kunden habe ... Ich kenne den Kommandanten ein bisschen. Er hebt ebenso gerne einen wie jeder andere. Ich kann mich hier nur halten, weil er mich lässt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_3">
			<text>Ich möchte mehr über die eingestürzte Brücke erfahren.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_31">
			<text>Die ist nur ein paar Minuten nördlich von hier - du kannst sie nicht verfehlen. Während der Alpha Zeit war sie noch in Ordnung. Sie ist während einer schweren Eruption eingestürzt. Die Jungs von der Armee haben dort einen Posten eingerichtet und lassen niemanden durch ... aber, wenn du die rechte Hand schmierst, hast du keine Probleme. Du solltest dein Gesicht dort aber nicht allzu oft blicken lassen, es sei denn, du bist schwer verwundet oder hast eine schwere Ladung zu tragen dazu kommt noch - Vergess den Wodka und reichlich Geld nicht.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_4">
			<text>Hast du noch mehr Informationen über die Autowerkstatt?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_41">
			<text>Wenn du über die Straße gehst, siehst du dort mehrere  Ziegelsteingebäude - das ist sie. Alles, was es wert wäre, gestohlen zu werden, ist bereits gestohlen worden. Nur das Gebäude ist noch übrig.\n \nDas ist der Lieblingsort der Banditen. Ich weiß nicht, ob sie jetzt da sind, aber du solltest auf jeden Fall aufpassen. Du solltest nichts Wertvolles an dir haben, was sie dir abnehmen könnten. Wenn doch, passauf dich auf. Die machen vor nichts halt. Sind eben Pisser und schaden eher der Umgbung.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_5">
			<text>Was ist mit dem Bauernhof.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_talk_level_51">
			<text>Allmählich langweilst du mich, weißt du das? Das ist einfach nur ein normaler Bauernhof. Lief gut, bevor die Demokratie kam.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
			<text>Ich bin in Ordnung ... blute nur überall. Gibst du mir ein Medikit?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
			<text>Danke, Bruder!</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
			<text>Hier.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
			<text>Danke, mein Freund. Ein wenig später und ich wäre ... Ich schulde dir was.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
			<text>Was zum Teufel ist passiert?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
			<text>Wir kamen gerade aus dem Dunklen Tal zurück... Ein Job für Sidorovich erledigen. .. Trafen auf einige Banditen ... Einer unserer Jungs wurde getötet. Einer unserer Männer hat ihm in den Rücken geschossen. So ein Penner. Der hatte sich als Anfänger ausgegeben, der sich verlaufen hatte. Kurze Zeit später hatten sie mich und "Nimble" in der Zange.\n \nNach dem ich angeschossen wurde und das Bewusstsein verlor sah ich nur noch ganz verschwommen wie sie sich "Nimble" schnappten. Ich hoffe, ihm geht es gut.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
			<text>Ich treffe mich gleich mit "Petruha" um "Nimble" aus der alten Auto Werkstatt rauszuholen. Bist du dabei?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
			<text>Oh, Mann ... Im Moment bin ich als Kämpfer ebenso gut wie ein paar alter Socken. Ich muss mein Arsch erstmal zum Lager schleppen. Neuausrüsten und Wolf und Sidorovich bescheid sagen. Sidorovich wird ganz schön angepisst sein.... Ich werde den Leuten sagen, wie sehr du mir geholfen hast! Danke noch einmal.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
			<text>Ok, mach das...</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
			<text>Tut mir Leid, Kumpel. Hab kein Medikit.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
			<text>Leichen durchsuchen ... Unsere Jungs müssen ein paar ... die müssen da irgendwo sein.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
			<text>Das ist nicht so gut, aber ich werde überleben. Verdammt, warum habe ich nicht genug gespart, um mir eine kugelsichere Weste zuzulegen? Ich muss ein echter Narr sein, ohne Weste so tief in die Zone zu gehen. Ich gehe zurück zum Lager.</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
			<text>Ach, verdammt, die Schmerzen sind zu viel ... Ich sterbe ...</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
			<text>Lebst du?</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
			<text>Ughh.. hilf mir.. bitte..</text>
		</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
			<text>Bist du in Ordnung?</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
			<text>Was ist los? Hast du ein Geist gesehen..</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
			<text>Ich kann mich immer noch nicht von einer Miesere erholen, die mir passierte.\n \nHör mal zu... Einmal ging ich Richtung Müllhalde, es wurde schon dunkel und ich war nicht gerade nüchtern. Da dachte ich mir, das ich lieber nicht Nachts unterwegs sein sollte, sonst tappe ich noch in eine Anomalie oder die Blindenhunde spüren mich auf. Da muss ich mir halt ein Kamp suchen. Da war dann so ein verlassenes Haus...\n \nIch schlich mich ran - Ok.. alles ruhig. Ich da rein, sah im Streichholz Licht eine Leiter die zum Dachboden führte.Dort lag dann alles mögliche an Zeug rum, Müll, Dreck, Sachen und alte Klamotten.\n \nDa war nun also ein Loch im Dach und man sah den Mond dadurch. Darunter habe ich mich dann zum Pennen gelegt, dachte wenn einer kommt, werd ich ihn schon hören. \n \nDie AK daneben gelegt, Rucksack mit Beute unter den Kopf und ich schlief ein... Nun habe ich einen leichten Schlaf, weisst du.. Auf einmal war ich hellwach. Alles dunkel, nur schien das Mondlicht durch das Loch im Dach. Und irgend so ein Geräusch hinter meinem Rücken, so wie ein Grunzent oder Blubbernd. Ich schaute vorsichtig über meine Schulter, und da liegt ein Blutsauger - Schlafend.. etwas weiter weg. Mit dem Rücken zu mir.\n \nMein Herz Klopfte, bis zum Hals hoch. Ich wusste nicht was ich tun sollte, der würde mich sicherlich hören wenn ich aufgestanden wäre. Also blieb ich liegen, und bewegte kein Muskel. Selbst das Atmen hätte ich beinahe eingestellt. Der Schweiß pellte nur so...</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
			<text>Und, weiter - was passierte dann?</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
			<text>Ich lelige aso für eine Weile dort und verschte ein klaren gedankne zufassen. Das ist aber nicht einfach wenn ein Blutsauger gleich neben dir liegt. Wie konnte der sich denn so an mich anschleichen, und warum hat er mich noch nicht angefallen? Aber irgendwas musste ich ja tun. Die Waffe ist ja irgendwo hier. Kriechen geht schlecht.. was ist wenn das Biest wach wird... Bis ich mir die AK schnappe und durchlade, hat der  Bastard mir schon die Kehle durchbeissen und ist am.... Und da merke ich den Riemen bom Rucksack in meiner Hand. Der Rucksack war schwer - Artefakte, Munition, Konserven. Na ja, da hab ich dann aus Verzweifelung einfach den Riemen so wie eine Schlinge dem Biest um den Kopf gelegt, und schmiss den Rucksack aus aller Kraft durch das Dachloch.\n \nSprang zur Seite und den Blutsaueger zog es ins Loch, Der, wörtlich "aus dem Schlaf gerissen" wurde, brüllt, schlägt und zappelt um sich und bleibt da im Loch stecken. Keine Ahnung wer von uns beiden mehr Schiss hatte, aber ich lief weg wie ein Weltmeister, solange mich die Beine trugen.... Später erst habe ich geschnallt, das nicht er zu mir, sondern ich in sein Nest gekrochen bin und den im Dunkeln nicht bemerkte.. So ein scheiß..</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
			<text>Alter! Du machst Sachen! Alle Achtung, neben einem Blutsauger versuchen zu übernachten! Wie es wohl geworden wäre wenn ihr beide morgens aufwacht... Ha Ha.. "Morgen Schatz" ...</text>
		</string>
		<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
			<text>Du lachst, Mann.. Ich bin den Rucksack los..</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_0">
			<text>Was machst du? Kannst du mir erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_1">
			<text>Ich? Ich erledige für Sidorovich die Drecksarbeit und kümmere mich halt um "belange" hier in der Zone. Nun.. Sofern das möglich ist.  Hier und da trifft man auch den ein oder anderen.\n \nBist du schon mal einem Telepathen über den Weg gelaufen? Ich hatte mal von einem gehört, das wirst du nicht glauben. Pass auf:\n \nIn den Wäldern,  die die PSI Emitter umgeben, gab es einen Telepathen. Der war  anders als die anderen Telepathen. Die Stalker berichteten, das der Telepath immer die Flucht ergriff, wenn auf ihn geschossen wurde. Wiederum hatte er sich aber auch Verteidigt. Die Mentale Kraft soll enorm stark gewesen sein und besaß eine viel grössere Reichweite als andere Telepathen.\n \nALs man ihn beobachtete, stellte sich immer mehr raus das dieser Controller eher.. gutmütig war und.. irgendwie in Ruhe gelassen werden wollte. Erweckte jedenfalls den anschein.. Es gab da mal eine "Säuberungs Aktion", die vom Militär aus ging. Es hatten sich einfach zu viele Mutierte Hunde und andere Mutanten dort entwickelt. Bevor es übergriffe von seiner grossen  Mutanten Population gebe, durchkämmte das Militär den Wald und die  Killten jeden Mutanten den sie trafen. Den Gerüchten zufolge soll wohl ein Blindenhund-Welpe überlebt haben.. - Das diese Viecher nachkommen haben können, das grenzt schon ein wenig an Grausamkeit. Wie dem auch sei.. Man erzählt sich das der Controller das Massaker überlebt hatte und anscheinend diesen Welpen fand. Denn, man hatte beobachtet das der Mutierte Blindenhund immer an der Seite des Telepathen nun war. Teilte mit ihm das Futter. Zog ihn auf..  Kannst du dir das vorstellen? Ein gutmütiger Telepath?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_2">
			<text>Also.. nicht wirklich. Was war dann..?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_3">
			<text>Die beiden wurden beste Freunde, sie waren unzertrennlich! Wenn der Telepath irgendwo hingegangen ist, war der Hund immer dabei. Sie duchreisten den Wald, weder der Telepath noch der Welpe haben jemals jemanden angegriffen, noch hat jemand die beiden Kreaturen belästigt - Eines Tages, so im Spätherbst, da war wohl entweder ein   Spähtrupp der 'Wächter' im Wald unterwegs oder Söldner. Die haben sich ein neuen Platz für ihr Lager gesucht... Und kamen genau bei dem Lager des Telepathen an. Als die ihn so zwischen den Bäumen ausruhend entdeckten, fingen die sofort an zu schiessen. Der wollte sich noch in seine Höhle flüchten, aber da waren gute Schützen am Werk. Er Versuchte die Männer statdessen mit seiner PSI Kraft in Schach zu halten damit der Hund entkam. Doch die Feuerkraft war zu heftig. Mehrere Salven - und er war hin. Man sagt, er kroch noch so 10 Meter Richtung Höhle. Dann verpasste man ihm noch zwei Kugeln und es war Ruhe....</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_4">
			<text>Irgendwie traurig, was ist dann passiert?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_5">
			<text>Nun.. Der Telepath lag dort im feuchten blutverschmierten Laub. Der Boden war Quasi mit Blut durchnässt. Nachdem sich die Lage  beruhigt hatten, machte sich der Hund wieder zu seinem Herrchen auf und legte sich winselnd daneben. In der folgenden Nacht hat es stark geregnet, und man hörte das Winseln und Heulen das Hundes.  Zwei bis drei Wochen hörte man es.\n \nIrgendwann wurde es dann schließlich still. Einige Stalker wagten sich schließlich tiefer in den Wald und zur stelle des Telepathen und behaupteten tatsächlich das Skelett des Telepathen unter dem Baum liegen zu sehen und daneben ein Hundeskelett. Irgendwie Furchtbar...bis in den Tod und darüber hinaus unzertrennliche Freunde... Und man sagt doch immer - die Mutanten hätten keine Seele... Die sollten sich selbst mal anschauen, die die sich Menschen nennen...</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story_6">
			<text>Traurige und verrückte Geschichte... Manchmal kommen ja einem Gedanken, das all die Viecher hier nicht einfach Monster sind, sondern auch ums Überleben kämpfen...</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_0">
			<text>Hey Fox, Was hast du denn so erlebt...</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_1">
			<text>Na gut, ich erzähle dir, wie mir ein kleines Abenteuer passiert ist... War am frühen Abend...Ich passierte grad den Militärposten. Die sind mittlerweile frech geworden - lassen zwar einen durch, wollen aber eine Menge Geld dafür. Ich ich hatte viel Beute mit, wollte keine Konflikte. Hab also bezahlt. Aber der Hunger will ja bis zum Lager nicht warten.\n \n Ich setzte mich unter einen Baum, holte Proviant raus, auch ein bisschen Wodka... Hab das Ganze auf eine Zeitung ausgelegt und sitze so da, geniesse die Landschaft, die Sonne... und mach die Konservendose auf und sehe so in 300 Metern Entfernung irgendwelche Kerle durch die Gegend laufen. Sahen aus wie Neulinge die wohl zum Lager wollen. Ich leg' die Dose zur  Seite, nimm die Schrotflinte in die Hand. Denke mir: "Das musst du dir genauer ansehen".\n \nDie kamen wohl aus Richtung Müllhalde, haben ein Loch im Zaun gefunden und konnten so am Blockposten vorbei schlüpfen.Fernglas rausgeholt, wollte schauen ob es tatsächlich meine jungs sind. Waren'se aber nicht... Banditen, die Assgeier. Und gehen Richtung Lager! Es wurde auch Langsam Dunkel. Dahte mir: "..ein paar Pisser, wollen wohl zuschlagen wenn esrichtig dunkel ist" .. Und ich hab nur eine Schrotflinte mit.  Ich schaffe es auch nicht mehr vor denen ins Dorf, die waren schon viel weiter. Tja, was bleibt da einem, als wie ein richtiger Stalker in Ehre zu sterben, dachte ich.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_2">
			<text>Dann?..</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_3">
			<text>Dann fiel mir ein. Ich hab doch diese Granate im Rucksack! Ich mag die Dinger nicht, man nimmt so eine in die Hand und fühlt direkt - das ist dein Tod - wenn du nicht schnell genug bist.\n \nAber was soll man machen, die Situation ist ernst... Holte ich sie raus, warf den Rucksack ins Gras und rannte den Banditen hinterher. Nur gut, das ich die Turnschuhe an hatte, sonst hätten die mich sicher  gehört. Bin so von Baum zum Baum gehechtet und kam dabei auf 10 Meter ran. Ich konnte schon die Gespräche hören. Dämliches Pack. Erstmal unterhalten die sich so laut und zweitens rücken die sich selbst auf die Pelle.\n \nDas wars für euch, dachte ich. Stift raus und voll in die Mitte! Ob du es glaubst oder nicht, 5 waren sofort hin, 2 sind übrig geblieben. Einer schoss noch aus der Flinte, war aber noch desorientiert, das er seinen "Kumpel" traf. Na ja, die Gunst der Stunde hab ich genutzt, als er neu laden wollte, hab ich ihn mit diesem Messer gekillt. Ich bin zwar kein Indianer, aber aus zweit Meter Entfernung treffe ich auch mit dem Messer ziel genau... Glaubst mir nicht?\n \nKomm schon. Wenn ich den Baum dort treffe - schuldest du mir eine Flasche Wodka... Ja, so ist das eben, Taktik ist alles... Stell dir mal vor, was hätte ich nur mit einer  Schrotflinte angestellt.</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story_4">
			<text>Ja, Mit granaten kann man viel erreichen. Kenn ich...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_0">
			<text>Langweilig ist es hier im Kordon. Erzähl doch mal eine gute  Geschichte..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_1">
			<text>Ja, da fällt mir grad eine ein... Ich kam eines Tages zum Sidorovich, da sagt er zu mir: Hör mal, irgendein Ausländer wird hier bald ankommen. Da müsste man für ihn so eine Art Empfang organisieren, ein paar Stellen zeigen, eine Anomalie und sowas... Und ich - da war ich grad fast "nackt" unterwegs, für AK die keine Munition, Schrotflinte längst kaputt, nur eine Pistole und ein paar Platzpatronen.\n \nKeine Ahnung mehr, woher ich die hatte. Aber man hat ja Hunger - also nahm ich den Auftrag an, diesen Typ durch die Zone zu schleppen. Na ja, nur in Dorfnähe, natürlich. Er kam an - dunkle Sonnenbrille, Fotoapparat. Labert irgendwas auf amerikanisch, und lächelt... Der dachte wohl, das es ein Safari wird, oder so. "Komm, gehen wir", sagte ich. Weit gingen wir nicht - unsere haben ja vor kurzem die Gegend bis zur Mühle "gesäubert". Der ist nur am lächeln, mit seinem albernen Hut, zieht immer wieder seine "Seifendose"...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_2">
			<text>He-he, Touri halt...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_3">
			<text>Wir kommen so bei dem kleinen Hangar an, da wo Fedya abkratzte. Sei still, sagte ich zu ihm, wir werden gleich ein paar Zombies jagen. Er - Augen wie Untertassen und holt aus dem Rucksack eine "Magnum" raus, verdammter.. Tourist der... "Meine Fresse!", dachte ich, "da hab ich aber nun echt ein Scheiß Problem..."Nein, nein, flüstere ich ihm zu, pack die Kanone wieder, Mann." Irgendwie, mit Händen und Füssen, konnte ich ihm das erklären und wir gingen weiter. Und es wurde dunkel.. Wie im Grab.\n \nÜberall Geräusche, Wasser tropft, Wind pfeift einem um die Ohren, hier amal ein Knistern, dort ein Knarren... Der Touri zittert schon. Auf einmal.. - aus der Dunkelheit, tappt so ein Zombie im Tarnanzug auf uns zu! Verdammt zielsträbig. Grad wollte ich losschreien, das wir uns verpissen sollten, drehe mich um - der Typ ist nicht mehr da... Da konnte ich und anscheinend der 'Zombie' es nicht mehr aushalten, und krümmten uns vor Lachen!\n \nPetrovich hat dem Touri einen ganz schönen  Schrecken eingejagt... Fast schon zu viel. Ich wollte ja noch am Petrovich die Platzpatronen verbrauchen. Kam aber nicht mehr dazu! Der Tourist wusste wohl schon was über Zombies, und als er dann das Heulen hörte und diesen sah wie er auf uns mit ausgestreckten Armen zukam.... Also, wir haben damals richtig gut was verdient.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story_4">
			<text>Ja, das ist lustig! Touri's in der Zone... Echt jetzt..</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_0">
			<text>Was gibst denn Interessantes zu erzählen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_1">
			<text>Mir ist vor kurzem eine Sache passiert, sag ich dir. Bin auf der Müllhalde unterwegs, rühre keinen an, auf einmal - vor mir so eine Vertiefung in der Erde, genau wie bei der Anomalie "Sprungbrett". Für alle Fälle werfe ich eine Schraube - und die fliegt mitten durch, und es passiert nichts... Was zum...?! Hab ich zu viel gesoffen?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_2">
			<text>Das hört sich so an. Du solltest tatsächlich weniger Saufen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_3">
			<text>Quatsch.. Was redest du. Also vom Aussehen genau gleich, du weiß doch wie ein "Sprungbrett" aussieht! Die Erde ist heller und die Steine sind eingedrückt. Die Wirbelnde Zugluft ist auch da.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_4">
			<text>Ja, das kann eigentlich nur ein Sprungbrett sein.. kann man nicht verwechseln.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_5">
			<text>ich hockte mich hin, nahm ein Stein und warf ihn vorsichtig ins Sprungbrett rein.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_6">
			<text>Und hat sich dann in Staub aufgelöst?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_7">
			<text>Das war es, was ich zu sehen erhoffte. Aber als der Stein in die  Anomalie fiel, fiel er einfach nur runter.. wie ein nasser Sack. So langsam fing ich an zu schwitzen. Ich nahm Schrauben und Steinchen warf die hinein. So kroch und arbeitete ich mich langsam drum herum um auch zu sehen was passiert.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_8">
			<text>Und?.. Komm schon, nun mach es doch nicht so spannend!</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_9">
			<text>Ich kam sehr nahe dran. Ich schwitze Wasser und Pisse. Ich hatte so ein Scheiß Gefühl und mein Adrenalin schoss mir durch Mark und Bein. .. Die Sachen lagen einfach inmitten des Sprungbretts. Die eine Hirnhälfte rat mir sich zu verpissen doch... das ist nicht normal. Ich will wissen was eben gerade passiert ist... versteht's du...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_10">
			<text>Sicher.. Ich mein. Du wärst nicht mehr hier wenn du der Anomalie näher gekommen wärst.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_11">
			<text>So ist es. Wie auch immer. Ich legte meine Waffe neben mir und griff vorsichtig nach einem der Steinchen die mehr äußerlich lagen. Der fühlte sich ganz normal an - ganz normal ...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_12">
			<text>Kann ich irgendwie nicht glauben.. Das ist wahr?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_13">
			<text>Echt. Also beim aufnehmen des Steinchen wurde ich dann knapp 5 Meter weggeschleudert. Fuck.. ich hätte den Stein nicht anfassen sollen. Das Sprungbrett begann ordentlich Fahrt aufzunehmen. Aus dem Augenwinkel konnte ich noch beobachten wie die Steine zu Staub zerrissen wurden. Dann wurde ich bewusstlos.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_14">
			<text>Fanatic? Wieviel hast du heute schon Intus?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_15">
			<text>Mann.. Ich erzähl dir doch kein Müll. Da! Sieh selbst. Schau dir diesen Stein an. Und..?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story_16">
			<text>Stimmt. Sehr merkwürdig. Das ist irgendwie komisch. Ist aber schwer zu glauben ... Aber eins sag' ich dir, deine Neugier wird dich eines Tages nochmal umbringen.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
			<text>Sag mal. Was denkst du so über die Zone?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
			<text>Du, da habe ich eine Theorie.. Also nicht wirklich eine Theorie.. eher so ein Gedanke..\n \nAlso was ist wenn das alles hier nur ein großes seltsames Experiment ist was nicht von Menschen gemacht wurde.. Sagen wir... Ufos..\n \nEh - Halt die Klappe und verkneif dir das grinsen.. das mein ich wirklich ernst.\n \nAlso wenn so ein paar verfuckte graue Typen aus ihren Ufos gekommen sind und das ganze hier verändert haben und uns nun wie Labor Schweine beobachten. Was für Artefakte wir am liebsten mögen, wie es ist ohne Frauen auszukommen. Wie wir uns hier in der Zone halt verhalten.\n \nDU kennst doch diese Studien... diese wo man das verhalten von Arten studiert... Wer weiß.? Vielleicht sind die Artefakte auch Eier und wir Idoten helfen denen unbewusst die Welt zu übernehmen weil wir die Artefakte ..oder - warte.. was ist wenn wir Bomben verteilen.. Die wurden ja schon in die ganze Welt verkauft, an Labore und an reiche Spinner. Stell dir vor, das wär heftig! So ein Ding gekauft... Jede Menge Kohle dafür abgedrückt... Guck alle, staunt, "ich bin der coolste", und eines Tages - BÄÄÄMMM!!! Aber sonst, wer weißt das schon, was es alles wirklich ist... Können wohl nur die, die hinter dem Radar waren, erzählen. Aber auch wenn sie es wissen, sabbern die nur noch und plappern wie ein Säugling. Vielleicht ja grad deswegen... Äch, traurig ist das alles... </text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
			<text>Das wäre schlecht... Na komm' Bruder. Lass uns ein trinken das due auf andere Gedanken kommst.. Bevor du dir ein Exo besorgst der komplett mit Alu umhüllt ist. </text>
		</string>
		<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
			<text>Ja, stimmt! Sonst kriegt man sowas nicht mehr aus dem Kopf...</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_0">
			<text>Wiso gibt es eigentlich hier in der Zone sogut wie keine Ausländer? Nicht das ich Amis und Co vermisse aber der Umstand ist wäre schon Interressant.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_1">
			<text>Kann ich dir sagen - pass auf: früher gab es hier in der Zone tatsächlich Amis, Deutsche, Franzosen, Italiener, Dänen, Schweden etc.. Das Große Ausländer aufkommen war aber nach dem ersten Reaktor Unfall 86'.\n \nDie Schweden hatten ein paar Delegierte vom Reaktor Forsmark geschickt. Irgendwie klingelten bei denen die Alarmglocken.. Kurze Zeit später kamen noch Deutsche dazu, das geschah nachdem Unsere sowjetischen Behörden zunächst eine Nachrichtensperre erlassen hatten. Denn US Satelliten hatte was aufgeschnappt und obwohl die Öffentlichkeit nichts davon erfahren sollte hat es wohl die eine oder andere "Information's Lücke" gegeben. Es wimmelte hier dann von Ausländer. Dann beruhigte sich die ganze Sache erstmal. Aber Militär und Wissenschaft hielt in die Zone Einzug. Naja.. es gab wohl auch neue Fachbereiche. Ich kannte einen der meinte er hätte ein Stipendium für eine Russische Hochschule bekommen im Fachbereich... - ach was war das nochmal.. irgendwas mit Zellen und Zybrid. Soll was neues sein\n \nEs existierten auch ein paar Abkommen zwischen den Ländern. Mit dem Unfall von 2006 zogen sich viele Ausländische Militär Organisationen zurück. Aufgrund des Konflikts damit nicht in Zusammenhang gebracht zu werden. Die Auflagen für andere Länder wurden zunehmend für die jeweilige Bevölkerung verschärft. Was den hauptsächlich den Tourismus anging. Nur wirklich wichtige Ausländer kommen noch hierein.\n \nDie Vergangenheit erkennst du auch an den Waffen die nicht in Russland angefertigt worden sind.\n \nDann der unerlaubte Verkauf von Artefakten der sich in der Außenwelt etabliert hat. Viele Ausländische Organisationen Experimentieren rum aber eben nicht mehr hier in der Zone. Für so ein Schwarzmarkt sind die Banditen... - dieses Gesocks.. zuständig. Die Dealen mit allmöglichen kram aus der Zone. Das verschafft den auch ordentliche  Geldbeträge. Dank mal nach... wie wohl Borov an so viel Macht gekommen ist.. Einige Stalker helfen den Banditen auch unter der Hand.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_2">
			<text>Warte mal.. wieso machen sich die Ausländischen Wissenschaftler das so schwer und forschen nicht gleich bei der Quelle allen Übels? Sind die Auflagen so Extrem?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_3">
			<text>Du bist unglaublich Gezeichneter!? .. echt jetzt. Die ganze Zone stand damals Kopf. Hast du die Geschichte nicht mitbekommen.. - ach ja ich vergaß.. deine Amnesie.\n nEs gab damals zwischen den Wissenschaftlern ein großes Länderabkommen. Die hatten was großes vor. Allein über 30 Wissenschaftler waren hier... Alles Preisträger, Professoren, Gelehrte... Haben sich umfangreich vorbereitet, Geld ohne Ende, Bergeweise Ausrüstung. Eine eigene Militär und Sicherheits Abteilung wurde für die zum Schutz einberufen darunter auch drei unsrer Führer. Ab in die Gepanzerten BTR'S und los ging's. Sie waren damals in der Nähe des Roten Wald stationiert. Ihre Stärke wurde immer wieder von Mutanten ausgereizt. Dann als sie am Schwächsten waren wurden sie von Plünderer und Banditen überrannt.\n \nAlle bis auf einige wurde n Erschossen, Erstochen oder den Mutanten zu.. Spaß vorgeworfen.. Drecksschweine.. Einer von den Drei konnte sich nie wieder richtig erholen. Ist wohl Psychisch und hat echt ein Knacks wech und so einer Schreibt wohl auch ein Buch über die Zone. Einer floh in die Richtung zum Radar. Man hatte ihn nie wieder gesehen. Kennst das ja.. Alte Leier. Der dritte verschwand in die Außenwelt.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_4">
			<text>Das war's wohl dann mit den Expeditionen. Echt nur Drei?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_story_5">
			<text>Erzählt man. War ein völliges Desaster. Wenn du mich fragst die hatten sie doch nicht alle. Schonmal von der Stadt mit dem einfach Namen "Zweiunddreißig" gehört?. Da sollen sich die überlebenden Verschanzt haben. Die fingen dann nach einer Zeit mit Untersuchungen von Anomalien an sowie mit Recherchen und so.. Also gemessen, Proben gesammelt und so ein zeug.\n \nAber dann fingen die Leute an Komisch zu werden, Es soll richtig unheimlich gewesen seien. Sie fingen an rumzu Stammeln, manch einer hat sich auch selbst mit bloßen Händen die Kehle zerrissen, andere schlugen sich den Schädel an der Wand ein oder sich zu verstümmeln oder auch  sich selbst zu erschießen.\n \nDann gab es Angriffe von Mutanten. Wer noch bei Verstand war, hat sich verschanzt. Stell dir vor... Nachts, draußen alles dunkel und alle Mutanten aus der Gegend riechen dich, und dann wird einer nach dem anderen in deiner Umgebung vom wiederstand zum Gemüse!\n \nDiejenigen, die noch bisschen klar im Kopf waren, sind dann eines morgens irgendwie raus. Zurück, einfach blind in eine Richtung, über Anomalien, einfach durch... Kamen bis zum Roten Wald. Diejenigen, die da vorher getötet wurden hat man nicht mehr gefunden und die toten bei "Zweiunddreißig"... Die Jungs erzählen - in der Gegend gibt's jetzt mehr Telepathen denn je. Seit dem macht jeder um "Zweiunddreißig" einen Bogen, und da kriegst du niemanden - nicht mal gegen Kohle jemanden dorthin...geschweige Touris. Wenn du irgendwann mal in Jantar bist, frag mal Sacharov, der hatte auch was mit dieser Expedition zu tun...</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_0">
			<text>Was ist mit dir passiert und was waren das für Biester eigentlich die wir gekillt haben?</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_1">
			<text>Mutanten... Schattenhunde, nur weiß... Die sind irgendwie anders, ich schiesse auf die - und die merken nichts... Ich glaube, die haben eine höhere Schmerzgrenze. Ich kam von der Müllhalde, da traf ich mich mit meinem Bruder, "Grauer". Hinter dem Wäldchen hat der Rudel mich aufgelauert. Es war dunkel, und auf einmal sprang mich was Weisses an und biss sich an mir fest. Ich habs erschossen, Schmerz spürte ich erst nicht mal. Die Hälfte des Rudels hab ich in ein Sprungbrett gelockt, kam hier am... Na ja, ich verlor immer mehr Blut... Die Biester haben vielleicht ein Gebiss, das sag ich dir. Und man erzählte mir von den Chimeras, die sollen noch viel schlimmer sein, und springen können die auch wohl viel höher... Verdammt, ohne deiner Hilfe währ ich verreckt, Bruderchen! Danke dir !(*) Benötigt Live Überprüfung</text>
		</string>
		<string id="escape_fox_story2_2">
			<text>Keine Rede wert, Fuchs, einem Kameraden helf ich gern.</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_0">
			<text>Wie sieht es hier mit Monstern aus?</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_1">
			<text>Monster? Weißt Du, hier in der Nähe bemerkte man sehr aktive Wildschweine, sei bloß vorsichtig. Wenn du eins von den Biestern triffst - keine Angst, weiche aus und schieße einfach in den Rücken und wir haben ein Wildschwein weniger hier. Aber bei mehreren dieser Viecher kann es passieren, dass diese Taktik nicht funktioniert. So, ich habe dich gewarnt und ich gehe jetzt mal zum Sidorovich, werde ihm ein paar Kleinigkeiten verkaufen...</text>
		</string>
		<string id="escape_lager_volk_story2_2">
			<text>Verstehe, danke für denn Tip.</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_0">
			<text>Was ist mit deiner Jacke passiert?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_1">
			<text>Du willst wissen, was passiert ist? So ein Scheiß.. Nun, nachdem ich mir die Jacke gekauft hatte und danach ziemlich pleite war beschloss ich ein paar Jobs anzunehmen. Will ein bissel Beute machen. Weißt ja wie das ist..\n \nIch trieb mich bei der Müllhalde rum. Man.. so viele Orte und ausgerechnet die Müllhalde. Ich dachte "Hey, hier wirst du schon irgendwie Kohle machen". Für die problematischen Ecken benötige ich aber ein besseren Schutz. Den ich sowieso nie hatte. Der ganze Trip ist sowas von in die Hose gegangen. Ich hatte ja nur die Jacke und die war schon fertig. Wo könnte ein Neuling wie ich also nun ein besseren Schutz bekommen?\n \nIch hörte wie ein heftiger Schusswechsel zwischen den Stalker und den Banditen ausbrach. Die Stalker schützten ihr Lager vor ankommenden Banditen. Ich Vollidiot bin irgendwie ins Kreuzfeuer gekommen. Dachte mir "So ein Mist.. dahinten Strahlung und auf der anderen Seite die Banditen". Ich lief, als wäre eine Chimäre hinter mir her zu einem Baum und hockte mich dahinter. Versuchte die Situation soweit auszusitzen. Mann.. ich habe Blut und Wasser geschwitzt. Da kullerte und hüpfte so ein Artefakt ein paar Meter vor mir den Abhang runter und ich konnte mich keinen Millimeter vom Baum entfernen ohne als Schweizer Käse zu enden.\n \nAlso saß ich hinter dem Baum und lauschte den Schüssen und anderen Geräuschen. Ich war die ganze Zeit am Grübeln wie ich dort lebendig und relativ unversehrt rauskomme. Irgendwie schien das Gefecht Kein Ende zu nehmen. Wo kommen nur die verfuckten Banditen her. Ich mein .. wir sind doch hier nicht in irgendeinem Game wo die Mistkerle ständig Respawnen.\n \nIn meinem Rucksack befand sich eine halb volle Flasche Vodka und zwei Brote. Munition hatte ich auch nicht. Ich wurde Stinksauer umso mehr ich darüber nachdachte und warf meine Waffe in die gegenüberliegende Anomalie. Ja, sowas ist dämlich - Ich weiß. In weniger als eine Minute war die Waffe nur noch Staub. War das ein Anblick als die Waffe zerrissen wurde. Ich nahm ein Schluck vom Wodka und wegen dem bitteren Geschmack einen großen Bissen vom Brot. Hab vor Frust die Flasche Wodka gesoffen und war ganz schön breit. Gott.. hatte ich Kopfschmerzen. Keine Ahnung, was mich damals geritten hatte, aber ich ging einfach los, Richtung Banditen. Torkelnd mit dem Arsch wackelnd mitten auf die Straße...</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_2">
			<text>Alter.. Du bist echt Krank? Machst sachen. Was war dann passiert?</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_3">
			<text>Ich weiß auch nicht.. Irgendwie war ich nicht ich selbst. Ich rannte sogar noch los und lief zu den Toren bei der großen Eisenbahn Abfertigung's Halle. Da wo der Kampf stattfand. Ich lief und hab irgendwas geschrien. Keine Ahnung was... Hüpfte wie ein kleines Kind hin und her - hey .. das bleibt unter uns... Plötzlich standen dort Fünf Banditen mit Schrotflinten vor mir, und guckten wie ein LKW, nur nicht so schnell. Dann schauten die sich selbst an und dann wieder zu mir und richteten ihre Schrotflinten noch bedrohlicher auf mich. Währenddessen hob ich langsam meine Arme  und mein Alk Pegel sank allmählich. Ich habe mir fast vor schiss in die Hosen gemacht. Dann schwarz...\n \nEiner von dehnen hatte mir ein übergebraten. Später kam och neben dem Lager zu mir, und wunderte mich, das ich noch am Leben bin. Aber die Jacke, die Jacke haben die mir abgenommen... - Pisser. Und Kopfschmerzen hatte ich... Aber ich war am Leben!\n \nAls meine Kollegen mich im Lager sahen, staunten alle ganz schön - ohne einen Kratzer bin ich den Banditen entkommen. Seit dem gehe ich aber nicht mehr auf solche Touren, nur hier in der Nähe, Hunde killen und so... Und dir rate ich auch, Gezeichneter - gehe nicht einfach so auf die Müllhalde, das ist ein scheiß Gefährlicher Ort. Um die Jacke ist es wirklich Schade, es war nicht die beste aber sie hatte gewärmt...</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_4">
			<text>Nimble? Dir müssen wir unbedingt das Saufen abgewöhnen. Das endet mal ganz böse. Nächstes Mal werden die Banditen nicht so barmherzig sein. Allerdings scheint deine Geschichte so ihre Lücken zu haben</text>
		</string>
		<string id="escape_shustryi_story2_5">
			<text>Ja, ja ich weiß. Du klingst wie meine Ex-Frau. Du kannst von der Story halten was du willst. So iss'es nun mal passiert.</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_0">
			<text>Hallo, kann mich nicht erinnern dich hier schon mal gesehen zu haben.</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_1">
			<text>Ich bin Kostya.. und wer bist du?</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_2">
			<text>Mir hat man den Namen Gezeichneter unweigerlich verpasst... wegen diesem Tattoo. Keine Ahnung wie mein Name ist... Ich wurde gefunden.. es gab da diesen Unfall. Ich versuche immer noch die Puzzles zusammenzusetzen.</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_3">
			<text>Na dann... Gezeichneter. Wie ist es so hier in der Zone. Behandelt man dich gut?</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_4">
			<text>Um ehrlich zu sein.. könnte besser laufen.</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_5">
			<text>Warum?</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_6">
			<text>Ich habe angefangen, für Sidorovich zu arbeiten. Nicht, dass ich eine Wahl hätte .. Aber er hat mich quasi auf eine Selbstmordmission geschickt, mit dieser billigen Makarov Pistole.. das Teil schlägt kaum noch was!!!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_7">
			<text>Jup, das klingt nach Sidorovich .. er versucht bei allen möglichst soviel Kasse zu machen wie es geht.. Also was ist passiert?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_8">
			<text>Ich habe es geschafft, mehr oder weniger mit der Hilfe von Fox Leuten, eine Gruppe von Banditen in der alten Autowerkstatt zu killen. Nur Glück, wirklich.. Ich brauche unbedingt eine bessere  Ausrüstung... So schnell wie möglich!!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_9">
			<text>Lass dich von Sidorovich nicht verarschen.. Er ist nicht der einzige der Jobs zu vergeben hat. Kannst auch bessere Ausrüstung und Rubel bei den anderen Jungs machen.\n \nApropo Banditen.. Ich habe da Informationen über ein Versteck. Das einem Banditen gehört.  Wenn du Bock hast.. diese Versteck zu finden und mir den Kram bringst machen wir Fifty-Fifty.\n \nNa? Wie klingt das für dich Bruder!?</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_10">
			<text>Sicher, wo ist dieses Versteck?!</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_11">
			<text>Ich schieb dir die Koordinaten auf dein PDA. Ich muss einige Leute  bei der Müllhalde treffen. Also wenn du alles hast komm dorthin. Ich bin dann noch eine Weile dort...</text>
		</string>
		<string id="escape_kostya_taynik1_12">
			<text>Alles klar, das hört sich gut an.. Danke!</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_0">
			<text>Sag mal, merkst du noch was? Was soll der Scheiß?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_1">
			<text>Wovon zum Geier Sprichst du?  Was ist passiert!?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_2">
			<text>Du schickst mich um Nimble zu retten. Ok mit einer Handvoll Jungs von Fox aber mit so einer Billigen Makarov und bisschen Mun.. Die Autowerkstatt war voll von den Mitkerlen und die hatten allemal mehr Feuerkraft. </text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_3">
			<text>Hör zu Gezeichneter.. und höre verdammt gut zu.\n \nHier gibt es keine leichten Jobs. Du willst Arbeit.. ich gebe dir Arbeit. Die ist nicht einfach und wenn du dich eben wie ein Volltrottel benimmst dann stirbst du hier. Du bist hier mit nichts als deinen Klamotten aufgewacht und wir machten ein Deal den DU akzeptierst hast.. vergiss das bloß nicht.\n \Es sei du willst zu dem Scheiß Todeslaster zurück. Keine Sorge das kann ich veranlassen. Es gibt hier eine Menge Typen dir die so ganz und gar nicht vertrauen. Die wollen dich immer noch Tot sehen weil die in ihrem Wahn denken das du so ein verschissener Zombie wärst. Also piss mir nicht ans Bein.. und seh' zu das du deine Aufträge erledigst.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_4">
			<text>Na gut.. Du könntest mir dennoch eine bessere Waffe geben?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_5">
			<text>Was ist mit der Makarov?!.. In den richtigen Händen ist es eine gute Waffe. Vielleicht solltest du erstmal lernen damit umzugehen statt hier rumzumeckern. Kimme, Korn und gerade Schießen. Vielleicht machst du erstmal Mutanten Jobs. Also was ist nun?</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_6">
			<text>Dann muss ich mir eben bessere Waffen suchen. Mich beschleicht schon das Gefühl das du mich mit den billigen Waffen irgendwie um die Ecke bringen willst.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_7">
			<text>Quatsch... Aber das ist deine Sache wir du darüber denkst. Es kommt eben darauf an wie du dich gegenüber der Waffe verhältst. Gezeichneter! Halte die Makarov richtig, behalte die Munition im Auge und gewinne an Erfahrung sowie an Praxis. Dann wird das schon.</text>
		</string>
		<string id="escape_trader_sidor_8">
			<text>Ok Sidorovich, lassen wir das. Anderes Thema.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_0">
			<text>Ich habe das Versteck gefunden.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_1">
			<text>Sehr schön.. und? War dort was Interessantes zu finden?</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_2">
			<text>Ein paar Sachen und dieser PDA. Ich kann nicht darauf zu greifen. Passwort geschützt. Hier. Ich kann das Teil nicht gebrauchen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_3">
			<text>Ach? Wie ich es mir dachte, danach hatte ich gesucht. Den Rest kannst du behalten.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_4">
			<text>Gut.. und danke für den Tip mit dem Versteck.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_5">
			<text>Kein Problem .. Ich bin froh, dass du ihn gefunden hast!</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_6">
			<text>Auf jeden Fall gute Beute.. Der PDA scheint dir wichtig zu sein?</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_7">
			<text>Sicher..Sicher! Warte mal? Ich habe da noch ein anderen Job für dich. Ich benötige ein Spezielles "Goldfisch" Artefakt. Interesse?</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_8">
			<text>Sicher, warum nicht. Sobald ich ein's gefunden habe bringe ich es dir. Ok?</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_9">
			<text>Da musst du nicht lange suchen. Ich weiß wo eins zu finden ist. Komme aber gerade nicht selbst dorthin. Es liegt in Kordon, bei der Verlassen Autowerkstatt.\n \n \n \n \n \n(*)</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_10">
			<text>Noch besser. Ok Kostya bis denn...</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_11">
			<text>Hier ist das Spezielle "Goldfisch" Artefakt was du haben willst.</text>
		</string>
		<string id="kostya_taynik_12">
			<text>Gut gemacht! Vielen Dank!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_0">
			<text>Sag mal!? Der PDA den ich für dich gefunden hatte. Konntest du auf die Informationen zugreifen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_1">
			<text>Nicht wirklich. Ich muss damit zur "100-Rad Bar". Vielleicht kann ich dort jemanden finden der mir das Teil knackt... Wie ist es? Lust wieder auf Suche zu gehen?</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_2">
			<text>Warum nicht! Habe'eh gerade nichts vor. </text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_3">
			<text>Also, man munkelt von einem Versteck hier auf der Müllhalde. Ich habe nämlich da was aufgeschnappt. Du hast doch keine Bedenken wegen der Strahlung?</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_4">
			<text>Im Prinzip nicht. So ein bisschen Radioaktivität.. geht schon.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_5">
			<text>OK, ich übertrage dir die Koordinaten. Ist nicht dringend. Wenn du Zeit hast schau mal dort vorbei. Dennoch. laß dir nicht Zuviel Zeit.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_6">
			<text>Was es auch ist. Bin bald wieder da...</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_7">
			<text>Gut. Deine Bezahlung wartet dann hier.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_8">
			<text>Bis später..</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_9">
			<text>Moin, Kostya!!</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_10">
			<text>Hallo, Gezeichneter! Warst du in der Lage das Versteck finden?</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_11">
			<text>Ich habe hier ein interessanten Rucksack gefunden.. Sieh dir das an.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_12">
			<text>Das ist ja merkwürdig, noch ein Verschlüsselter PDA, der andere ist nicht nur Passwort geschützt. Sondern auch verschlüsselt. Ich will was ausprobieren und sehen was ich rausfinden werde. Komm' später mal vorbei.</text>
		</string>
		<string id="kostya_svalka_taynik_13">
			<text>Alles klar. Dann mach mal. Bis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_0">
			<text>Is' was?</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_1">
			<text>Kostya will was von dir.. Er sagt er müsse dich mal sprechen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_barmen_2">
			<text>Ok, trink ein.. Ich weiß bescheid. Danke.</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_0">
			<text>Der Wirt erzählte mir das du nach mir gesucht hättest?</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_1">
			<text>Ja, Es geht um die PDA's. Es hat ein wenig gedauert, aber ich konnte dennoch die PDA's entschlüsseln und den Inhalt Lesbar machen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_2">
			<text>Was hast du rausgefunden?</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_3">
			<text>Also.. Den ersten PDA, den du ja aus dem Versteck des Banditen hast, da ist nichts wildes drauf. Da sind hauptsächlich Notizen über ein Versteck welches zur Müllhalde führt. Das hast du ja schon gefunden.\n \nAber der zweite und das ist Interessant. Den Informationen ist zu entnehmen das eine Gruppe von Wissenschaftlern eine Gerät entwickelt und getestet hatten die sich mit einer Art von Transport Technologie beschäftigten. Weiter steht hier das sie erfolgreich eine Prototyp  Entwickelt hätten. Diese Technologie ermöglicht es den Anwender sich innerhalb der Zone von einem Ort zum anderen in Sekundenschnelle zu reisen... Hmm. Dieser Prototyp... warte.. Dieser soll sich in einem Labor befinden das irgendwo in der Nähe des "Radar" liegt. Gezeichneter? Das wird nicht leicht. Das erste Problem ist der "Gehirn Schmelzer".. weiter steht hier, das sich das Gerät in einem Sicheren Raum befindet. Dafür wird ein Code benötigt.\n \nHmm.. Die letzten Wissenschaftler haben den Code in Fünf Teile zerpflückt. Gab wohl Probleme mit einer Organisation.. Gab wohl auch ein paar Tote. Sie schreiben das sie sich aufgeteilt hätten und dementsprechend getrennte Wege gegangen sind. Insgesamt ergeben die Fünf teile zusammen den Code für Tür... und? Hast du bock dich auf die Suche zu machen?\n \nBist du überhaupt an so einer Story Interessiert?    </text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_4">
			<text>Auf jeden! Wenn solch ein Gerät existiert sollten wir es in unsere Hände bekommen!</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_5">
			<text>Alles klar! Dann hör zu:\n \nWie ich dir schon gesagt habe gibt es fünf teile. Dazu musst du eben die fünf Orte abgrasen. Wo und was du finden musst, hat der Wissenschaftler nicht beschrieben.. Typisch. Es gibt nur ein paar ungefähre Anhaltspunkte wo die Sachen sein können. Fang erstmal mit dem X-18 Labor an. Durchsuche dort alles. Das ist mühselig, aber das wird sich schon lohnen. Sobald du es hast.. komme zu mir zurück.  </text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_6">
			<text>Labor? Das wird nicht einfach werden. Labore ist immer so ein ding. Ausserdem wüsste ich nicht mal nach was ich ausschau halten sollte?</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_7">
			<text>Hmm.. Versuch nach verstaubten PDA's, ausschau zu halten. So würde ich das machen. Denk dran.. Dieses Teleport Gerät ist unbezahlbar.. es muss gefunden werden! </text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_8">
			<text>Hast recht gehabt. Hier ist der PDA.. </text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_9">
			<text>Wahnsinn! Hattest du Probleme..? Schlaf dich erstmal aus und mach dich Frisch. Denn der nächste Hinweis führt dich nach Agroprom.</text>
		</string>
		<string id="kostya_bar_taynik_10">
			<text>Agroprom. Ach du scheisse.. Ok mach ich. Müsste eh noch meine Ausrüstung auffüllen.\n \nBis denn..</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_0">
			<text>Hier. Ein weiterer PDA. Das war nicht einfach. Der war gut versteckt.</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_1">
			<text>Du hast es ja geschafft. Wie sagt man:\n \nWenn du einmal Erfolg hast, kann es Zufall sein. Wenn du zweimal Erfolg hast, kann es Glück sein. Wenn du dreimal Erfolg hast, so ist es Fleiß und Tüchtigkeit.</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_2">
			<text>Ach komm.. Also, ich bin noch warm. Wo soll ich als nächstes Suchen?</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_3">
			<text>In Jantar. Irgendwo im Fabrik Komplex soll sich der Nächste teil des Code's befinden...</text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_4">
			<text>Wo genau hat man nicht geschrieben oder? Ich mein.. den Komplex zu durchsuchen.. - Hui. </text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_5">
			<text>Darüber ist nichts zu finden. Eben nur der Hinweis mit dem Fabrik Komplex. Ich weiß, das wird nicht einfach mit den ganzen Zombie's.. </text>
		</string>
		<string id="kostya_agroprom_taynik_6">
			<text>Wir werden sehen. Ich seh'zu das ich nicht auch als Zombie ende. Sonst liefere ich einigen Jungs im Lager, doch noch eine Bestätigung dafür das man Leute aus einem "Totenlaster" gleich erschießen sollte..\n \nBis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_0">
			<text>Alles gut. Hier ist er.</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_1">
			<text>Man, man.. Gezeichneter! Echt super! Du wirst noch zu einem Indiana Jones der Zone!</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_2">
			<text>Ach echt! Lass mich raten. Als nächtes beim "Labor des Schicksals"..  </text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_3">
			<text>Nicht ganz. Als nächstes geht es zu den "Armee-Lagerhäuser'n". Das wird ein bisschen Schwieriger. Wegen dem Militär.</text>
		</string>
		<string id="kostya_yantar_taynik_4">
			<text>Militär? Fuck.. Da waren mir die Zombies irgendwie lieber. Die sind nicht so - koordiniert..\n \nOk, Bin dann weg.. </text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_0">
			<text>War tatsächlich bei den "Armee-Lagerhäuser'n"...</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_1">
			<text>Sehr gut! Du hast es bald geschafft. So, einmal musst du nochmal los und sobald du fündig wirst können wir den Code zusammensetzen. Dazu musst du nach "Radar" gehen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_2">
			<text>"Radar"? Na gut.. Das wird sicher kein Problem.</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_3">
			<text>Denke ich auch, Bruder. Ich vertrau dir da voll und ganz das du das packst.</text>
		</string>
		<string id="kostya_as_taynik_4">
			<text>Aufgeben werde ich sicher nicht. Bin nur ein wenig fertig wegen dem ganzen herum gelaufe'. Hier ist der PDA aus den Lagerhäusern..</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_0">
			<text>Kostya! Ich hab' ihn gefunden. Hier ist das letzte PDA.</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_1">
			<text>Hammer! Gute Arbeit. Nun haben wir alle Teile beisammen.. Ah.. Ok.., nun.. hmmm.. Aber, ..</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_2">
			<text>Was meinst du mit.. aber..?</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_3">
			<text>Naja, Irgendwie macht das kein Sinn. Ich hatte ja gehofft.. da wir nun den letzten PDA besitzen, das sich dort auch Informationen drauf befinden wie der Code zu lesen ist. Das wirst du wohl im Laboratorium X-10 selbst ausprobieren müssen. Hier sind die Code Zahlen:\n \n9, 7, 2, 54, 61 \n \nAch ja, seit dem Abschalten des "Schmelzer's". Erzählt man sich, das nun verstärkt Blutsauger sich um und in "Radar" befinden. Die sollen sich verhalten als wären die total außer Kontrolle.. Sei also extrem Vorsichtig. Ich könnte mir vorstellen das die aus dem Labor kommen.\n \nRuhe dich erstmal aus und besorg' dir Granaten wenn du keine Hast. Fülle deine Munition bestände auf und prüfe deine Ausrüstung.</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_4">
			<text>Ist das so? Danke für die Warnung.. Ich denke, ich werde mich auf das Schlimmste vorbereiten!\n \nBis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_radar_taynik_5">
			<text>Viel Glück, mein Freund!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_0">
			<text>Hallo Kostya. Ich habe es geschafft. Der Code war ein bischen Tricky aber die Tür habe ich aufbekommen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_1">
			<text>Genial! Ich wusste das du es schaffst. Wie siehst's aus? Hast du das Gerät gefunden?.. Komm schon.. Spann mich nicht auf die Folter!</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_2">
			<text>Ja! Ich habe das Gerät. Es ist wie im PDA vom Wissenschaftler beschrieben, ein Prototyp eines Portablen Hand Teleporter's. Die Funktionsweise ist irgendwie... Naja. Er scheint wohl zu funktionieren.. Dennoch existiert im PDA vom Wissenschaftler auch ein Handbuch wie man das Gerät benutzt. Wie Konfiguriert man denn das Ziel wo man hin möchte? </text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_3">
			<text>Hmm.. Nun, da es noch ein Prototyp ist und es nur spärliche Informationen gibt, muss das sicherlich irgendwie eingestellt werden.. Den einzigen zuverlässigen Wissenschaftler den wir hier in der Zone kennen ist Sakharov. Möglicherweise könnte er weiterhelfen..</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_4">
			<text>Na sicher doch.. Sakharov!?. Danke für den Tip. </text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_5">
			<text>Ja, er könnte dir damit weiterhelfen. Aber warte.. ich habe da noch was für dich..</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_6">
			<text>So? Was denn?</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_7">
			<text>Also.. Seit langen suche ich nach einem bestimmten Artefakt. Mit diesem solle man so gut wie... .. lach nicht.. - Unbesiegbar.. sein. Meinen Recherchen zufolge führt eine Spur nach Pripyat. Es gibt insgesamt drei Geheime verstecke. In einem soll sich ein PDA befinden. Dort sind Informationen drauf die ich wirklich brauche. In den anderen beiden gibt es nur Ausrüstung.. Sehr - wertvolle - Ausrüstung. Besorg' mir bitte den PDA. Den anderen Kram kannst du behalten.\n \nDeal?</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_8">
			<text>Interessant. Wertvoll sagst du? Da sage ich nicht Nein! Gib her die Koordinaten.</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_9">
			<text>Die genaue Position in Pripyat kann ich dir leider nicht geben, nur eine ungefähre Lage..</text>
		</string>
		<string id="kostya_x10_taynik_10">
			<text>War ja klar. Na gut. Bis Später.  </text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_0">
			<text>Hey Kostya! Hier ist dein PDA. Sieht aber nicht mehr ganz gut aus.</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_1">
			<text>Viele dank, Bruder. Ach.. Mal sehen..</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_2">
			<text>No problem .. I appreciate the work you have given me...</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_3">
			<text>Komme später vorbei. Auf was für Informationen ich auch Stoße. Es wird mir eine Freude sein diese mit dir zu teilen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_pripyat_taynik_4">
			<text>Das hört sich gut an. Wir bleiben in Kontakt.\n \nBis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_0">
			<text>Guten Tag Professor. Ich habe hier etwas ganz Interessantes gefunden!</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_1">
			<text>Moment.. Ich höre junger Mann.. Also was ist so Interessant?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_2">
			<text>Schauen sie Professor. Diesen Prototyp eines "Hand Teleporters" habe ich gefunden. Fragen sie nicht wo ich ihn gefunden habe. Haben sie von dem Gerät schonmal gehört?  Es gibt nur sehr wenig Informationen wie er funktioniert. Diese Information hab ich mit falls sie die brauchen.. Irgendwie muss das Ziel eingestellt werden. Bin da aber etwas überfragt. Vielleicht können sie mal ein Blick drauf werfen?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_3">
			<text>Ich glaub'.. ich werd' verrückt Gezeichneter! Zeig mal her die Dokumentation.. Hmm - stimmt da fehlt einiges. Interessant, ja das muss ich mir genauer anschauen. Ich werde das Gerät einer Überprüfung unterziehen und die Unterlagen dafür soweit vervollständigen damit du das Gerät benutzen kannst.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_4">
			<text>Scheint ihnen wohl bekannt vorzukommen? Wie dem auch sei. Viele Dank Professor.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_5">
			<text>Keine Ursache Gezeichneter. Während ich daran arbeite könntest du mir einen Gefallen tun?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_6">
			<text>Was benötigen Sie, Professor?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_7">
			<text>Für eine meiner Forschungen benötige ich gewisse Daten und Informationen. Damit ich da mal weiterkommen. Vasiliev hatte diese Informationen in seinem PDA gespeichert. Um "Ghost" zu unterstützen ging er in Laboratorium X-16. In manchen Kreisen wird es auch als "Brain-Lab" bezeichnet.\n \nEr kehrte jedoch nie wieder zurück. Bitte sieh dich mal da um, ob sein PDA dort ist. Sollte er sich dort befinden, bringe ihm mir bitte. Du würdest mir damit mit ein Großen Gefallen tun. In der zwischen Zeit arbeite ich die Dokumente wegen dem Teleporter auf.
</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_8">
			<text>Kein Problem, Professor. Ich schau mich da mal um.\n \nBis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_9">
			<text>Danke, Gezeichnter! Dann bis später.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_0">
			<text>Hallo Professor. Sind sie vorangekommen?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_1">
			<text>Oh.. Hallo Gezeichneter. Es ist schon bemerkenswert wie weit man kam. Dennoch, es müssten en paar Bauteile ersetzt werden um das Gerät wieder funktionstüchtig zu machen. In dem desolaten Zustand ist das Gerät nicht zu gebrauchen.\n \nAch.. Hast du den PDA gefunden?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_2">
			<text>Ja, hier.\n \nSo Schlimm? Ich weiß schon worauf das hinausführt. Also.. was brauchen Sie?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_3">
			<text>Sehr schön. Vielen Dank. Mal sehen.. Ja. das wird mich weiterbringen.. Nun gut, zurück zum Teleporter.\n \nJa wenn du ihn nutzen willst wirst du dafür los. Priorität hat erstmal nur eine Sache. Wir benötigen das Artefakt "Batterie". Mit dem Artefakt kann ich die Anpassungen in dem Gerät vornehmen und die Justierung konfigurieren. Die anderen Bauteile habe ich hier. Allerdings habe ich von den Bauteilen nur sehr wenige Exemplare hier im Lager. Ich könnte sie die für 100.000 Rubel verkaufen?\n \nEinverstanden?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_pda_4">
			<text>Das ist... Einverstanden und sorry Professor. Aber Sie sind schon ein Schlitzohr. Nagut. Das Geld und das Artefakt besorg' ich ihnen.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_0">
			<text>So.. Hier ist das "Batterie" Artefakt und .. oh-man.. 100.000  Rubel.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_1">
			<text>Es ist immer schön mit dir Geschäfte zu machen, mein Sohn. Gut.. dann kann ich meine Lager wieder auffrischen und die fehlenden Teile besorgen.\n \nNun zu dem Teleporter. Anhand von ein paar Unterlagen konnte ich  Das Gerät soweit funktionstüchtig machen. ... Nun noch das Artefakt Sensibilisieren und .. fertig.\n \nAlso Gezeichneter, wohin soll es denn gehen?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_2">
			<text>.. Zur Bar</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_3">
			<text>.. nach Kordon</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_4">
			<text>.. zum Jantar See</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_5">
			<text>Gut.. Die Einstellungen habe ich vorgenommen. Eins noch. Für die Aktivierung benötigt es die Energie vom "Mondlicht" Artefakt. Da die Energie vom Artefakt "Mondlicht" durch das Gerät entzogen wird und wegen der Teleportation die Energie sich im Gerät entlädt, benötigst du für das Teleportieren immer ein neues "Mondlicht" Artefakt. Bei diesem Prototyp funktionieren die Zielkoordinaten nicht Hundertprozentig. Die Zielmarkierung schwankt so um Siebzehnprozent. Du wirst an den Ort Teleportiert.. dennoch.. benutze das Gerät mit äußerster Vorsicht, da die Genauigkeit in meinen Augen doch sehr schwankt.\n \nEs existiert in dem Gerät keine Batterie für das Bios. Nachdem entladen "vergisst" das Gerät also auch die Einstellungen die man gemacht hatte.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_6">
			<text>Alles klar. Danke für die Info. Sagen sie? Wie stelle ich den die Einstellungen wieder her?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_7">
			<text>Ja, das ist echt ein Dilemma. Komme zu mir und ich Repariere das Gerät. Dafür benötige ich neue Bauteile, also 100.000 Rubel und ein neues "Batterie" Artefakt. Der Entladung's Prozess in dem Gerät macht die meisten Bauteile kaputt. Ich bin allerdings dabei ein neuen Prototyp zu entwickeln. Dabei versuche ich die Energie Prozesse zu verbessern und zu Optimieren. Die Bauteile bleiben bis auf ein paar identisch.\n \nWenn du interessiert  bist?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_8">
			<text>Das ist bemerkenswert Professor. Da bin ich dabei. Was brauchen sie?</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_9">
			<text>Danke für deine Unterstützung. Ich brauche dasselbe wie vorher. 100.000 Rubel, also Forschungsgelder und ein "Batterie" Artefakt. Wissenschaft ist Teuer.</text>
		</string>
		<string id="kostya_sacharov_teleport_10">
			<text>Forschungsgelder... aha.. Hab ich notiert. Das Artefakt vergesse ich auch nicht\n \nBis Später, Professor.</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_0">
			<text>Hallo Kostya. Kannst du mir die das Ziel für die Teleportation einstellen.?</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_1">
			<text>Na Sicher. Wo willst du hin?</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_2">
			<text>.. Zur Bar</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_3">
			<text>.. Kordon</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_4">
			<text>.. Zum Jantar See</text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_5">
			<text>Dann mal los.. </text>
		</string>
		<string id="kostya_teleport_6">
			<text>Alles klar. Hab' das Teil Konfiguriert. Du kannst loslegen.</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_0">
			<text>Die sind fertig mit der Welt... alle Tot.</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_1">
			<text>Man alter, vielen Dank. Das wäre ganz schön beschissen für mich ausgegangen...</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_2">
			<text>Ist immer toll einen Bruder aus der Scheiße zu helfen.\n \nSag mal, kannst du mir sagen wo man nach guten Artefakten suchen kann. Munition und Ausrüstung wäre auch nicht verkehrt....</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_3">
			<text>Hm... Ich denke gehört zu haben das die was von einem Versteck sappelten. Irgendwo in der nähe des Anfänger Lagers. Ich Kann dir nicht genau sagen wo, aber dort soll es viele Anomalien geben.. Das ist ales was ich dir sagen kann.\n \nHey und danke nochmal..</text>
		</string>
		<string id="svalka_yurik_4">
			<text>Super. Danke für den Tip! Ich werde mich da mal umschauen.</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 03.07.2017 21:35:53 -->
