<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 22 Jan 16 -->
<string id="esc_direction_fire">
	<text>Es wird nicht geschossen, es sei denn, ich gebe den Befehl. Kein Fingerjucken. Kapiert?</text>
</string>
<string id="esc_fanat_victory">
	<text>Sieg!!! Wir haben gewonnen! Gut gemacht, Brüder. Jetzt plündert die Leichen und füllt eure Nestände und Asuüstungen auf, du auch, "Gezeichneter". Dann Lass uns reden.</text>
</string>
<string id="esc_return_dv">
	<text>Gut, Gezeichneter. Ich bin froh, dass du noch lebst und uns besuchst. Komm her und lass uns reden. Es braut sich etwas zusammen.</text>
</string>
<string id="esc_tutorial_end">
	<text>Hervorragend, dein Auftrag ist vollendet. Du wirst hier immer willkommen sein Gezeichneter.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_thanks">
	<text>Gezeichneter, jetzt, wo der Händler allen das "OK" wegen dir gegeben hat, können wir Geschäfte machen. Komm her und lass uns reden.</text>
</string>
<string id="escape_fox_quest">
	<text>\nSidorovich: Also Gezeichneter, wegen Strelok. Ein Stalker namens Fox kommt\nvon einem Überfall zurück. Sieht so aus als hätte er echt ein schwere Zeit\ngehabt und bräuchte Hilfe.\nEr hat irgendwelches Viehzeug am ganzen Körper\nsagt' er.. er wird's nicht lange machen. Er könnte etwas\nüber Strelok wissen.\nDu musst ihn sofort sehen. Her sind die Koordinaten.</text>
</string>
<string id="escape_stalker_death">
	<text>Schwach, Gezeichneter. Die Jungs sind tot, obwohl das nicht an dir liegt aber einige unschuldige Anfänger sind dort gerade überlst in den Toto gegangen. Das passiert in der Zone. Jedenfalls, nach dem du beim Händler warst komm zu mir zurück und dann reden wir übers Geschäft.</text>
</string>
<string id="escape_stalker_helped">
	<text>Gut gemacht, Gezeichneter. Weiter so, und du hast bald Freunde. Komm mich besuchen und dann reden wir übers Geschäft.</text>
</string>
<string id="escape_stalker_killed">
	<text>Das war nicht gerade clever, Gezeichneter. Du bist ganz schön Arrogant, was? Wie dem auch sei, du hast den Test bestanden, aber mit Wolf und seinen Schlägern musst du jetzt alleine fertig werden. Soviel ich weiß hat Wolf aber dennoch - wenn auch minimal - interesse mit daran mit dir Geschäfte zu machen. Ich warte auf dich. Wir haben weitere Arbeit zu besprechen.</text>
</string>
<string id="info_esc_give_agroprom_task">
	<text>Gezeichneter, das Militär hat beim Agroprom-Forschungsinstitut ein paar interessante Sachen ausgegraben. Die möchte ich haben und du wahrscheinlich auch. Hol die Info und geh damit zum Wirt in der 100 Rad's Bar. Die liegt in Rostok be der der alten Fabrik im Norden. Und beeil dich!</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
	<text>\nSidorovich: Denk drüber nach mann. Beim nächsten mal könntest du das sein.. he he. Wie\nauch immer, sei extreme vorsichtig in der nähe von Anomalien. Sobald der Detektor Alarm\nschlägt schnapp' dir die Schraube und wirf sie vor dich hin. Alles klar. Wir sprechen uns noch.</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_about_pda">
	<text>Öffne dein PDA und drücke "Kontakte" oder drücke ($$ACTION_CONTACTS$$). Leute im Umkreis von 250 Metern mit aktivem PDA werden unter Kontakte und auf der Minikarte deines Visors sichtbar. Sie sehen auch deren Gesinnung Ihnen gegenüber, können also auf potentielle Feinde achten. Banditen und Mutanten haben aber in der Regel keinen aktiven PDA (hehe), also Vorsicht!</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_activate_map">
	<text>Um die Karte zu aktivieren, drücke '$$ACTION_MAP$$'.</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
	<text>Um den PDA zu aktivieren, drücke '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
	<text>Um mit jemandem zu reden, ziele auf ihn und drücke '$$ACTION_USE$$'.</text>
</string>
<string id="tips_esc_trader_quest_1">
	<text>Finde das Artefakt im markierten Gebiet auf der Karte und bringe  es zum Händler.</text>
</string>
<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
	<text>Vorsicht, Gezeichneter. Du könntest draußen der Nächste sein.</text>
</string>
<string id="tutorial_trader_give_medikit">
	<text>Gib diesem Trottel ein Medikit.</text>
</string>
<string id="tutorial_trader_look_vagon">
	<text>Gezeichneter! Vergiss das Artefakt, das gibst du später ab. Geh sofort zum verlassen Waggon an der Straße. Meine Jungs brauchen Hilfe. Die Trottel haben einen Hubschrauber beschossen. Du hast die Koordinaten.</text>
</string>
<string id="tutorial_trader_search_corpses">
	<text>Durchsuche immer die Leichen - vielleicht findest du etwas Wertvolles.</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 12.06.2017 03:29:57 -->
