<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- AMK Dialogs-->
	<string_table>
<!--Äèàëîã ñ Êóëèíàðîì-->
		<string id="artem_kulinar_0">
			<text>Sei gegrüßt! Was brauchst du?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_1">
			<text>Ich sehe, ihr habt hier eine ganze "Bar" organisiert! Rastplatz, einen Meter von dem strahlenden Müll entfernt... Na ja...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_2">
			<text>Und?!... Einen anderen Platz gibt es hier nicht dafür... Nicht alle können rund um die Uhr in der Zone unterwegs sein... Besonders die Anfänger nicht. Für manche ist schon der Gang vom Kordon zur Müllhalde eine Heldentat! Oder hast du vergessen, wie es bei dir anfangs war?..</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_3">
			<text>Ähhh... Das stimmt, vieles hab ich schon vergessen... Aber hat es einen Sinn, hier einen Lager aufzuschlagen? Ein paar Kilometer weiter, sagt man, gibt's doch die Bar, da gibt es Verpflegung und Munition kann man da auch kaufen. Und hier? Diebe und Banditen schleichen herum, und die Stiernacken werden euch mit Razzien nerven.</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_4">
			<text>Bar, Bar... Na und? Da kommst du nicht einfach so rein, wenn über dich nicht wenigstens zehn Mal in den News berichtet wurde... Da sitzen erfahrene Leute, mit den Anfängern haben die nichts am Hut. Und hier sind sie eigene Herrn. Verkaufen Artefakte, kaufen Verpflegung... Du verstehst. So eine Art Vorschule, für die, die noch wie Kinder in der Zone sind. Banditen?.. Keine Angst, "Grauer" hat vor kurzem mit ihnen richtig aufgeräumt, und du hast ja auch mitgeholfen. Die werden so schnell nicht wieder kommen. Und Militärs... Da lassen wir uns auch noch was einfallen. Noch sind wir nicht so viele, aber später werden wir auch mit ihnen fertig...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_5">
			<text>Ja? Und was macht ihr, wenn die Hubschrauber kommen?.. Na ja, auch egal... Müßt ihr selbst wissen. Und wie kommst du auf die "edle" Idee, den Neulingen zu helfen?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_6">
			<text>Das liegt in meiner Natur. So wurde ich erzogen. Ich war ja ein Koch, als ich noch in der "Außenwelt" lebte. Die Neulinge hier, sind wie Katzen und Hunde, die früher von mir Essensreste an der Hintertür bekamen... Hier kannst du aber nicht einfach so ein Tier füttern. Dann kümmere ich mich halt um die Anfänger... Hab noch ein paar Beziehungen hinter dem Perimeter, da wird mir Proviant und Ausrüstung geliefert. Und mit Verlust arbeite ich, natürlich, nicht...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_7">
			<text>Kannst du mir ein Rat geben, mit wem ich hier noch Beziehungen knüpfen kann?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_8">
			<text>Mit wem noch?.. Hmm... Einen haben wir hier, Witek Woron. Interessanter Kerlchen, übrigens.</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_9">
			<text>Woron? Und was ist so interessant an ihm?</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_10">
			<text>Ach... Der sieht wie ein typischer Anfänger aus, aber schleppt manchmal solche Waffen an - da staunst du nur! Verschwindet ab und zu für mehrere Tage, und keiner weiß wo er ist. Und wenn er dann zurück ist, hat er nicht mal einen Kratzer. Seltsam ist es... Als ob er sich mir der Zone in eigener Sprache unterhält. Vielleicht findest du mit ihm eine gemeinsames Gesprächsthema...</text>
		</string>
		<string id="artem_kulinar_11">
			<text>Verstehe. Ja, scheint eine ungewöhnliche Person zu sein... Danke für die Infos, ich gehe dann mal...</text>
		</string>
<!--Äèàëîã ñ Âèòüêîì Âîðîíîì-->
		<string id="vitek_voron_0">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_1">
			<text>Grüße dich! Ich schaue mich hier nur um. Gemütliches Plätzchen habt ihr hier gewählt...</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_2">
			<text>Passt schon.</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_3">
			<text>Hmm... Ich sehe, du bist nicht grad gesprächig. Was treibst du so hier?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_4">
			<text>Ich mag halt kein sinnfreies Gerede. Ich ziehe Geschäft den Gesprächen vor. Für mich sind Geschäfte - Waffen. Gute Waffen. Interessiert?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_5">
			<text>Ohne Waffen ist man in der Zone aufgeschmissen... Was kannst du denn anbieten?</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_6">
			<text>Noch kenn ich dich nicht. Und du kennst mich nicht. Also rechne nicht mit breitem Angebot und Nachlässen...</text>
		</string>
		<string id="vitek_voron_7">
			<text>Harte Worte. Na gut, lass uns mal schauen, was du hast...</text>
		</string>
	</string_table>
