<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
	<string_table>
		<string id="bar_arena_man_job_0">
			<text>Erzähl weiter...</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_11">
			<text>Dein erster Kampf also? Dein Gegner ist ein Stück Fleisch, genau wie du. Er ist hier, weil er Schulden hat, und er hat zwei Möglichkeiten: herauskommen und kämpfen... oder in der nächsten Anomalie landen. Er wird kämpfen wie ein Tier, das in die Ecke gedrängt wurde. Waffen für heute... lass mich nachdenken... ah, ja! Warum nehmt ihr zwei nicht PMs... zwei Magazine für jeden sollten mehr als genug sein. Entweder machst du ihn fertig oder wir verfüttern dich an die Hunde - keine große Auswahl. Na, macht schon.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_111">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_112">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_12">
			<text>Dein letzter Kampf hat einen Scheißdreck bedeutet. Du bist immer noch das gleiche Stück Fleisch, und kein Mensch mit etwas Selbstrespekt würde auch nur ein Magazin auf dich verwetten. Wenn du dir anständiges Bargeld verdienen möchtest, musst du schon öfter in der Arena auftreten. Dein nächster Gegner hat auch die erste Runde geschafft, und sein Kampf war viel schwieriger als deiner. Ich kann ihn nicht leiden, um ehrlich zu sein - er tötet zu schnell, und die Zuschauer mögen das nicht. Geh also los und zeig uns, was du kannst! Die Quoten werden nach diesem Kampf steigen - du musst lediglich überleben. Bewegung!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_121">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_122">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_13">
			<text>Gut, gut... du bist doch nicht so ein Weichei, wie ich zuerst dachte. Jetzt wird es Zeit, dich bei einem echten Kampf zu prüfen. Du trittst gegen zwei Typen an. Der erste wird Schwede genannt, und an den Namen des zweiten kann ich mich nicht erinnern. Die wurden absichtlich zusammengesteckt, denn sie hassen sich bis auf die Knochen. Du brauchst dir also keine Sorgen zu machen, dass sie als Team arbeiten. Viel wahrscheinlicher erschießen sie sich gegenseitig. Heute ist Gewehrtag, du solltest sie also nicht zu nahe kommen lassen. Sonst können wir dich stückchenweise einsammeln. Die Quoten stehen 10:1, wenn du also gewinnst, machst du ordentlich Gewinn. Und ab mit dir!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_131">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_132">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_14">
			<text>Nun, jetzt kann ich sicher sagen, dass du ein Kämpfer bist, ein echter Kämpfer. Jetzt wird es Zeit für einen Teamkampf. Du bekommst zwei Brüder an deine Seite. Sie haben noch nicht gekämpft, aber es sind Brüder. Ich musste sie also in einen Teamkampf stecken. Wenn ich du wäre, würde ich von ihnen jedoch keine echte Hilfe erwarten. Ihr kämpft gegen ein erfahrenes Team, sie sind Anwärter für das Finale dieser Saison. Ein gefährlicher Haufen. Sie benutzen unterschiedliche Waffen, aber einer hat ein Automatikgewehr - sei bei ihm also besonders vorsichtig. Viel Glück, Kumpel ... du wirst es brauchen.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_141">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_142">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_15">
			<text>Heute hast du einen besonderen Kampf. Sogar die Armee hat von dir gehört! Wundere dich nicht, die kämpfen hier auch - unter ihnen befindet sich sogar ein General. Diese Typen sind von den Speznaz oder von OMON. Sie sind gut bewaffnet und ihre Rüstungen sind so gut, wie man annehmen darf. Mach dir aber keine Sorgen, ich lasse dich auch nicht im Regen stehen. Du bekommst eine Weste von der Freiheitsfraktion - sie ist leicht, wird dich also nicht langsamer machen. Na los, zeige ihnen, dass Stalker keine Prügelknaben sind. Viel Glück!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_151">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_152">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_16">
			<text>Zeit für dich, zu zeigen, was du drauf hast. Die Wächter haben eine Banditengruppe gefangen genommen, die den Stalkern bei Rostok Probleme bereitet hatte. Die meisten wurden lebendig geschnappt. Aber sie werden sowieso hingerichtet, daher habe ich die Wächter überzeugt, ihnen eine Chance zu geben. Wenn welche von denen überleben, dann verlassen sie die Zone in der Dose, das ist immer noch besser als hier zu sterben. Gut bewaffnet sind sie nicht - nur ein paar Pistolen und ein paar Abgesägte, allerdings sechs davon. Pass also auf. Los geht's!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_161">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_162">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_17">
			<text>Nun, du bist fast im Finale. Jetzt wirst du gegen einen echten Stalker kämpfen. Er ist zwar alleine, hat aber eine FN F2000 und eine Panzerung. Fängst du dir nur einen Treffer ein, bist du Toast. Wäre ein hübscher Überraschungseffekt für dich ... Deshalb gebe ich dir einen guten Rat: Sei vorbereitet, es wird hart. Der Sieger kommt ins Finale. Kämpfe um dein Leben, los!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_171">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_172">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_18">
			<text>Glückwunsch, du bist im Finale! Noch eine Runde, und die wird durch den Tod beendet, jeder kämpft für sich selbst. Es werden 4 andere Stalker in der Arena sein: alles echte Profis mit Panzerung und G36, aber dieses Mal ist es echt fair - du bekommst das Gleiche, was die haben. Der einzige Unterschied: du bekommst keine Medikits oder Verbände im Kampf ums Leben. Bereit? Los, zeig, dass du der Beste bist, LOS!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_181">
			<text>Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_job_182">
			<text>Ich bin nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_start_11">
			<text>Yo! Ich habe einen neuen Kampf für dich.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_start_21">
			<text>Geh und trink dir einen oder so was. Die Arena ist noch nicht fertig.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_start_31">
			<text>Du bist schon zum Profi geworden!!!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_start_41">
			<text>Du hast gewonnen! Hier ist deine Belohnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_start_51">
			<text>Für diesen Kampf hast du noch nicht genug Erfahrung gesammelt.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
			<text>Hier ist das Speicherstick, das Professor Kruglow mir gegeben hat.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
			<text>Õîğîøàÿ ğàáîòà, ÿ äóìàş "Äîëã" áóäåò áëàãîäàğåí çà ıòó èíôîğìàöèş. Âîò òâîÿ íàãğàäà.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
			<text>Òàê-òàê. Èíôîğìàöèÿ, ãîâîğèøü? Ïğÿìî îò ïğîôåññîğà Êğóãëîâà, äà? Òû ÷òî, èçäåâàòüñÿ íàäî ìíîé âçäóìàë? "ß, ïğîôåññîğ Êğóãëîâ, âî èìÿ íàóêè è ÷åëîâå÷åñòâà ñòèğàş îò÷¸òû íàøèõ èññëåäîâàíèé", - ıòî òà èíôîğìàöèÿ, êîòîğóş òû äîëæåí áûë äîñòàòü??? Äà-à... ß äóìàş "Äîëã" áóäåò î÷åíü "äîâîëåí", êîãäà óçíàåò îá ıòîì.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
			<text>Çàäàíèå âûïîëíèë, âîò ÊÏÊ Òèğàíà.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
			<text>Äà¸øü, Ìå÷åíûé. Ìîëîäåö! Íó, ÷òî ñêàçàòü?! Ïîğàäîâàë, äà. ×åñòíî ãîâîğÿ, íåìíîãî ñîìíåâàëñÿ, ÷òî òû ñ íèìè óïğàâèøüñÿ, à òû, ãëÿäè, è æèâîé îñòàëñÿ, è âñåõ ïîğåøèë.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
			<text>×òî ñ íàãğàäîé?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
			<text>Hier. Alles, wie abgesprochen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
			<text>Hier ist Lucky's PDA. Ich habe getan, worum du mich gebeten hast.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
			<text>Nett, Scar. Gute Arbeit! Was soll ich sagen? Du hast mich glücklich gemacht, Mann. Ich war mir nicht sicher, ob du das schaffst, um ehrlich zu sein... aber du lebst noch und die tun's nicht!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
			<text>Was ist mit meiner Belohnung?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
			<text>Du bist ein Held, Mann, ein echter Held. Hier, das sollte dich zufrieden stimmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
			<text>Hast du irgendwelche Spezial-Jobs?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
			<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
			<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige Wächter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu kümmern. Die Wächter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die für den Tod von Solitärstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die Wächter ein altes Abkommen haben. Die Wächter dürfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen möchten die Wächter, dass die erledigt werden - hübsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
			<text>Irgendwas anderes? Ist doch seltsam, dass die Wächter die damit davonkommen lassen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
			<text>Die Wächter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur "Lucky", ihren Anführer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
			<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
			<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der Wächter zu gewinnen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
			<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
			<text>Dein Auftrag ist es, "Tyran", den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
			<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
			<text>Wie du willst.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
			<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
			<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
			<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
			<text>Wie du willst.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
			<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
			<text>Übertreibe es nicht, Scar. Warum willst du noch mehr Arbeit, obwohl du dich noch nicht einmal um die Veteranen gekümmert hast?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
			<text>Nein, heute nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
			<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige Wächter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu kümmern. Die Wächter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die für den Tod von Solitärstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die Wächter ein altes Abkommen haben. Die Wächter dürfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen möchten die Wächter, dass die erledigt werden - hübsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
			<text>Sonst noch was?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
			<text>Die Wächter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur Lucky, ihren Anführer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
			<text>Ich mach's.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
			<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der Wächter zu gewinnen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
			<text>default text</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
			<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
			<text>Ich mach's.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
			<text>Wie du willst.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
			<text>Nein, heute nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
			<text>Nein, heute nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
			<text>Nein, heute nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
			<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
			<text>Noch nicht, aber beim nächsten Mal.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
			<text>Ich habe einen Job für einen Profi.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
			<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
			<text>Dein Auftrag ist es, "Tyran", den Anführer der Söldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer Kämpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir "Tyran"s PDA, und die Belohnung gehört dir.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
			<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das später nicht bereue.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
			<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen müsstest.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
			<text>Nein, das werde ich nicht übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
			<text>Wie du willst.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
			<text>Nein, im Moment habe ich kein Interesse.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
			<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
			<text>Los geht's. Bist du bereit?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
			<text>Hmm ... Wo kommst du denn her?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_121">
			<text>Also, Scar, hast du die Dokumente aus Labor X-16?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
			<text>Ja. Hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
			<text>Nein.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
			<text>Verdammt! Hier bin ich und reiße mir den Arsch auf, während du im Wald spazieren gehst! Geh und hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
			<text>In Ordnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_131">
			<text>Nun, Scar, jetzt müssen wir uns nur noch um den "Hirnschmelzer" kümmern und den Weg nach Norden frei machen! Bist du bereit diese Mission zu übernehmen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
			<text>Ja. Ich bin bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
			<text>Okay, Scar, du hast den schützenden Prototypen, du solltest also vor den Emissionen geschützt sein. Ich habe die Koordinaten des Bunkers. Denk daran, dass der Prototyp dich nicht ewig schützen wird, du musst den Bunker also so schnell wie möglich erreichen und den "Hirnschmelzer" deaktivieren.\n \nIch weiß nicht, was dann passieren wird, aber ich bin mir sicher, dass es das wert sein wird. Mit Sicherheit wissen wir nur, dass die Straße ins Zentrum der Zone offen sein wird. </text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
			<text>Na dann breche ich mal auf...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
			<text>Du musst nur zu der Antennen-Steuerung durchdringen und sie abschalten. Verstanden?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
			<text>Verstanden.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
			<text>Ach ja, noch eine Sache! Der Anführer der Wächter braucht einen Freiwilligen, um eine Art Auftrag bei den Lagerhäusern des Militärs auszuführen.\n \nWenn du Interesse hast, kannst du mal vorbeischauen. Ich spreche mit den Wachen, damit sie dich reinlassen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_132">
			<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
			<text>Zögere nicht zu lange, Scar! Diese Aufgabe dürfen wir nicht warten lassen! Sonst kann es passieren, das es jemand anderer tut und den ganzen Ruhm erntet.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_151">
			<text>Okay, die Dokumente, die du aus dem Institut mitgebracht hast, klären einige Dinge, aber uns fehlen noch ein paar Informationen, um das große Ganze zu erkennen. Es wird ein gewisses Labor X-18 erwähnt. Die Beschreibung passt zu den verlassenen unterirdischen Gewölben im Dunklen Tal. Sieht so aus, als müsstest du dorthin und die Informationen beschaffen. Das Labor ist verschlossen. Du wirst zwei Schlüssel-Codes brauchen, um reinzukommen. Einen kann ich dir geben, aber den anderen musst du dir von "Borow" im Dunklen Tal besorgen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
			<text>"Borow"? Wer soll das sein? Und wieso hat er auf einmal den zweiten Schlüssel?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
			<text>Ach, so schlimm ist es doch gar nicht! Du musst nur den zweiten Schlüssel zu Labor X-18 besorgen, dort eindringen und die zweite Ladung Dokumente finden. Vergiss nicht dir einen Schutzanzug zu besorgen, sonst hast du nicht die geringste Chance das Labor zu erreichen. Du kannst mit dem Wächter-Verwalter Petrenko reden, falls du besondere Ausrüstung brauchst. Wenn du dich mit den Wachen gut stellst.\n \nUnd, wirst du es tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
			<text>Ich werde es versuchen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
			<text>Klasse! Ich warte dann auf dich.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
			<text>Nein, ich möchte das noch nicht machen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
			<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht: Dies ist der einzige Weg, der uns helfen kann, die Straße nach Norden zu öffnen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_161">
			<text>Was willst du, Scar?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_162">
			<text>Hey, Scar! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch so mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_171">
			<text>Also, Scar, hast du die Dokumente aus Labor X-18 mitgebracht?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_172">
			<text>Ja. Das habe ich. Hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
			<text>Gut, die Situation klärt sich so langsam. Wie ich erwartet hatte, ist der Hirnschmelzer nicht natürlichen Ursprungs. Es ist ein experimenteller Emitter von Kaymanow, dessen Komponenten in Labor X-18 gefertigt wurden.\n \nDiese Dokumente nehmen Bezug auf Labor X-16. Dorthin wurden die Komponenten geschickt. Nach dem, was hier steht, befindet sich X-16 im Produktionskomplex am Jantar-See.\n \nDie Wissenschaftler haben dort in der Nähe ein mobile Forschungsstation eingerichtet, sie können dir vielleicht etwas konkreteres erzählen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
			<text>Und was jetzt?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
			<text>Einfach ist es nicht. Du musst zu den Wissenschaftlern und herausfinden wo X-16 ist, damit du die fehlenden Dokumente holen kannst. Bist du dem gewachsen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
			<text>Wenn wir schon so weit sind, mache ich das auch noch.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
			<text>Klasse! Ich übermittle dir jetzt die Koordinaten für eine sichere Route ins Wildgebiet. Dahinter liegt Jantar... Ich werde auf dich warten.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
			<text>Nein, ich bin dazu noch nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
			<text>Na, dann mach dich schnell bereit, Scar! Diese Sorte Geschäft kann man nicht aufschieben.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_173">
			<text>Nein, ich hab sie noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
			<text>Worauf wartest du noch? Hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_181">
			<text>Was willst du, Scar?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_182">
			<text>Hey, Scar! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch so mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_2">
			<text>Hey, Scar! Hast du die Dokumente aus dem Forschungs Institut mitgebracht?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_21">
			<text>Nein, die Dokumente aus dem Institut hab ich noch nicht.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_211">
			<text>Das ist nicht gut, Scar, überhaupt nicht gut ... Du verstehst doch, wie dringend wir sie brauchen, oder? Wir brauchen sie sehr dringend, das kannst du mir glauben. Der Hirnschmelzer befindet sich direkt vor unserer Nase, aber wir wissen nicht, wozu er gut ist! Geh und hol jetzt die Dokumente - danach unterhalten wir uns.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
			<text>Ich glaube, ich verstehe.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_22">
			<text>Hier sind die Dokumente aus dem Institut.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_221">
			<text>Gute Arbeit, Scar. Endlich haben wir diese Dokumente. Ich werde jetzt einen Blick drauf werfen, und vielleicht kann ich herausfinden, wie man nach Norden kommt.\n \nRuhe dich solange aus, trink was oder so. Oder schnappe ein wenig frische Luft.\n \nWenn du knapp bei Kasse bist, kannst du in der Zwischenzeit in der Arena kämpfen. Der Besitzer heißt Arnie, seine Kontaktinformationen habe ich dir gerade übertragen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
			<text>In Ordnung, ich komme dann später wieder.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
			<text>Jetzt hör zu!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_3">
			<text>Was willst du, Scar?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_start_4">
			<text>Hey, Scar! Die Zeiten ändern sich, aber du bist immer noch so mürrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
			<text>Ich möchte etwas wissen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
			<text>Was denn?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
			<text>Danke.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
			<text>Was weißt du über Strelok?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
			<text>Keine Ahnung, Jeder hat schon mal was von ihm gehört und hier weiß man soviel über dieses Stalker wie nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
			<text>Was weißt du über einen Stalker, der "Ghost" genannt wird.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
			<text>Einer von Streloks Männern. Sein Leichnam ist noch im Labor X-16. Sam fand die Leiche als er dort Reperaturen ausführte.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
			<text>Er ist ein alter Stalker im Ruhestand, lebt in den Sümpfen. Ich markiere die Stelle für dich auf der Karte. Er gehörte damals Streloks Gruppe an.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
			<text>Was weißt du über einen Stalker, der "Reißzahn" genannt wird.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
			<text>Du meinst sicher den Typen der lispelte ... Er war ein bisschen seltsam, so viel ist sicher - Er wurde bei den Armeelager getötet.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
			<text>Erzähl mir von den mobilen Laboren der Wissenschaftler.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
			<text>Die Wissenschaftler bauen sie von Zeit zu Zeit auf. Isolierte Metallbunker mit allem, was man zum Leben braucht. Wir stehen mit einem dieser Labore in Jantar in Verbindung. Die Wissenschaftler sind gute Jungs - sie erzählen uns viele interessante Sachen, und wir helfen ihnen, wo wir können ... Eine Art Wechselbeziehung ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
			<text>Was ist der "Wunschgönner"?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
			<text>Ach! Das ist eine interessante Frage ... Ich wünschte, ich wüsste die Antwort. Ich kann dir die Legende um diesen "Gönner" erzählen. Du musst dann selbst für dich herausfinden, wie viel Wahrheit darin steckt. Möchtest du sie hören?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
			<text>Nun, das klingt sehr interessant.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
			<text>Die Legende berichtet von dem Monolithen, der vielleicht die Ursache für die Zone ist. Als die Zone 2006 explodierte, wurden die Menschen im Umfeld evakuiert und die Zone selbst wurde von der Armee abgeriegelt. Alle waren in Panik, niemand wusste, was vor sich geht, die Zone weitete sich aus und die Feldlabore konnten nichts ausrichten! Unmengen Menschen starben. Alle hatten Angst vor der Strahlung, die halb Europa betreffen könnte. Nachdem einige Jahre vergangen waren, erschienen ein paar mutige Jungs, wie du, die sich selbst Stalker nannten. Sie schlichen sich an der Armee vorbei, weil sie glaubten, dass es in der Zone Sachen gäbe, die sie reich machen könnten. Stück für Stück brachten sie seltsame Dinge aus der Zone an, Artefakte, mit denen sie letztendlich eine Menge Kohle machen konnten. Die Wissenschaftler waren wie irre hinter den Dingern her. Sie zahlten damals fantastisch viel Geld für Kinkerlitzchen ... anders als heute.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
			<text>Erzähl weiter ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
			<text>Nach einer Weile kamen die ersten Geschichten und Legenden über das auf, was sich tief in der Zone beim Atomreaktor befand. Damals war es auch, dass uns einer der Veteranen die Geschichte vom Monolithen erzählte, der einem angeblich Wünsche erfüllt. Du hättest die Hysterie erleben sollen: erfahrene, kluge Männer versuchten, ins Zentrum zu gelangen - alle wollten etwas von dem Monolithen. Wir kennen ein paar schauerliche Details vom ersten Stalker, der zum Monolithen durchgekommen war ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
			<text>Weiter ... erzähl mir mehr.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
			<text>Als die Zone erschienen war, waren viele Menschen darin gefangen, abgeschnitten von der Außenwelt. Die meisten waren ziemlich schnell gestorben, aber es gab ein paar wenige Überlebende, die versuchten, etwas dagegen zu unternehmen. Einer dieser Überlebenden fand den Weg zum Reaktor und bemerkte dieses seltsame Licht darin. Da er nicht zurück konnte, beschloss er, näher heranzugehen. Er sah das kaputte Dach des Reaktorsarkophags und das Licht, das daraus kam. Er kletterte die Mauer hoch und schaute hinein. Unter dem Schutt aus Metall und geschmolzenem Beton lag dort ein massiver schwarzer Felsen. Es war der Monolith. Der Stalker schaffte es, den "Zauber" abzuschütteln und begriff, dass er sich sehr nahe am Sarkophag befand, der extrem verstrahlt war. Er hatte Todesangst, doch durch die Furcht spürte er den Monolithen rufen. Der Monolith rief ihn, und er sah in seinem Kopf seltsame und unglaubliche Dinge über diesen Monolithen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
			<text>Cool ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
			<text>Ich weiß nicht, was von dieser Geschichte wahr ist und was nicht. Der Punkt ist jedoch, dass der Typ einen Wunsch hatte, der wahr wurde, während die Zone sich um 5 km ausdehnte. Anscheinend saugt die Zone für jeden gewährten Wunsch mehr Land auf ... Aber das hält Hitzköpfe wie dich ja nicht auf. Sie versuchen immer weiter, mit ihren wertvollen kleinen Wünschen im Herzen durchzukommen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
			<text>Im Moment bin ich eher an anderen Dingen interessiert.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
			<text>Das ist deine Sache, Mann. Was genau möchtest du denn wissen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
			<text>Hick ... verdammt! Ja, ich bin betrunken, betrunken! Die wollen ... die ... wollen mich bei den Wächtern rauswerfen, wenn ich diesen Auftrag verpatze ... weißt du? Aber ich fühle mich ... hick ... im Moment ... hick ... nicht so gut ... weiß du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
			<text>Das kann ich verstehen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
			<text>Was gibt's? Irgendwelche Neuigkeiten? Du hast das kleine Stück Scheiße nicht erwischt, ich kann es in deinen Augen sehen. Das Leben ist beschissen ... Hör zu. Oder trink wenigstens einen mit mir. Tust du das?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
			<text>Maaaann ... hick ... du ... du ... du hast mir geholfen! Wir trinken auf die Wächter ... schätze ich! Und ... oh!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
			<text>Ich habe sie gefunden. Hier ist dein Gewehr.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
			<text>Wow! Du hast mein Gewehr gefunden?! Mir fehlen die Worte, Mann! Vielen Dank! DANKE! Ich bin ja so froh! Du hast mir echt geholfen, hast du wirklich. Verdammt. Hier, nimm das - es ist nicht viel, aber es ist alles, was ich habe. Ich werde es dir nicht vergessen, und ich hoffe, dass ich dich beizeiten anständig belohnen kann.\n \nHör zu, ich sag dir was. In der Nähe von der Stelle, wo du mein Gewehr gefunden hast, gibt es ein seltsames Haus, das mit Brettern verschlagen ist. Niemand weiß, was wirklich drin ist, aber man kann durchs Fenster sehen, dass es dort Anomalien gibt, und zwar viele. Vielleicht sind da sogar Artefakte drin... Ich weiß aber nicht, wie man dahin kommt.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
			<text>Erzähl weiter...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
			<text>Ich gebe dir alles, aber bitte bring mir mein Gewehr zurück.\n \nIch habe es an der Stelle verloren, wo diese verdammten Chimeras leben. Sei aber vorsichtig. Die Chimeras sind nicht besonders freundlich.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
			<text>In Ordnung, ich werde versuchen, dein Gewehr zu finden.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
			<text>Ich werde dich nicht belügen, Mann!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
			<text>Es ist in deinem Interesse.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
			<text>Nein. Lass mal. Ich habe Wichtigeres zu tun.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
			<text>Deine Sache... aber ich hoffe, dass du es dir noch anders überlegst.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
			<text>Wir werden sehen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_start_11">
			<text>Ich habe ein großes Problem, Mann! Ich... Ich habe mein Familiengewehr im Wildgebiet verloren. Ich wollte eine Chimera abknallen, bin aber gerade so mit dem Leben davongekommen. Verdammt! Hör zu, Bruder... wenn du es mir zurückbringst, bezahle ich dich. Ich habe mir hier ein wenig Bargeld verdient, und ich gebe dir alles. Du musst nur mir mein Gewehr zurückbringen.\n \nEs ist ein Familiengewehr, weißt du! Weitergereicht von Vater zu Sohn. Und ich habe es verloren! Ich habe mich so sehr daran gewöhnt, es ist wie eine Verlängerung meines Armes.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_start_21">
			<text>Hey! Irgendwelche Neuigkeiten? Konntest du meine Waffe finden??</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_start_31">
			<text>Danke, Bruder. Ich werde nie vergessen, dass du mir geholfen hast!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
			<text>"Wolfshund" sagte, dass du etwas für mich hast.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
			<text>Klar. Hier ist ein Granatwerfer, weil du ihm bei Kruglow geholfen hast, und 1000 Tacken Bargeld dazu. Ich gebe dir noch ein paar nützliche Informationen, um den Deal zu versüßen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
			<text>Danke.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
			<text>Hör zu, was ich dir zu sagen habe. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die Wächter behalten dich im Visier. Ich würde sagen, du solltest zur verlassenen Militärbasis gehen und dich den Reihen der Freiheit anschließen - die brauchen gute Kämpfer. Schon bald wird es einen Machtkampf zwischen den Gruppen geben, und jeder, der sich für die richtige Seite entscheidet, wird es nicht bereuen. Die Koordinaten des Übergangs dahin hab ich dir auf dein PDA geladen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
			<text>Ich handele mit Informationen. Ich verkaufe wichtige Informationen und kaufe Tabellen, Dokumente und Laboraufzeichnungen. Meine Informationen sind wertvoll und sehr nützlich für denjenigen, der sie besitzt!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
			<text>Hallo, Scar. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die Wächter behalten dich im Visier. Ich würde vorschlagen, dass du zur verlassenen Militärbasis gehst und dich der Freiheit anschließt - die brauchen gute Kämpfer. Die Koordinaten des Übergangs dahin hab ich dir auf dein PDA geladen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
			<text>Ich werde drüber nachdenken.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
			<text>Nun, Scar, was führt dich hierher? Möchtest du ein paar Informationen kaufen, oder hast du heute etwas anzubieten?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
			<text>Du stehst also mit der Freiheitsfraktion im Bunde?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
			<text>Ich kann die Frage im Moment nicht beantworten. Alles, was ich sagen kann, ist, dass ich keiner Gruppe angehöre.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
			<text>Erzähle mir von der Freiheitsfraktion.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
			<text>Klar, kein Problem! "Freiheit" ist eine der ältesten Gruppen in der Zone, und sie ist die einzige, die sich gegen die Regierungstruppen und die Forschungsteams wehrt. Ihre Gründer sind tot - sie wurden bei einem Blutbad getötet, als die Armee eine große Angriffstruppe in die Zone geschickt hatte. Aber die Fähigkeit, die Zone von außerhalb zu kontrollieren, wurde dabei ebenfalls zerstört. Es gibt einige Hinweise, die vermuten lassen, dass die Zone anfangs als Testgelände für geheime Waffen der Armee genutzt wurde. Wenn das wahr ist, dann müssen die echt üble Waffen ausprobiert haben. Aber egal, was wollte ich sagen...? Ach ja, "Freiheit" ist die einzige Gruppe, die versucht, die Regierung davon abzuhalten, wieder die Kontrolle über das Testgelände zu erlangen. Gott allein weiß, was passiert, wenn die wieder mit ihrer Testscheiße anfangen. Daher versucht "Freiheit", um jeden Preis durchzuhalten.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
			<text>Was ist mit den Wächtern?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
			<text>Die Wächter werden im Grunde von der Regierung außerhalb gelenkt. Ihr aktueller Auftrag besteht darin, das Territorium von Mutanten zu befreien und "Freiheit" zu vernichten. Genau das tun sie derzeit. Wenn die Zeit gekommen ist, werden sie eine große Angriffstruppe in die Zone bringen und die Kontrolle des Gebiets übernehmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
			<text>Danke für die Informationen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
			<text>Ich möchte ein paar Informationen kaufen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
			<text>Im Augenblick kann ich dir Informationen über "Strelok"s Gruppe für fast gar nichts verkaufen - 4000 Rubel.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
			<text>In Ordnung, die nehme ich. Hier sind die 4000.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
			<text>Sie befindet sich beim Agroprom Forschungsinstitut, dort gibt es ein unterirdisches Versteck. Möglicherweise finden sich dort Informationen über die Pläne der Gruppe und eine Liste der Mitglieder. Die Koordinaten des Verstecks habe ich hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
			<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
			<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
			<text>Ich Augenblick habe ich Informationen über eine Gruppe, die es bis ins Zentrum der Zone geschafft hat. Sie sind praktisch geschenkt - nur 2000 Rubel.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
			<text>In Ordnung, ich nehme sie. Hier sind die 2000.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
			<text>"Strelok", "Ghost" und "Reißzahn" gingen ins Zentrum der Zone. Was sie dort vorfanden, weiß niemand. Aber "Strelok" ging verloren, während "Ghost" und "Reißzahn" völlig niedergeschlagen und mutlos zurückkamen. Die letzten Nachrichten über "Ghost" waren, dass er zum mobilen Labor am Jantarsee gegangen ist. Hier sind die Koordinaten des Lagers der Wissenschaftler.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
			<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
			<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
			<text>Ich habe ein paar Informationen über das Geheimnis vom Jantarsee. Der Preis ist nur symbolisch - 3500 Rubel!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
			<text>In Ordnung, gekauft. Nimm 3500.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
			<text>Das Geheimnis vom Jantarsee gleicht dem des Hirnschmelzers, sie wirken in vielerlei Hinsicht ähnlich. Eine Art Emission macht aus allen, die damit in Berührung kommen, Zombies. Die zombifizierten Stalker bewegen sich um das Zentrum eines Emitters und greifen jeden an. Es gibt Informationen, die annehmen lassen, dass die Lösung zum Rätsel des Jantarsees unterirdisch zu finden ist. Hier sind die Koordinaten des Emitters am Jantarsee und die des Hirnschmelzers.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
			<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
			<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
			<text>Momentan habe ich keine neuen Informationen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
			<text>... wurde aber auch Zeit, dass mal jemand "Borow" drankriegt! Wenn ich wüsste, wer es war, dann würde ich ihm einen Drink spendieren.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
			<text>Ja, war wirklich an der Zeit.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
			<text>... hat jemand Freiheit wirklich fies drangekriegt: Ich habe gehört, dass eine ihrer Gruppen im Wildgebiet vernichtet wurde ... Ich frage mich, wer das getan hat.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
			<text>Ja, ich wüsste es auch gern ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
			<text>... endlich hatte mal jemand den Arsch in der Hose, die Blutsauger im Wildgebiet zu beseitigen ... Was haben die "Wächter" bloß die ganze Zeit gemacht?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
			<text>Was die "Wächter" getan haben? Die haben "Freiheit" geärgert, was sonst?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
			<text>... Ich habe gehört, dass jemand den Anführer von "Freiheit" erledigt hat. Jetzt werden die in schwere Zeiten geraten, würde ich sagen. Die "Wächter" werden jetzt richtig Druck machen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
			<text>Hoffen wir das mal.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
			<text>Du hast also diese Veteranen erledigt? Gut gemacht, mein Freund! Etwa sechs Stalker sind kürzlich in dieser Gegend verloren gegangen ... wir haben alle diese irren Veteranen verdächtigt. Es ist gut, dass sich jemand um sie gekümmert hat.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
			<text>Ja, viele wollten, dass diese Veteranen "verschwinden".</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
			<text>Du hast die Emissionen in Jantar abgeschaltet? Wow ... du bist ein irrer, geschickter Typ. Verdammt, ich bin froh, dass sich endlich jemand um dieses Ding gekümmert hat! Du kannst dir gar nicht vorstellen, wie viele unserer Jungs dort gestorben sind. Und jetzt werden die Wissenschaftler daran arbeiten müssen, was zum Teufel das war. Jetzt können wir vielleicht sogar mit dem Hirnschmelzer fertig werden ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
			<text>Ich würde gerne glauben, dass der Schmelzer abgeschaltet werden kann.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
			<text>Was willst du? Siehst du nicht, dass ich versuche, mich hier zu entspannen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
			<text>Was gibt's Neues?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
			<text>Ich habe gehört, dass "Strelok" zurückgekommen ist. Er hat die Ausrüstung, die du brauchst, um zu der Maschine zu gelangen... Er versteckt sich, da viele Leute hinter ihm her sind. Einige sagen das auch frei raus, während andere versuchen es geheim zu halten. Den Gerüchten zufolge haben sich sogar die "Wächter" und "Freiheit" auf die Jagd gemacht... alle mit eigenen Zielen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
			<text>Sieht ganz so aus, als täte "Strelok" gut daran, sich zu verstecken.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
			<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
			<text>Nützlich für einen Anfänger? Na, dann hör mir mal gut zu. Im Norden, nicht weit vom Hirnschmelzer, hat "Freiheit" in einer alten Militärbasis das Lager aufgeschlagen. Sie sind notorische Nihilisten, Anarchisten und Kriminelle - Freiheitskämpfer, ausgeflippte Guerilleros - alle. Alles, was sie tun, ist, Forschungsgruppen zu sabotieren, Armee-Einheiten anzugreifen und sich ständig mit den "Wächtern" anzulegen. Diese Scharmützel schlagen inzwischen in einen kleinen Krieg ums Überleben um. Lass mich dir einen Rat geben: Sieh zu, dass du nie etwas mit ihnen zu tun bekommst. Die akzeptieren dich nur, wenn du völlig verrückt bist und eine Belohnung auf deinen Kopf ausgesetzt ist. Ha ha ha. Kannst du dir das vorstellen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
			<text>Danke für deinen Rat.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
			<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
			<text>Nun, da war mal diese Gruppe, die von "Strelok" angeführt wurde. Es gab allerhand Legenden, die sich um die Zone rankten ... gute und schlechte, aber nur wenige Leute kennen die Wahrheit. Die Wahrheit ist, dass sie alle mit der Zone fertig werden wollten, dass sie herausfinden wollten, wodurch sie entstanden ist. Deshalb waren Armeestalker hinter ihnen her, aber die wussten nicht, wo sie nachschauen mussten. Die Regierung wollte nicht, dass normale Stalker Dinge wussten, die sie nicht wissen sollten. Eines Tages fand "Strelok" etwas wirklich Wichtiges heraus und bewegte sich mit seinen Jungs in Richtung Zentrum der Zone. Die Hälfte seiner Gruppe kam ums Leben, der Rest schaffte es, durchzukommen. Was dort mit ihnen geschah, das weiß keiner. Vermutlich hat es sie erwischt. Die anderen wurden gefangen und abgemurkst ... Ich glaube nicht, dass jetzt noch welche übrig sind. Traurige Geschichte, was?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
			<text>Ja ... Sieht ganz so aus, als wollte jemand, dass keiner die Zone versteht ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
			<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
			<text>Söldner sind irgendwie wie die Freiheitstypen, nur schlimmer. "Freiheit" hat wenigstens irgendwelche Ideale, aber diese Hunde ... die tun alles für Geld. Irgendjemand sollte sie unbedingt alle erledigen, bevor sie irgendwas wirklich Gefährliches aus der Zone in die normale Welt zerren! Sie haben ihre Basis in  Dead City, und dort gibt es in jedem hohen Gebäude einen Scharfschützen, verstehst du? Die sind nicht gerade wild auf Fremde.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
			<text>Ich verstehe. Anscheinend muss man in der Totenstadt vorsichtig sein.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
			<text>Kannst du mir etwas sagen, das für einen Anfänger nützlich wäre?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
			<text>Wenn du noch nicht in der Arena warst, dann würde ich sie dir empfehlen - das ist ein guter Weg, Geld zu machen und allen zu zeigen, was du drauf hast. Nicht alle sind mutig genug, um gegen das nächste Monster zu kämpfen, und das ist wirklich schade! Mann, sobald ich genug Geld für eine ordentliche Rüstung zusammen habe, bin ich dort.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
			<text>Bist du "Glatze"? Ich muss mit dir sprechen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
			<text>Sieht ganz so aus, als ob ich das wäre. Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
			<text>"Spotty" wurde aus dem Roten Wald gerettet, aber der "Bucklige" ist tot.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
			<text>Gottverdammt!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
			<text>"Spotty" geht's echt mies, sein Gehirn funktioniert nicht mehr. Vielleicht kannst du mit ihm reden? Wir müssen den Zeitplan des Schmelzers kennen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
			<text>Nein! Bitte mich nicht darum. Der "Bucklige" ist wegen mir tot, und "Spotty"s Unfall ist auch meine Schuld. Ich habe sie verlassen, verraten, alleine gelassen und bin davongerannt! Ich kann "Spotty" nicht in die Augen sehen, nach dem was ich getan habe!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
			<text>Komm schon, beruhig dich, Mann. Erzähl, was ist passiert?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
			<text>Wir drei machten uns bereit, zum Norden aufzubrechen. Wir kannten die Zeiten nicht, an denen die Emissionen des Hirnschmelzers geringer waren, aber "Spotty" schaffte es, diese Information von irgendwo zu bekommen. Woher, das weiß ich nicht. Wir waren schon halb durch den Sektor, als sich der Schmelzer plötzlich wieder einschaltete. "Spotty" wurde auf der Stelle ohnmächtig und stürzte den Hang hinunter. Ich geriet in Panik und sagte, dass wir alles zurücklassen und umkehren sollten. Der "Bucklige" riss sich aber zusammen und meinte, dass wir "Spotty" retten müssten... Ich sagte: "Du bist irre! Willst du nicht mehr leben? Für ihn ist es vorbei, und wie sollen wir ihn den ganzen Weg zurück tragen?" Gerade als er es geschafft hatte, mich zu überzeugen und nach unten zu "Spotty" zu klettern ... kam eine weitere Welle. Als ich wieder zu Bewusstsein kam, befand ich mich in der Militärbasis ... Ich dachte, der "Bucklige" und "Spotty" wären dort geblieben... aber er hatte ihn gerettet und es selbst nicht geschafft... Er hatte ihn gerettet!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
			<text>In Ordnung, "Glatze". Beruhige dich, Mann. Danke, dass du mir das alles erzählt hast. Ich werde selbst mit Spotty sprechen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
			<text>Tut mir Leid, Bruder. Ich bin nicht in Stimmung zum Reden ... Ein weiterer Drink wäre mir viel lieber.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
			<text>Was gibt's Neues?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
			<text>Da war so ein Typ... Er lispelte und humpelte, deshalb wurde er "Buckliger" genannt. Er war ein bisschen verrückt... hat mit sich selbst und mit Tieren gesprochen... aber abgesehen davon war er ganz in Ordnung. Er ist vor langer Zeit verschwunden, ging mit "Strelok" ins Zentrum. Und jetzt sagen sie, dass "Strelok" wieder da wäre.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
			<text>Ich frage mich, wo er sich jetzt aufhält.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
			<text>Was gibt's Neues?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
			<text>Das Wildgebiet ist jetzt voller Blutsauger! Die kommen immer nachts raus. Ich habe bei der Fabrik nebenan etwas wirklich Wichtiges gehört, etwas, dass jemandem etwas bedeutet. Die Wächter haben vor kurzem ein paar Jungs dort hineingeschickt, und ihre Schreie waren kilometerweit zu hören.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
			<text>Danke für die Informationen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
			<text>Wenn du um den Jantarsee herumgehst, kommst du zum Lager der Wissenschaftler - die betreiben da irgendwelche Forschungen... Wurden vom Hubschrauber abgesetzt und bekommen regelmäßig neue Vorräte. Die haben da eine echt hübsche Stelle... Und handeln kann man mit denen auch - sie kaufen Artefakte und haben vielleicht sogar den einen oder anderen Job für dich.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
			<text>Danke für die Informationen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
			<text>Wegen dem Hirnschmelzer hat es noch niemand geschafft, durch den Autoschrottplatz zu kommen. Ein paar Leute haben gesehen, wie ein Stalker durch die unsichtbare Grenze gegangen und umgefallen ist. Dann ist er nach wenigen Minuten aufgestanden und geradewegs aufs Zentrum des Schrottplatzes zugegangen. Seitdem wurde er nicht mehr gesehen...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
			<text>Interessant...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
			<text>Von Zeit zu Zeit tauchen Stalker wieder auf, die vermisst wurden. Das ist ein schrecklicher Anblick, das kann ich dir sagen: Sie stammeln etwas vor sich hin und greifen nach ihren Waffen, die sie irgendwo verloren haben... Einer kam neulich zu einem Posten der Wächter und sofort versammelte sich eine Menge Schaulustiger um ihn. Einer hat ihn sogar erkannt... Er sah furchtbar aus... rote Augen, blutüberströmt und voller Wunden... konnte kein Wort sagen, stöhnte nur wie ein Tier und ging immer im Kreis. Die "Wächter" holten ihn herein, aber er starb nach ein paar Tagen. Irgendetwas passiert mit den Leuten in der Zone, aber was?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
			<text>Das würde ich auch gerne wissen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
			<text>Am Jantarsee gibt es eine Menge Zombies. Sie laufen umher und greifen jeden Menschen an, den sie sehen. Wenn sie dich entdeckt haben, solltest du um dein Leben rennen - es gibt dort zu viele ehemalige Stalker... sie sind am See gestorben, und das ist alles, was von ihnen übrig ist.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
			<text>Ja, ich möchte mich ihnen nicht anschließen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
			<text>Die Händler sagen, dass es im Zentrum eine echte Schatzkammer der Artefakte gibt. Jeder, der es also dorthin schafft, hat für zwei Leben ausgesorgt. Ich selbst glaube, dass mehr dahinter steckt. Offenkundig denken die Händler nur an ihre eigenen Interessen, aber es gehen seltsame Gerüchte um. Anscheinend gibt es dort etwas Besseres als Artefakte - etwas, das nicht von dieser Welt ist, etwas Fremdes aus einer völlig anderen Dimension! Sie nennen es die Wunschgönnermaschine. Ich habe eine Legende über einen Stalker gehört, der es dorthin geschafft hat. Nur, jedes Mal, wenn jemand einen Wunsch äußert, wächst die Zone, und keiner von denen, die es schaffen, nutzen ihren Wunsch, um die Zone verschwinden zu lassen. Ich schätze, wenn du es zur Maschine schaffst, scheißt du auf die anderen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
			<text>Das ist traurig.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
			<text>Was hast du so gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
			<text>Alle, die an den Monolithen glauben, sind vollkommen irre. Alle reden davon, aber eigentlich weiß niemand wirklich, was sich im Zentrum der Zone befindet. Ein unsichtbarer Kristall, der vom Himmel gefallen ist... Ha ha ha! Ich schätze eher, dass eines der Geheimlabore in die Luft geflogen ist - ich meine, einige Stalker haben früher dort gearbeitet. Aber anscheinend kann man die Zone nicht mit Bomben bekämpfen. Nicht nur, dass die Strahlung sich über die ganze Welt verbreiten würde, halb Europa würde durch die Reaktion der Zone eingeebnet werden. Jemand ist neulich völlig durchgedreht - Ich habe gehört, dass sie normale Stalker umlegen, und das völlig ohne Grund. Wie gefällt dir das? Verdammte Fanatiker.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
			<text>Ich denke, die Situation benötigt ein wenig Aufmerksamkeit.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
			<text>Ich möchte mich den "Wächtern" anschließen. Was muss ich dafür tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
			<text>Zahle 1000 Rubel. Du bekommst einen Pass. Gehe damit zu Woronin im Bunker, er sorgt für eine Aufnahmeprüfung.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
			<text>In Ordnung. Hier ist das Geld.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
			<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
			<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
			<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
			<text>Weil in der Zone kein Platz für diese Freiheitsbanditen ist - sie müssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erklären. Ich bin beschäftigt.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
			<text>Zahle 1000 Rubel und du bekommst den Pass. Geh damit zum Verwalter der Wächter, damit er die Prüfungen arrangieren kann.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
			<text>In Ordnung, hier ist das Geld.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
			<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
			<text>Nein, ich habe es mir anders überlegt.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
			<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
			<text>Der Wirt hat mir erzählt, dass euer Anführer eine Art Auftrag für mich hat.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
			<text>Ja, er hat uns von dir erzählt, aber bevor wir dich reinlassen, erkläre ich dir kurz unsere Regeln. Hör zu, sie sind ganz einfach. Erste Regel: Auf unserem Territorium ist das Schießen verboten. Wenn du diese Regel zweimal brichst, eröffnen unsere Patrouillen das Feuer auf dich. Selbst, wenn du abhaust, werden unsere Wachen dafür sorgen, dass du unser Territorium nie wieder betrittst. Wenn du dich ruhig verhältst, wirst du keine Probleme haben.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
			<text>Verstanden. Ist das alles?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
			<text>Ja, das reicht. Du kannst durch.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
			<text>Das ist deutlich. Sonst noch was?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
			<text>Das wär's. Wenn du dich den Wächtern anschließen willst, dann nur zu. Wir brauchen gute Männer, aber ich warne dich: Bevor du akzeptiert wirst, musst du ein paar gefährliche Jobs übernehmen. Wir können keine Weicheier gebrauchen, deshalb wird jeder einer Prüfung unterzogen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
			<text>Halt! Außenseiter dürfen die Basis der Wächter nicht betreten.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
			<text>Was stehst du hier rum? Beweg dich!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
			<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der "Wächter" ist die Säuberung.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
			<text>Warum lasst ihr keine Außenseiter rein?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
			<text>Wo kommt ihr naiven Jungs eigentlich her? Wir sind im Krieg, klar? Wir bekämpfen die Freiheitsbanditen! Wir führen regelmäßig kleine Gefechte mit ihren Kämpfern im Wildgebiet.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
			<text>Ein Krieg mit "Freiheit"? Warum?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
			<text>Weil in der Zone kein Platz für diese Freiheitsbanditen ist - sie müssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erklären. Ich bin beschäftigt.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
			<text>Halt! Nur Mitglieder dürfen da rein! Wir können dich ohne einen speziellen Pass nicht in den Bunker lassen. Wenn du einen haben möchtest, dann geh zu Oberst Petrenko. Er findet sich im Verwaltungsbereich auf der anderen Hofseite.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
			<text>Was stehst du hier rum? Beweg dich!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
			<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der "Wächter" ist die Säuberung.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
			<text>Ich höre zu.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
			<text>Hallo, Bruder.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_job_0">
			<text>Was kann ich für die "Wächter" tun?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_job_1">
			<text>Das ist eine gute Frage, Scar. Und es gibt eine ebenso gute Antwort darauf - töte die Freiheitsanarchisten. Du bekommst eine Belohnung für jeden ihrer PDA's, den du anbringst. Und vielleicht wirst du auch befördert. Bringe alle PDA's zu Petrenko - er gibt dir dann die Belohnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_0">
			<text>Der Wirt hat mir gesagt, dass du einen Auftrag bei den Lagerhäusern des Militärs für mich hast ...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_1">
			<text>Ich möchte, dass du mir einen persönlichen Gefallen tust, ja? Wir stecken mitten im Streit mit der Freiheitsfraktion und brauchen ein paar stärkere Waffen als die, die wir haben. "Freiheit" besitzt hervorragende "Bulldog 6" Granatwerfer. Wenn du in ihr Territorium eindringst und mindestens einen davon stiehlst, dann werde ich dich großzügig belohnen. Da du nicht zu unserer Fraktion gehörst, kannst du schnell deren Vertrauen gewinnen und mit etwas Glück einen von den Granatwerfern abgreifen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_11">
			<text>Und weiter?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_111">
			<text>Zunächst musst du den "Koch" finden, ein Mitglied von Freiheit. Er weiß, wo die "Bulldog 6" aufbewahrt werden. Er trinkt sehr gerne. Vergiss das nicht und bring ihm viel Wodka mit.\n \nUnd, nimmst du den Job an?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
			<text>In Ordnung, ich werde versuchen, euch ein "Bulldog 6" zu besorgen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
			<text>Ach, und noch etwas. Oberst "Schädel" und seine Jungs haben meine Befehle missachtet und beschlossen, die Freiheitsbasis ohne Genehmigung anzugreifen. Nun, jetzt können sie ernten, was sie gesät haben... diese selbstmörderischen Idioten. Lass dich nicht in ihre Kämpfe verwickeln. Versuche einfach nur den "Bulldog 6" zu bekommen, sonst nichts.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
			<text>Für solche Aufträge bin ich nicht bereit.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
			<text>Hmm... Na dann... Deine Entscheidung.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
			<text>Ich bin bereit, den Eid abzulegen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
			<text>Guter Mann! Sprich mir nach: "Ich, ein Stalker, bekannt als Scar, schwöre, die Ziele und Ideale der Wächter zu verteidigen."</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
			<text>Ich, ein Stalker, bekannt als Scar, schwöre, die Ziele und Ideale der Wächter zu verteidigen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
			<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu beschützen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
			<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu beschützen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
			<text>Nonkonformisten zu bekämpfen, seien es Solitärstalker oder Gruppen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
			<text>Nonkonformisten zu bekämpfen, seien es Solitärstalker oder Gruppen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
			<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
			<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
			<text>Glückwunsch! Du bist jetzt ein vollwertiges Mitglied der Wächter.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
			<text>Ich habe den Auftrag ausgeführt. Ich habe den Bulldog 6 mitgebracht.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
			<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Scar, du hast meinen Auftrag ausgeführt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen. Und noch ein paar Infos dazu. Prüfe mal dein PDA, ich denke, es gefallt dir...\n \nKannst noch ein Auftrag annehmen? Wird gut entlohnt...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_11">
			<text>Ich höre zu.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_21">
			<text>Was führt dich hierher, Bruder?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_31">
			<text>Du hast den Bulldog 6 mitgebracht?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_311">
			<text>Ja, hier ist der Bulldog 6.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
			<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Scar, du hast meinen Auftrag ausgeführt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen.\n \nKannst du noch eine Sache erledigen? Die Belohnung wird schon stimmen...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_41">
			<text>Was führt dich zu mir, Bruder?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_51">
			<text>Der Krieg mit Freiheit kommt zu einem Ende, Scar. Du hast deinen Teil im Kampf für unsere Sache übernommen, und jetzt möchte ich diesen Krieg beenden. Ich möchte, dass du den Anführer der Freiheitsfraktion tötest.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_leader_start_81">
			<text>Was führt dich hierher, Bruder? Du hast den Anführer dieser Freiheitsanarchisten erledigt, und ihre Gruppe hat sich aufgelöst. Der Krieg ist noch nicht vorbei, aber der Ausgang steht fest. Deine Leistungen sind groß und werden nicht vergessen werden.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
			<text>Hallo, Stalker. Willst du dich den Wächtern anschließen? Wir brauchen gute Kämpfer! Ich habe mich gerade erst angeschlossen. Schau dir die tolle Uniform an, die sie mir gegeben haben!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
			<text>Hallo, Scar. Ich bin froh, dass du jetzt zu uns gehörst. Die Wächter werden schon sehr bald gute Kämpfer brauchen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_2">
			<text>Hi, Stalker-Kollege.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_3">
			<text>Erzähl mir etwas über die Wächter.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_31">
			<text>Wir sind hier schon von Anfang an. Die erste Gruppe hatte sich aus überlebenden Mitgliedern von Spezialeinheiten gebildet, die in die Zone geschickt worden waren, um herauszufinden, wodurch diese entstanden ist. Wir fanden uns ziemlich schnell in üblen Umständen wieder, und nachdem die halbe Einheit auf grausige Weise ums Leben gekommen war, schworen die Überlebenden, dass sie hier bleiben würden, bis sie geklärt hätten, was in der Zone vor sich geht - bis die Zone besiegt ist.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_4">
			<text>Erzähl mir etwas über die Freiheitsfraktion.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_41">
			<text>Das sind Banditen, die nicht begreifen, dass die Zone eine Art Geschwür im Körper der Erde ist. Sie wollen, dass sie sich auf der ganzen Welt ausbreitet, ein Stückchen davon in jedem Haushalt. Sie tun alles, um dieses Ziel zu erreichen, und ich kann es gar nicht erwarten, diesem Treiben ein Ende zu bereiten.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_5">
			<text>Ihr wollt die Zone besiegen?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_51">
			<text>Ja, und zum größten Teil schaffen wir das auch. Während der Säuberungsaktionen werden ganze Schwärme von Mutanten auf ihrem Weg zum Zentrum der Zone vernichtet.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_novice_start_6">
			<text>Danke.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
			<text>Ich höre zu.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
			<text>Ich grüße dich, Stalker...\n \nEs gibt eine Aufgabe zu erledigen, wir brauchen deine Hilfe...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
			<text>Hallo, Bruder! Was führt dich zu mir?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
			<text>Was willst du?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_11">
			<text>Na los, geh weiter. Was glotzt du so?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_21">
			<text>Hey, Mann! Ich bin froh, dass du noch nicht von Mutanten gefressen wurdest.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
			<text>Was ist hier passiert? Woher das ganze Blut? Hat es hier ein Massaker gegeben, oder was?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
			<text>Das ist die letzte Welle Mutanten gewesen, die oft vor der Eruption kommt. Es ist drei oder vier Tage ruhig, und dann kommt die nächste Welle. Wenn wir nicht wären, gäbe es keine Bar, keine Stalker hier. Wir sind die letzte Hürde im Weg dieser irren Mutanten. Viele unserer Jungs fanden hier ihr Ende.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
			<text>Ich möchte gerne etwas wissen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
			<text>Was willst du wissen?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
			<text>Ich bin zum ersten Mal hier. Kannst du mir etwas über diesen Ort erzählen?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
			<text>Vor dem Unfall von 1986 war dies ein Industriegebiet. Wie du siehst, ist jetzt nicht mehr viel davon übrig... Im Keller neben dem Hangar findest du die Bar namens 100 Rad. Das Ding wird von dem örtlichen Händler betrieben, der auch noch den Barmann mimt. Wenn du handeln, reden, einen Auftrag bekommen oder die neuesten Meldungen hören möchtest, dann ist das der richtige Ort für dich.\n \nWir haben hier auch eine Arena, wo du kämpfen und ein wenig Geld verdienen kannst.\n \nUnsere Basis ist nicht weit von der Arena entfernt. Und, übrigens, das ganze Gebiet steht unter dem Schutz der Wächter, du solltest dich also besser benehmen und deine Waffen stecken lassen. Wenn du mit dem Schießen beginnst, werden unsere Patrouillen dich ziemlich schnell "beruhigen".</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
			<text>Du sagtest, dass dort eine Bar ist. Kannst du mir die genaue Lage beschreiben?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
			<text>Sie ist im Keller neben dem Hangar. Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
			<text>Danke für die Information.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
			<text>Du hast gesagt, dass die Basis der "Wächter" hier ist. Wie komme ich dahin?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
			<text>Sie ist nicht weit von der Arena entfernt. Ich habe die Stelle auf deiner Karte markiert.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
			<text>Danke für die Information.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
			<text>Du sagtest, dass es hier eine Arena gibt. Wo genau kann ich die finden?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
			<text>Wenn du den Hangar mit dem kaputten Dach verlässt, stehst du genau davor. Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
			<text>Danke für die Information.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
			<text>Danke für die Information.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
			<text>Ich bin geschäftlich hier.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
			<text>Ich nehme an, du möchtest etwas von mir?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
			<text>Ich habe auf dem Weg hierher ein Schwein abgeknallt. Die sagen, es sei wertvoll.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
			<text>Ich habe gehört, dass du "Borow" erschossen hast. Dafür solltest du etwas Bargeld und eine nette Kanone bekommen. Und deine neue Waffe solltest du angemessen einsetzen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
			<text>Keine Sorge deswegen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
			<text>Ich hatte eine kleine "Unterhaltung" mit "Tyran" von den Söldnern. Im Wesentlichen hat er seinen Fehler verstanden und versprochen, sich in Zukunft zu benehmen. Ich bin mir ziemlich sicher, dass er sein Wort nicht brechen wird - Tote lügen nicht.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
			<text>"Tyran" war uns ein echter Dorn im Auge! Schön, dass du ihn terminiert hast. Hier ist deine Belohnung - eine OC-14 Groza, unser Markenzeichen.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
			<text>Nicht übel. Ich muss los, noch ein paar Dinge dieser Art erledigen. Bis dann.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
			<text>Hat Woronin dir denn gar nichts erzählt?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
			<text>Wow, Glückwunsch! Den Anführer der Freiheitsfraktion zu erledigen - das ist schon eine Leistung. Mann, ich wünschte, ich wäre so cool wie du.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
			<text>Trainiere viel, iss immer schön den Teller leer und hör auf deine Mama. Danke für die neue Ausrüstung. Ich muss weg.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
			<text>Ich würde gerne etwas wissen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
			<text>Was wollen Sie wissen?</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
			<text>Wer sind Sie und wie sind Sie hierher gelangt?</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
			<text>Mein Name ist Kruglow. Ich bin Professor der Biologie und erforsche die Zone. Gestern habe ich zum Beispiel ein besonders interessantes Tier gefunden - Antropomorphus dendromutantus vulgaris. Hauptsächlich suche und dokumentiere ich neue Arten von mutierten Tieren, ihr Verhalten und ihre besonderen Eigenschaften. Diese Informationen werden dann sorgfältig ausgewertet und an die Außenwelt weitergegeben. Ein Teil davon geht natürlich an den Wirt. Meine Entdeckungen haben dabei geholfen, das Leben vieler Stalker zu retten. Ich war gerade dabei die Ergebnisse meiner neuesten Forschungen zum Labor am Jantarsee zu bringen, als der Helikopter unter Beschuss geriet.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
			<text>Erzählen Sie mir etwas über die Zone.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
			<text>Die Zone ist ein wunderbares Geschenk für die Menschheit. Natürlich ist hier wegen der hohen Strahlungswerte, Anomalien und aggressiven Mutanten keine normale Existenz möglich. All diese Dinge sind offensichtlich extrem gefährlich, aber gleichzeitig auch Dinge mit einem großen wissenschaftlichen Wert. Die Zone ist fast ein natürliches Experiment, eine Schatzkiste für Wissenschaftler! Wie weit das Wissen der Menschen durch die Erforschung der Zone ausgebaut werden kann, ist unglaublich. Technologie, Medizin, neue Pflanzen (Heil- und Speisepflanzen), Biotechnologie, Heilmittel für bislang unheilbare Krankheiten ... einfach alles! Vielleicht können wir das Nahrungsproblem des ganzen Planeten damit lösen. Wenn sich nur nicht so viele Leute einmischen würden, könnten die Wissenschaftler die Menschheit in ein neues Goldenes Zeitalter führen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
			<text>Die Wächter sehen das anders und selbst Freiheit scheint Ihnen nicht helfen zu wollen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
			<text>Sie sind einfach nicht in der Lage, das große Bild zu sehen. Ihre Probleme im Hier und Jetzt sind Ihnen ja so viel wichtiger als die Zukunft der ganzen Menschheit!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
			<text>Vielleicht ist es ganz nützlich, die Zone zu erforschen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
			<text>Das verstehen Sie? Es ist wunderbar, zu entdecken, dass es immer wieder Leute gibt, die nicht engstirnig sondern praktisch veranlagt sind. Ich habe schon immer gesagt, dass es wichtig ist, alles aus einer größeren Perspektive zu betrachten, um sich selbst von den Maßstäben des einfachen Menschendaseins zu lösen. Selbst, wenn die Zone der Menschheit Schaden zugefügt hat, kann sie für uns von großem Nutzen sein. Von sehr großem Nutzen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
			<text>Warum wollen die Söldner diese Informationen haben?</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
			<text>Ich hoffe, Sie fühlen sich nicht angegriffen, wenn ich Ihnen das sage, aber viele Stalker sind wie Kinder. Von den Dingen, die sie herausfinden, sind sie ernsthaft betroffen. Denken Sie nur an all diese Legenden über einen Monolithen, der Wünsche erfüllt. Was für ein Witz! Das Problem ist, dass diese Kinder ihre Spiele mit echten Waffen spielen und dabei töten. Kindische Leute sind oft über die Tatsache verärgert, dass jemand nicht alles mit ihnen teilt. Das schließt auch Informationen ein, die nicht für sie bestimmt sind. Es gibt keine Grenzen beim Einsatz von Gewalt, sie schießen, ohne nachzudenken und töten jene, die die Zone erforschen. Sie glauben, dass diese Informationen ihnen den Weg ins Zentrum der Zone öffnen. Sie sind Narren, gefährliche und naive Narren!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
			<text>Ich suche nach Labor X-16. Können Sie mir sagen, wo es ist?</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
			<text>Labor X-16? Hmm ... Sacharow hat im Vorbeigehen so was erwähnt, aber ich kann mich nicht genau daran erinnern, was er gesagt hat. Vielleicht sollten Sie ihn selbst fragen. Er befindet sich momentan im mobilen Labor am Jantarsee.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
			<text>Leider muss ich jetzt gehen. Viel Glück.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
			<text>Scar, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
			<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
			<text>In Ordnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
			<text>Los geht's. Wir versuchen durchzubrechen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
			<text>Beeilen wir uns.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
			<text>Stalker, ich bitte Sie! Wir wollten grade nach Jantar zurück, da haben uns die Söldner aufgelauert. Ich habe gehört, dass die nach Informationen suchen, aber ich weiß, dass sie uns töten werden.\n \nHelfen Sie mir bitte nach Jantar zu gelangen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
			<text>Nach Jantar? In Ordnung, da kann ich machen. Ich wollte sowieso dahin.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
			<text>Vielen Dank, Stalker. Ich bin kein großer Kämpfer, aber ich kenne den Weg. Deshalb werde ich vorausgehen und Sie geben uns Deckung.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
			<text>Ich kann jetzt nicht. Versuchen Sie alleine hier herauszukommen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
			<text>Nein. Ich bin mir sicher, dass Sie das nicht ernst meinen. Alleine würde ich hier niemals wegkommen. Wenn Sie es sich anders überlegen, dann werde ich hier sein ... sofern ich noch lebe.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
			<text>Beeilung, wir müssen schnell hier wegkommen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
			<text>Puh! Wir haben es in Sicherheit geschafft? Endlich! Vielen Dank für Ihre Hilfe. Ich stehe in Ihrer Schuld. Nehmen Sie fürs Erste dieses Speicherstick. Darauf befinden sich die Ergebnisse meiner letzten Expedition. Ich bin mir sicher, dass der Wirt gut dafür bezahlen wird.\n \nUnd ich mochte Ihnen auch eine Information aufs PDA laden, Sie haben mir schließlich das Leben gerettet... Hier, Infos über eine Hypermodifikation "Diamantkloß".</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
			<text>Ja, wir haben es geschafft. Bis später dann. Wir werden uns bestimmt noch wiedersehen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
			<text>Scar, wenn Sie unser mobiles Labor besuchen, werden wir Ihnen einen Forschungsanzug geben.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
			<text>Wir werden sehen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
			<text>Hallo, Stalker. Erlauben Sie mir, Ihnen im Namen der globalen Wissenschaft meinen Dank auszusprechen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
			<text>Scar, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
			<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
			<text>In Ordnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
			<text>Los geht's. Wir versuchen durchzubrechen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
			<text>Beeilen wir uns.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
			<text>Scar, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
			<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
			<text>In Ordnung.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
			<text>Los geht's. Wir versuchen durchzubrechen ...</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
			<text>Beeilen wir uns.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
			<text>Passen Sie auf die "Brenner" auf, Scar. Mein Anzug schützt mich, aber Sie sollten denen besser ausweichen.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
			<text>Danke für den Tipp.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
			<text>Beeilung, Scar. Jetzt ist nicht die Zeit zum Reden.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_dialog_11">
			<text>Stalker, sprich mit Professor Kruglow und hilf ihm.</text>
		</string>
		<string id="bar_ecolog_dialog_21">
			<text>Es ist vorbei. Die haben Kruglow getötet!</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_monster_0">
			<text>Macht ihr auch Kämpfe mit Mutanten?</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_monster_1">
			<text>Bist du verrückt geworden? Damit die hier vielleicht aus den Käfigen ausbrechen und die halbe Basis auslöschen? Und, wer soll die denn fangen? Die "Wächter" haben besseres zu tun, als mit Netzen in der Zone rumzulaufen und versuchen einen Blutsauger zu fangen oder so.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
			<text>Hast du ein paar infos? Gratis?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
			<text>Hm.. Okay, Strelok, ich erzähle dir was ...  über einen Mann, der dem Sarkophag zu nahe kam.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
			<text>Bin ganz Ohr...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
			<text>Vor nicht all zu langer Zeit ging war ich mit einer Mission beauftragt worden. Auf meinen Weg fand ich Typen, Schmutzig, mit Schlamm überdeckt .. voll fertig. Er trug einen alten Strahlen Anzug. Der war aber nicht mehr der neuste und war an vielen stellen Löchrig und Kaputt. Die Löcher hatte er Provisorisch   Repaieriert. Also .. als ich in sah ging ich auf ihn zu aber ... sein Gesicht Audruck.. das werde ich nicht vergessen .. das hatte so einen schalen bleichen ausdruck. Seine Augen sahen Kalt und versteinert aus. Obwohl er so aussah als sei er durch die Hölle gegangen hatte er keine einzige Wunde. Ich fragte was passiert sei. Er ergriff mein Arm und bettelte mit zitterneden Lippen förmlich nach essen. Ich bin ja kein Arsch, also gab ich ihm Wasser, Brot, Wurst. Machte ein Feuer an und erwärmte ein paar Dosen Bohnen. Er fing also an zu erzählen. Da ich nicht in Eile war hörte ich mir seine Geschichte an. Sein name war Jefim .. Efim..  egal, .. war 43 Jahre alt und war einer der ersten die in die Zone eindrangen. Er hatte unmengen von Artefakten und kannte die Zone wie seine Westentasche.... jaja ich komm schin auf den Punkt.. alles nicht so interessant ich weiß. Das interessante ist aber, er wollte sich einen weg bahnen von Radar nach Pripyat ...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
			<text>Ach echt ... und wie?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
			<text>Äà ïîãîäè, äàé ñêàçàòü. Êàê îí ïğîø¸ë, èäòè óæå íåëüçÿ, òàê êàê òîííåëü, ïî êîòîğîìó ïğîëåãàëè ïóòè ñîîáùåíèÿ ìåæäó ğàäàğîì è Ïğèïÿòüş, çàâàëèëî â îäèí èç Âûáğîñîâ, òóò ÿ çàïîäîçğèë, ÷òî òîò âğ¸ò, íî äàëüøå îí ñòàë ğàññêàçûâàòü òàêîå, ÷òî íàâğàòü áûëî ïîïğîñòó çàòğóäíèòåëüíî. Òîííåëü çàêàí÷èâàëñÿ ğÿäîì ñ îäíîé èç ñòàíöèé ñíàáæåíèÿ â Ïğèïÿòè. Çàáğ¸ë îí â àíãàğ, îãğîìíîå ïîìåùåíèå, â êîòîğîì áûëî ìíîãî ïğîäîâîëüñòâèÿ ïğîòóõøåãî, ïîãğûçåííîãî è ñêèñøåãî, ïàòğîíîâ ğæàâûõ. Âûáğàâøèñü èç àíãàğà, äåäàí ÷óòü íå ïîïàë â àíîìàëèş. Âûãëÿäåëà îíà, êàê îí â òî÷íîñòè ñêàçàë: "Â öåíòğå ñåğåáğÿííûå íèòî÷êè ñâåğêàşò, êàê ïàóòèíà, íà íåé ïóçûğüêè ìàëåíüêèå, òî÷íî ğîñà êàêàÿ-òî... À çà ïàóòèíêîé... Òüìà. Âåñü ìèğ êàê áóäòî ñòÿãèâàåòñÿ â ıòó òüìó... Ïîä àíîìàëèåé âñ¸ êàê áóäòî áûëî ñòÿíóòî, ïåğåêğó÷åíî... ğàçîğâàíî... âîêğóã âèñåëà êàêàÿ-òî áóğî-ñåğàÿ ïûëü, çàâèñøàÿ â áåçâğåìåíüå ïëîòü è êğîâü". Äåäó ñòàëî æóòêî. Êèíóë â àíîìàëèş îí áîëòèê. Áîëòèê ñíà÷àëî ëåòåë íîğìàëüíî, íî ïîòîì...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
			<text>×òî ïîòîì?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
			<text>Áîëò âäğóã èçîãíóëñÿ, ïåğåêğóòèëñÿ, âûïğÿìèëàñü è çàâèëàñü â äğóãóş ñòîğîíó ğåçüáà, à çàòåì... áîëò ğàññûïàëñÿ íà êóñêè, êîòîğûå ğàñò¸ğëèñü â ïûëü, âñ¸ áîëåå è áîëåå ìåëêóş, ÷åì îíà äàëüøå äâèãàëàñü ê öåíòğó. Âñ¸ ìåäëåííåé, âñ¸ ìåäëåííåé... è çàâèñëà íà ïîğîãå íåáûòèÿ... Òÿæåëî ñãëîòíóâ, ñòàëêåğ îáîø¸ë ñòğàííóş àíîìàëèş è òèõîíüêî äâèíóëñÿ äàëüøå, áğîñàÿ ïåğåä ñîáîé áîëòèêè. Â îäíîì èç äîìîâ îí íàòêíóëñÿ íà ëîãîâî ïîëòåğãåéñòîâ, îò êîòîğûõ ïğèøëîñü èçáàâëÿòüñÿ ïğè ïîìîùè ïîäñòâîëüíèêà. Â îñâîáîäèâøåìñÿ æèëüå îí ïåğåíî÷åâàë. À íà óòğî îí óâèäåë åù¸ îäèí ñşğïğèç Çîíû. Åôèì âûøåë íà ïëîùàäü â ãîğîäå Ïğèïÿòü. Íà ïîñòàìåíòå âîçâûøàëñÿ ñàì Ëåíèí. Òîëüêî öâåò ïî÷åìó-òî ğæàâûé, è ñòàòóÿ âñÿ ñëîâíî â âîëîñêàõ êàêèõ-òî. Íó ÷òî æ, èññëåäîâàòåëüñêèé èíòåğåñ çàñòàâèë êèíóòü áîëòèê. Áîëòèêó ïğèøëîñü î÷åíü ïëîõî. Ïğèêîñíóâøèñü ê âîëîñêàì íà ïàìÿòíèêå, îí ñàì ïîğæàâåë è ñëîâíî â ìíãíîâåíèå îêèñëèëñÿ - íà àñôàëüò óïàëà ëèøü ğæàâàÿ ïûëü. À â Ïğèïÿòè äîãîğàë ğàññâåò...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
			<text>Êğàñèâî ãîâîğèøü! À äàëüøå?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
			<text>Íà ñòğàííîì ìóòíîì íåáå âñõîäèëî ñîëíöå, íå çíàÿ, ÷òî íà ñâåòå åñòü òàêîå ìåğçêîå ìåñòî - Çîíà. Ïğîéäÿ âõîä íà ×ÀİÑ, Åôèì, èëè êàê òû óæå ïîíÿë, Øğàì, Ïğîâîäíèê, óâèäåë åãî. Ñàğêîôàã. Îí ñåğåë íà ôîíå íåáà. È òóò... Íåáî òîæå ïîñåğåëî... åù¸... åù¸ ñèëüíåå... ìåëüêàëè êàêèå-òî ÷¸ğíûå òî÷êè ïåğåä ãëàçàìè, âåñü ìèğ ğàçëàãàëñÿ íà äâà öâåòà, ÷¸ğíûé è ñåğûé... Ñ÷¸ò÷èê Ãåéãåğà ïîêàçûâàë áåøåíóş àêòèâíîñòü, ïîëûõàëè íåâåñòü îòêóäà âçÿâøèåñÿ ìîëíèè... È òóò ãğÿíóë Âûáğîñ. Êàçàëîñü, ğâàíóë íå ñàğêîôàã èëè ÷òî-òî òàì åù¸, êàçàëîñü, ÷òî ıòî âçîğâàëàñü åãî ãîëîâà. Ñàìà, èçíóòğè, ïğåâğàòèâøèñü â êîìîê êîïîøàùåéñÿ, ãğûçóùåé áîëè. Âçğûâàëèñü ğÿäîì íîâûå àíîìàëèè. Ğàçíûå àíîìàëèè: êèñëîòíûå, ãğàâèòàöèîííûå, ıëåêòğè÷åñêèå. Ëåòåë òîïîëèíûé ïóõ, íî îí íå çàìå÷àë ıòîãî, åãî íîãè ñàìè íåñëè åãî äàëüøå îò ıòîãî æóòêîãî ìåñòà, a â ãîëîâå êòî-òî êğè÷àë, ãäå-òî ñëûøàëñÿ ñòğàííûé øóì.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
			<text>È ÷òî æå ñ íèì ñëó÷èëîñü?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
			<text>Ïğîâîäíèêó êàçàëîñü, ÷òî åìó ïğîñòî âûæàëè ìîçãè, ÷òî åãî äîëáàíóëè òîêîì â ìèğèàäû âîëüò... Êàê áóäòî ñêîïèùå ëşäåé îğàëî ïğÿìî ó íåãî â ìîçæå÷êå, êğè÷àëî ÷òî-òî îñìûñëåííîå, íî ìåğêíóùåå çà ïåëåíîé áîëè... Ìóæèê íà ñâî¸ ñ÷àñòüå ïîïàë â àíîìàëèş "Ïîğòàë", åãî ïğîñòî ïåğåíåñëî êóäà-òî íà ğàäàğ îòòóäà. ß ìûñëåííî ïğèêèíóë ôàêòû, â÷åğà áûë íå îñîáåííî ñèëüíûé Âûáğîñ, çíà÷èò ìóæèê ìîæåò è íå âğ¸ò. Ïğîâîäíèê íà ıòîì ìåñòå çàõëåáíóëñÿ ñîáñòâåííîé êğîâüş. Îíà èìåëà êàêîé-òî ñòğàííûé öâåò, ñèğåíåâûé. Çîíà, Çîíà... ÷òî æå òû äåëàåøü... ÷òî òû? A ìîæåò êòî?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
			<text>Îí óìåğ?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
			<text>Äà, ïğîñòî ğàçúåõàëñÿ êàê æåëå. Æóòêîå çğåëèùå, ëó÷øå íå õîäè ñìîòğåòü.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
			<text>Ëàäíî, ñïàñèáî. Òåáå áû ìåìóàğû î Çîíå ïèñàòü.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story_0">
			<text>Du siehst nicht wie ein Anfänger aus.. Hast bestimmt schon hier viel erlebt?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story_1">
			<text>Manchmal erlebst du hier Dinge, da denkst du dann nach, ob es wirklich passiert, oder ob man grad sein Verstand verliert... Mein Partner und ich beobachteten mal schon eine ganze Weile ein Forschungsinstitut. Der Ort war einfach zu sauber. Keinerlei Tiere oder Mutanten in der Gegend. Abgesehen davon kam jeder, der dort hinein ging, entweder zu Tode verängstigt wieder heraus, drehte völlig durch oder wurde nie wieder gesehen. Also wollten wir uns das mal aus der Nähe ansehen. Wir machten uns vor Sonnenaufgang auf den Weg, aber als wir dort ankamen, war es bereits Tag. Wir ließen den Wagen auf der Straße zurück und liefen zum Waldesrand. Dort hielten wir an. Mein Partner wartete, während ich mit dem Fernglas auf einen Baum kletterte, um die Gegend auszuspähen. Ich kletterte also da rauf und sah die Gebäude des Instituts, sie sahen überhaupt nicht verlassen aus. Die Fenster waren nicht beschädigt, das Gras auf dem Hof war kurz geschnitten, nicht hüfthoch, wie andernorts ... dem Augenschein nach war dieser Ort noch bewohnt, aber es herrschte Totenstille und nirgends war auch nur die geringste Bewegung auszumachen. Doch plötzlich nahm ich Mündungsfeuer auf der rechten Seite wahr. Jemand schoss mit einem Maschinengewehr. Ich zoomte heran und erkannte einen Mann auf dem Dach eines Gebäudes. Er rannte wie wild umher und ballerte in alle Richtungen. Ich suchte und suchte, aber ich konnte nicht erkennen, worauf er überhaupt feuerte. Außer ihm war niemand dort. Und dann ... fing es an..... Direkt vor meinen Augen. Seine Waffe löste sich aus seiner Hand, als ob sie ein Eigenleben hätte ... als ob sie plötzlich Flügel bekommen hätte!...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story_2">
			<text>Das glaubt man kaum!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story_3">
			<text>Sie nicht so ironisch!... Der Mann riss seinen Mund auf, wahrscheinlich begann er zu schreien, und zuckte sein Messer. Und da sah ich ein weiteres Messer, das direkt vor ihm in der Luft hing! Ich schwöre, es hing einfach so in der Luft und war auf ihn gerichtet, niemand hielt es fest. Was dann passierte, erzählt man besser nicht bei Nacht... Das Ding zerschnitt den Fremden zirka fünf Minuten lang ... Stück für Stück, verdammtes Mistvieh, ein kleiner Stich hier, eine weitere Schnittwunde dort ... Der Typ blutete am ganzen Körper... Als er zu Taumeln begann, wurde ihm auch noch das Messer aus der Hand geschlagen. Dann wurde er in die Luft gehoben und wieder und wieder gedreht, als wäre er eine Stoffpuppe oder sowas in der Art. Zu dem Zeitpunkt war ich bereits in schweißgebadet. Und dann... nein, das erzähl ich besser nicht... Nach dem ich einen Moment durchgeatmet hatte, suchte ich fünf Minuten lang die ganze Gegend ab. Meine Hände zitterten, der Schweiß tropfte vom Fernglas... aber es war absolut nichts mehr zu sehen! Nicht im normalen Spektrum, nicht im infraroten, einfach nichts. Als ich wieder herunter kletterte, sah mein Partner mich an und beschloss keine Fragen zu stellen. Wir kehrten zur Basis zurück und ich ließ mich eine Woche lang volllaufen. Als ich mich wieder gefangen hatte, befragte ich die Leute, ob sie schon mal von etwas Ähnlichem gehört hätten. Aber ich erntete nur merkwürdige Blicke, als ob ich verrückt wäre. Das war's... </text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story_4">
			<text>Was kann ihn nur getötet haben? Man denkt sich, das man schon alles in der Zone kennt, hoch und runter, jede Anomalie spürst du schon vom Weitem. Und auf einmal schickt dich so ein unbekanntes Mist ins Jenseits... Ärgerlich ist das...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_0">
			<text>Sei gegrüßt, Sergeant, wie läuft es so?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_1">
			<text>Gar nicht gut... Jeden Tag was anderes, mal ein Hinterhalt, mal eine Razzia. Vor kurzem wollten wir mit Kommandeur die Banditen auflaufen lassen, und hatten vor im einen alten Hangar Stellung zu nehmen. Da trafen wir auf einen neuen Monster... Wir schleichen uns also in den Hangar, klar? Überall Staub und Spinnweben, bis zum Hals im Dreck. Die Detektoren merken von all dem nichts, als ob wir nicht da wären, ja nicht einmal existierten. Also begeben wir uns in Position, Sanjok geht voraus, alle anderen geben ihm Deckung ... und dann plötzlich: WUMM! Unter dem Dach waren diese riesigen, verrosteten Stahlträger, einer von ihnen bricht und stürzt herab! Irgendwie konnte Sanjok dem Träger ausweichen und das Teil kracht in den Boden, genau da, wo wir kurz zuvor gestanden haben. Sanjok wirft sich zu Boden, rollt sich ab und noch bevor er wieder auf seinen Beinen ist, fängt er an los zu ballern! Da sind wir alle durchgedreht und haben wie wild um uns geschossen. Auf einmal schreit Sanjok wie am Spieß, irgendwas von einer blauen Kreatur in der Ecke. Ich sehe rüber und kann nichts erkennen ... Das war's, der ganze Einsatz ist ruiniert, völlig verbockt...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_2">
			<text>Erzähl weiter.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_3">
			<text>Wir sahen uns dann noch gut fünf Minuten in den Ruinen um, ganz vorsichtig, um nicht unter einen Träger zu geraten. Das war total beängstigend, einer nach dem anderen will etwas gesehen haben und ballert auf ein Phantom. Zwei von unseren Jungs hat's erwischt: einer fiel in eine Grube und der andere wurde von der Tür erschlagen, die aus den Scharnieren flog. Jetzt gerieten wir so richtig in Panik, denn eines war klar, jemand verarscht uns hier! Also aktivieren wir unseren PSI-Schutz, schmeißen ein paar Gas-Granaten in jede Ecke und warten, den Finger ständig am Abzug. Wir warten, und warten ... wie sich herausstellte, konnte der Bastard wohl fliegen ... während wir also am Boden rum rannten, lauerte das Vieh vergnügt an der Decke ... das ist uns erst viel zu spät nur zufällig aufgefallen. Das Drecksvieh löste noch ein paar Balken von der Decke, so dass der halbe Raum auf uns nieder stürzte, vier Mann wurden auf der Stelle erschlagen ... aber wir haben das Mistvieh dann doch zur Strecke gebracht!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_4">
			<text>Ist nicht wahr! Mann!</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_zastava_story_5">
			<text>Als Sanjok es an der Decke rasseln hörte, schoss er sofort los, wohl mehr aus Reflex - ein verdammt guter Reflex, das muss ich sagen! Du hättest das Gejaule hören sollen! Dann schossen wir alle aus vollen Rohren ... Das Vieh stürzte ab und schrie dabei so laut, dass es fast mein Trommelfell zerrissen hätte. Wir haben es dem Ding so richtig gegeben, es getreten, geschlagen und dann zückte Sanjok sein Messer, um es aufzuschlitzen ... Der Kommandant hat uns weggezerrt, sonst hätten wir das Teil noch in Tausend Stücke zerteilt...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
			<text>Warum so traurig, Stalker?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
			<text>Ich habe einen Freund verloren, verstehst du, einen guten Freund - Sanja! Äch... Wir waren vorgestern auf Tour, ich und meine Freunde, Sanja und Romka. Wir waren knapp bei Kasse und haben vom Wirt einen Auftrag angenommen, ein Blutsauger-Gebiss zu besorgen. Die Eierköpfe haben wohl wieder eins gebraucht. Wir gingen in den Dorf bei Armeelagerhäusern, welches westlich der Straße liegt. Du warst bestimmt auch schon da, oder? Ich hatte mein SPAS-12 mit, Sanja sein AK-74 und Romka läuft immer mit seiner "Abakan" rum. Wir standen dann eine Weile auf dem Hügel vor dem Dorf und schauten uns das Dorf an. Der Strahlungslevel ist da oben nicht von schlechten Eltern - also solltest du dich da nicht zu lange aufhalten. Wir stehen nun da, und die Stille, welche da herrscht - das ist eine unheimliche Stille... erdrückend... als ob dir jemand die Ohren kräftig zudrückt. Stockdunkel, der Wirt sagte, das nachts Blutsauger leichter zu finden sind... Die Häuschen sahen bedrohlich aus, als ob was böses unten lauerte. Keine Kreatur, nein - als ob das Dorf selbst das Böse wäre. Wir haben unsere Waffen durchgeladen, Taschenlampen bereitgemacht und gingen, einer hinter dem anderen, runter. Ganz leise, um länger unentdeckt zu bleiben...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
			<text>Und?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
			<text>Wir schleichen runter, und da hatte Sanja das Pech, auf einen Knochen zu treten! Mann, dieses Geräusch klingt mir immer noch in den Ohren - als ob da ein Schafsbein, und nicht ein Rattenschädel, brach! Wir verharrten, wie drei Statuen, in unmöglichsten Posen... Mir war gleichzeitig nach lachen und weinen zumute. Und dann sehe ich, wie eine Blutsaugerhand nach Sanja greifen will, und möchte ihn warnen, aber die Zunge klebt, im Kopf herrscht Leere, die Seele fühlt sich wie in einem "Brenner"... Sanja fühlt auch was und dreht sich um, will sehen was hinter seinem Rücken da passiert, und der Blutsauger... der Blutsauger... so schwarz... und ekelhaft, biss sich in seinem Gesicht fest!!! Ich musste sofort kotzen... Gut, das Romka nicht zimperlich ist, hat sofort eine Salve in den Kopf diesen Bastards reingejagt.... Mann, sind wir gerannt! Ich schaltete irgendwann ab und kam bei der Bar wieder zu mir, Romka trug mich den halben Weg. Dafür werde ich ihm ewig dankbar sein. Und Sanja tut mir so leid! Komm, Bruder, giss ein, trinken wir auf ihn....</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story_0">
			<text>Grüß dich, wie ist das Leben so?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story_1">
			<text>Wir waren mal mit einem Kumpel an der Zonengrenze, da gab's mal eine unterhaltsame Geschichte. Also... Wir kommen an der Grenze an. Ich ziehe schon die Kneifzange aus dem Rucksack und gehe Richtung Stacheldrahtzaun. Und Wasilij schaut mich so listig an und meint: "Wetten, das ich einen Durchgang in nur sieben Schritten bekomme?". Ich verstehe das Spiel und sage: "Und ich - in fünf!", "In vier!", "In drei!". Er: "In einem Schritt!". Mann, dachte ich, wie will er es denn schaffen? "Lass sehen!" - sage ich. Da zieht der Schwachkopf eine Granate und wirft die unter den Zaun!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story_2">
			<text>Echt?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story_3">
			<text>Ja klar! Ich konnte nur noch losschreien: "Nicht doch!" - und plumpste mit der Nase in den Dreck. "Doch, Junge, doch!" - sagt er und wirft sich neben mir auf die Erde. Ba-Bach! Wir mit Dreck und Erde bedeckt, über den Köpfen zischte das Schild "Gefahr! Durchgang verboten!" vorbei. Ich greif mir Wasilij an den Gürtel: "Hauen wir ab! Die Militärs von dem Blockposten werden gleich hier sein!". Wir rannten durch das Loch im Zaun und versteckten uns im Wäldchen. Und dann sagte ich zu Wasilij: "Wetten, das ich deine Fresse in nur einem Schritt demoliere?". Tja, so eine lustige Geschichte hatten wir.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story_4">
			<text>Ja, ist lustig, aber auch gefährlich...</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_0">
			<text>Was hört man so in der Bar? Erzählt ihr wieder Märchen?</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_1">
			<text>Ich habe da eines abends eine unglaubliche Geschichte gehört. Eigentlich schwer zu glauben. Hat "Grauer" erzählt, ein erfahrener Stalker. Wer er ist und woher er kommt, weiß ich nicht, weil er als einer der Ersten hierher kam. Als ob er schon immer hier in der Zone war. Ich staunte schon immer, wie man in so einem Zustand raus in die Zone gehen kann, und auch noch nicht mit leeren Händen zurückkehren. Ein Rätsel... Aber zurück zu Geschichte! Ich hatte sein Monolog eher ab Mitte mitgekriegt, dachte mir erst nichts dabei, gewöhnliches Gelaber von Besoffenen. Aber er erzählte sowas unglaubliches, das ich bald alles anderes vergaß.</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_2">
			<text>Und was hat er so zusammengelogen?</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_3">
			<text>"... also. Ich stoße die Tür - geht auf. Mach einen Schritt. Wieder zu. Ich mach die Scheiß-Tür auf, und die Scheiß-Tür geht von alleine zu! Ich kapiere also, das jemand mich nicht durch die Tür lassen will. Na gut, dann durch's Fenster... Als ich drin war, hab ich kurz verschnauft und wollte nachsehen, wer da mit der Tür Scherze treibt. Da war ein großes Zimmer, mit einem Tisch, lang wie eine Straße. Und an dem Tisch stand ein Stuhl, hoch wie ein Turm. Und, auf einmal, flüstert es in meinen Kopf, und wie - mit einem Echo, und so! "Wer bist du?" - fragt es, und ich antworte: "Ich bin "Grauer", mich kennt hier jeder". Es flüstert weiter: "Warum, "Grauer", schleicht du hier rum, warum steigst du durch die Fenster?". Ich so: "Ich... Ich hatte Durst... Wollte nach Wasser fragen. War keiner da, darum stieg ich ein". "Nach Wasser also... Es gibt hier kein Wasser für dich, "Grauer". Du wirst auch kein Wasser mehr brauchen". Ich wollte dann nur weg... "Kein Wasser? Dann geh ich mal". Es war mir schon egal, ob es irgendein hiesiges Vieh war oder Delirium, es war Zeit aus der Zone zu verschwinden... "Warte "Grauer", bleib noch" - flüstert es wieder, und meine Füße klebten regelrecht am Boden. "Was stimmt mit deinem Kopf nicht, "Grauer"? Ich spüre dich kaum". "Wie, spüren? Man muß mich nicht spüren". "Doch, doch.. Ich muß es" - sagt die Stimme. "Einen, wie dich, spüre ich vom Weiten... Aber dich spürte ich erst vor der Tür, als du schon rein wolltest. Hast du irgendwas zum Schutz?"..."</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_4">
			<text>Und was sagte "Grauer" dazu?</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_5">
			<text>"Was für ein Schutz? Ich hab nichts. Taschenlampe hab ich, und eine alte Schrotflinte - das ist mein ganzes Schutz. Nie sowas gehabt...". "Lüge nicht, "Grauer", das ist eine Sünde...". Ich hab wirklich nichts! Durchsuch mich doch!". "Das kann ich machen" - sagt es im meine Kopf, und mein Anzug fängt an sich zu bewegen, alles was in den Taschen war, fing an von allein auf den Boden zu fallen. Und die letzte Pulle Wodka kriecht auch aus der Seitentasche! "Nein" - schrie ich - "Das ist meine letzte! Die bekommst du nicht!". Und klammere mich dran, als ob es mein Kind wär... Und die Flasche hält etwas fest. Und zieht nach oben, und lässt nicht los. Mit aller Kraft zog ich an der Flasche, reißte den Korken mit den Zähnen raus und fing an zu schlucken. Schon mal versucht Wodka mit Gewalt in sich reinzuwürgen? Aber egal... Ich konnte noch paar Hundert Gramm schlucken und dann lies es mich los... Ich war voll benebelt, Kreise vor den Augen, aber ich war frei! "Wo bist du, "Grauer"?", flüstert es..."Wo bist du?". "Ich bin doch hier" - sage ich und krieche so langsam Richtung Tür. "Mach kein Scheiß, Serij, wenn ich dich erwische - hilft dir keiner mehr!". Da verstand ich, auch wenn ich schon richtig breit war - das Vieh hat mich verloren und muß mich verpissen, solange es geht. Als ich draußen am Fenster vorbei lief, sah ich wie im Zimmer meine Sachen rumflogen, Putz fiel von der Decke... Und das verdammte Flüstern mir hinterher: "Ich werde dich kriegen, "Grauer", ich kriege dich, ich kriege dich..." Da bin ich nur noch gerannt! Gewehr, Anzug, alle Sachen - alles blieb da! Alles! Aber ich mach keinen Schritt mehr in die Richtung! Lieber sterbe ich! Da geh ich lieber zu den Eierköpfen, die suchen schon lange ein Wachmann... Gewehr, alle Sa...". Da schlief "Grauer" ein. Einfach so, auf halben Wort. Und ich dachte mir damals: Sei es auch nur wirres Zeug, was er labberte, aber man sagt es schon länger - für Besoffene ist kein Platz in der Zone, aber die Zone schont die Besoffenen auch, lässt sie wieder raus. Als ob die sich eckelt, oder?</text>
		</string>
		<string id="bar_arena_man_story_6">
			<text>Bestimmt... Und was hat nun "Grauer" angefallen, hmm? Nach Telepathen hört es sich nicht an...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
			<text>Sag mal, wie kann man in der Zone was dazu verdienen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
			<text>Na ja, Knete haben und richtig viel Knete haben, das sind zwei unterschiedliche Dinge ... Meinst du, die Kohle liegt einfach so auf der Straße rum? Hast Du 'ne Ahnung! Hier bist du ganz schnell dran oder wirst von einem Stalker erledigt. Du musst hier und da mal deine Birne einsetzen, am besten hier. Raubeine machen es hier nicht lange. Du kommst hier nicht weit, wenn du nur Stroh in der Birne hast ... Egal, hör mir genau zu. Wir drei, Fleck, Schleife und ich, laufen so über den Bauernhof, als Abkürzung. Plötzlich sehen wir so einen Typen in unsere Richtung rennen. Also legen wir uns auf den Boden, der Typ läuft direkt an uns vorbei, bemerkt uns nicht mal. Der Typ war ziemlich klein und zog diesen riesigen Sack hinter sich her. Er hatte eine Maschinenpistole dabei, wir wären völlig zersiebt worden. Da fragt mich Fleck, ob wir ihn nicht mal durch die Mangel nehmen sollen und sehen, was er so alles bei sich hat. Ich sag dem Trottel, dass er ruhig sein soll, wir könnten dann sehen, wo er seine Beute versteckt! Und plötzlich ... ist der Typ einfach weg! Wir haben nichts gesehen! Also bleiben wir dort und warten. Nach 20 Minuten taucht er plötzlich wieder auf, aus dem Nichts. Und während er da so steht und sich den Staub abklopft, schleicht sich Schleife hinter ihn und bläst ihm den halben Kopf weg. Er und Fleck durchsuchen so den Typen, hatte 'ne kugelsichere Weste und auch eine Gürteltasche. Ich musste dringend pinkeln, also geh ich ein paar Schritte weg. Den Jungs kann ich ja vertrauen, bekomme immer meinen Anteil. Und plötzlich - KAWUMM! Der Typ hatte seine Weste so verdrahtet, dass sie in die Luft fliegt, wenn sie jemand abnimmt. </text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
			<text>Ist ja ein listiger Hundesohn gewesen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
			<text>Ich bin dann sofort abgehauen, wer weiß, was für Typen da so aufkreuzen, nach der Explosion und dem Schuss. Einen Monat später bin ich wieder hin: keine Spur von Fleck, Schleife oder dem Typen, nicht ein Knochen! Nada! Da habe ich mir ausgerechnet, wo der Typ wohl in die Ruinen hinab gestiegen sein könnte und bin selbst reingekrochen ... Hab drei Räume durchquert, absolut nichts! Dann sehe ich ein paar aufgetürmte Betten in einer Ecke. Was zum Teufel hatten die dort zu suchen? Also habe ich sie auseinandergenommen, und was seh ich? Eine Lücke! Ich mach sie also auf, schaltete meine Taschenlampe ein und ... meine Gott ... Ich war im Paradies! Was ich dort gefunden habe geht dich nichts an, aber es war nicht zu meinem Nachteil! Und jetzt denk mal drüber nach: Wenn ich mich vorher gerührt hätte, wäre ich schon tot oder würde barfüßig und sabbernd durch die Gegend laufen, wie manche andere...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_0">
			<text>Ich grüße Sie, Chef, was macht der Dienst?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_1">
			<text>Alles senkrecht, Scar. Hast du schon vom neuen Monster gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_2">
			<text>Neee...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_3">
			<text>Ein Freund hat mir mal was erzählt... Seine Vorgesetzten weckten ihn mitten in der Nacht auf - ab ins Labor, eine Lieferung ist da. Er noch im Halbschlaf - Was für eine Lieferung? Was zur Hölle?.. Und sein Boss zu ihm - Zu viel gesoffen, oder was? Eine frische Leiche auf dem Tisch, "Essen" ist angerichtet. Er zum Seziertisch und sah ETWAS ... Glaub mir, er hat schon etliche Leichen aus der Zone gesehen, gekochte, verbrannte, auseinander gerissene, ganz zu schweigen von den vielen Mutanten ... Aber was er dort sah - da wollte sein Abendessen im Magen sofort "spazieren gehen"! Auf den ersten Blick sah es fast wie ein Mensch aus, nur der Kopf war riesig und gerippt wie ein Kürbis. Und sein Körper wie aus einem KZ, nur Haut und Knochen. Aber das alles fand er erst später raus. Zuerst habe er nur einen Klumpen Fleisch gesehen, der von oben bis unten mit einer orange-roten Suppe verschmiert war, Blut oder sowas ... Diese Schwachköpfe waren nicht geizig mit ihren Kugeln. Mein Freund erzählte: das Ding sah aus wie eine Mischung aus einem Sieb und einer zerfetzten Wärmflasche ... offensichtlich hat man es auch noch gut mit Stiefeln zertreten. Kein Objekt mehr, nur noch ein Stück Fleisch in schwarzen Tüchern.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_4">
			<text>Hmmm... Nicht sehr apetittlich...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_5">
			<text>Er schuftete also noch den Rest der Nacht und den halben Morgen lang. Das Ding war wohl diese Kreatur, die von den Einwohnern als Illusionist bezeichnet wird: schwarze Lumpen, ein Schädel mit einem Meter Umfang, flößt den Stalkern Visionen ein ...Weißt du, was lustig ist? Das, was man für sein Gesicht hielt, war in Wirklichkeit sein Hinterkopf. Ich meine, das Ding hat ein Gesicht, aber total winzig: die Lider sind ständig geschlossen und die Nase ist gerade so groß wie eine Stecknadel, aber dafür hat es ein riesiges Maul. Wahrscheinlich hing sein Kopf während des Laufens ständig nach unten, weil es keine Kraft hatte, ihn oben zu halten. Und jetzt rate mal, wovon dieses Viecher sich ernähren? Von Pilzen! Von verdammten Pilzen! Du weißt schon, die Zone ist voll davon. Die alten Stalker behaupten, dass diese Biester den Saft aus den Pilzen pressen. So viel zum Thema "gutes Essen" ... Und weißt du, was er noch in seiner Beuteltasche um die Hüfte versteckt hielt? Na? Wie sollst du auch darauf kommen! Es war ein getrocknetes Gehirn. Und willst du wissen, wessen Gehirn das war? Das von dem Telepathen!..</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_petrenko_story_6">
			<text>Hmm..</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_0">
			<text>Was ist passiert? Du siehst aus, als ob du von einem Begräbnis kommst.</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_1">
			<text>Ach, Mann, verliebt hab ich mich, wie ein Schuljunge, weißt du... Ich traf vor kurzem eine Frau, da konnte ich meinen Augen kaum trauen. Gibt's ja schon einige wirklich schöne Frauen, stimmt's? Aber diese ... Sie war einfach ... perfekt. Ja, das war sie. Perfekt! Plötzlich war die ganze Welt um sie herum nur noch schwarzweiß und irgendwie verschwommen. Aber sie ... sie war scharf, deutlich zu sehen und farbenfroh. Und wie sie sich bewegte! Mann, so etwas hatte ich noch nie zuvor gesehen. Ich hatte einen Kloß im Hals... Aber was hatte sie mit all den Wissenschaftlern zu tun? Und was hatte sie in der Zone verloren? ... Du hast richtig gehört, in der Zone! Die Nacht war gerade angebrochen ... Da ist dieses neunstöckige Wohnhaus nahe des Busbahnhofs. Erst blitzte etwas in einem Fenster im Erdgeschoss auf. Ich entsicherte sofort meine AK, doch plötzlich stand sie da, kam geradewegs aus dem Gebäude... Ich wollte mir schon die Augen reiben, ich meine, man kann ja einiges in der Zone erwarten! Sie kam auf mich zu. Aber ich stand einfach nur da wie ein Vollidiot und starrte sie an... die Waffe noch immer im Anschlag, aus Gewohnheit, weißt du...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_2">
			<text>Ja, ich weiss, das Leben hier macht uns hart und gefühllos...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_3">
			<text>Dann bemerkte sie mich ... lächelte ... grüßte mich ... Ich hörte zu, verstand aber nicht, was sie sagte, ich starrte sie einfach nur an. Sie hatte einen blauen Overall an, hellblau ... aber überhaupt nicht luftig, lag eng an. Und ihr Körper - einfach fantastisch! Dann bemerkte ich, dass ich ihr gar nicht richtig zuhöre, sondern nur über das ganze Gesicht grinse. Sie gehörte zur Forschungsgruppe. Sie fragte mich, ob ich ihr helfen könne. Ihr helfen! Für sie wäre ich in jede Anomalie hinein gesprungen! Sie sagte, dass sie die ... wie hieß das doch ... na ja, auf jeden Fall irgendwas in der Zone erforschen würde. Ihr wisst schon, die Pflanzen, die nur hier in der Zone wachsen. Sie war vor den Wachkräften geflohen, weil sie nicht wollte, dass diese überall herum schnüffeln, und kam hier ganz alleine an. Ich weiß nicht, irgendwie glaubte ich ihr. Also erklärte ich mich bereit ihr ein paar Dinge zu besorgen. Zwei Tage später sollte ich wieder kommen. Während ich den Kram für sie organisierte, wäre ich fünf mal fast ums Leben gekommen. Ich ging hin mit nur einem einzigen Gedanken: Ich sehe sie wieder! Aber dann - nichts. Ich konnte nicht einmal mehr das Haus sehen, wo ich sie traf. Das war's also ... Aber du hättest sie sehen sollen! Sie war so... sie strahlte einfach aus dem Inneren heraus!..</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_4">
			<text>Und hast du sie später noch gesehen?</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_5">
			<text>Nein, hab ich nicht mehr. Seit dem sind auch schon zwei Monate vergangen... Nicht auszudenken, was ihr alles passieren könnte...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_6">
			<text>Tja... Ist ja eine traurige Geschichte, fast wie Romeo und Julia... Hör mal, Bruder, sei nicht so niedergeschlagen, du wirst sie schon vergessen...</text>
		</string>
		<string id="bar_dolg_base_guard_story_7">
			<text>Nein, Bruder, sowas vergisst man nicht...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
			<text>Grüß dich. Kann man mit dir ein wenig plaudern?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
			<text>Na ja, ich bin kein guter Erzähler... Was interessiert dich?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
			<text>Wo kommen die ganzen Waffen in der Zone her? Hier hat ja jeder zwei-drei Kanonen, Pistolen und Granaten nicht mitgerechnet. Und man braucht ja eine Menge Munition dazu, und anderen Scheiß...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
			<text>Es rennen doch nicht einfach so fast alle mit Kalaschnikows rum, diese Waffen gab's hier noch bevor die Zone entstand. Und als die Zone kam und man alle rausjagte, blieben ein paar Armeelagerhäuser ungeräumt, als "Geschenk" für die ersten Stalker. Diese Waffen reichen bis jetzt für alle. Es ist wie mit dem Naturgesetz, nichts verschwindet für immer... Stirbt ein Stalker während der Eruption oder so, hebt ein anderer sein Spielzeug auf... Bringt es dann auch mal hierher, verkauft es mir, und ich gebe es halt einem Neuling, repariere auch mal was.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
			<text>Ja, wirklich, ist einleuchtend.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
			<text>Tja, das ist der Waffenkreislauf der Zone.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
			<text>Na gut, mit Standartwaffen der Militärs ist alles klar, aber du hast doch auch so viele andere. Wo kommen den die westlichen Kanonen her? Wo z.b kann man die FN-2000 kaufen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
			<text>Na-a-a ja-a-a... Die nehmen mal Stalker mit von außen, wenn die zum ersten Mal in die Zone gehen. Man sagt, das früher auch ein paar ausländische Spezialtrupps uns hier "besuchten". Manche Teile tragen sogar die Stiernacken bei sich. Du siehst es doch selbst, so viele West-Waffen sind's ja auch nicht, und teuerer sind die auch.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
			<text>Dann verstehe ich das. Aber trotzdem stimmt da was nicht, manche Kanonen, die du da hast, sind ja ganz neu.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
			<text>Ein guter Händler hat immer seine Geheimnisse und Verbindungen mit Außenwelt. Bei Bedarf kann man alles mögliche besorgen, mit genügend Geld, natürlich.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
			<text>Also, kann man sich an dich wenden?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
			<text>Du hast soviel Geld nicht. Entschuldige mich jetzt, ich muss hier arbeiten, schon zu lange geplaudert. Kaufst du was?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
			<text>Die Zone macht mich manchmal echt verrückt. Hast du sowas mal bei anderen Stalkern bemerkt?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
			<text>Ja, natürlich. Die Zone macht die Stalker kaputt, aber solche Leute schaffen's nicht lange hier, die Zone bringt sie um. Darum sind hier seltsame Kerle eigentlich selten. Aber es gibt auch Ausnahmen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
			<text>Verstehe, man muß sich halt zusammenreißen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
			<text>Na ja, du hast es doch drauf, wie es aussieht. Und wenn du doch mal Kummer hast, trink doch ein Schluck Wodka, dann ist die Welt wieder heil.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
			<text>Was für Ausnahmen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
			<text>Hier gab es mal einen Stalker, einen der Ersten. Beldjuga war sein Name. Also er, er hatte wirklich einen Schuß weg. Ob die Zone ihn so geschafft hat, oder ob er schon so hierher kam, das weiß ich nicht... Er hatte viel Glück, obwohl er ein Einzelgänger war. Na ja, wer will schon mit einem Irren durch die Zone wandern? Kam überall leben raus, hatte immer Artefakte. Manchmal hat er auch mal von der Zone auf die Nuss bekommen, Handverletzungen und so... Blieb aber immer am Leben, und seine Wunden heilten wie bei einem Pseudohund.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
			<text>Aha, und wo ist er jetzt?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
			<text>Dumm draufgegangen... Es liebte es die Waffen zu modifizieren, aber auf seine Art. Mal Artefakte an der Kalaschnikow angebracht, mal Pistolen zusammengebunden... Ich weiß ja nicht, wie so ein Schwachsinn ihm geholfen hat. Die anderen haben sowas nicht verstehen können. Man sagt, er hat mal eine RPG an einen Sturmgewehr mit Schnur angebunden, und dann traf er in der Zone eine Gruppe Stalker, die ihn ausgelacht hat... Tja, da schoss er einfach aus seinen "Granatwerfer" voll unter die Füße. Sind, natürlich, alle abgekratzt, sagt man zumindestens so... Vielleicht wurde er einfach von irgendeinem Biest gefressen.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
			<text>Verstehe...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
			<text>Wie bist du denn selbst hier gelandet?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
			<text>Das geht dich nichts an, Stalker. Willst du noch was wissen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story2_0">
			<text>Und kannst du denn noch was erzählen?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story2_1">
			<text>Ich hab so viele Abenteuer erlebt, man kann gar nicht alles erzählen. Manchmal passierten mir Sachen - da möchte man sich, am besten, nicht dran erinnern... Ich ging einmal durch einen stillgelegten Tunnel. Was ich da verloren hatte? Überlege doch mal selbst - in der Nähe des verlassenen Bahnhofs haben die Plünderer ihr Lager aufgeschlagen, seit der Eruption ist grad mal ein Tag vergangen, und ich mußte noch mehrere Kilometer zurücklegen. Nachdem ich mir die Karte genau angeschaut habe, wußte ich: einen kürzeren Weg als durch den Tunnel gibt es nicht. Und Gruselgeschichten, oder so, gab's über den Tunnel auch nicht. Da gab's höchstens ein paar Anomalien... Ich gehe nun so den Tunnel entlang, die Stille drückt richtig... Das Ende sieht man nicht, nur der Lichtkegel der Taschenlampe hüpft vor mir. Habe handvoll Bolzen verbraucht, wegen Anomalien. Und auf einmal höre ich, durch das Tröpfeln des Wassers von der Decke, ein kratzendes Geräusch. Ich blieb stehen und legte mein Rucksack ab, dann lauschte ich ganz gespannt. Mann! Das war keine Kratzen, da stöhnte und ächzte jemand, so zwanzig Schritte vor mir... Es gab keinen anderen Weg, also - ging ich auf das Geräusch zu, mit meiner alten "Glock". Ich mußte nur noch um den entgleisten Waggon herumgehen... Ich schaute um die Ecke - ein Weib! Ehrlich, sie lag da, so so 30-40 Jahre alt, lag sie da in ihren Lumpen. Brabbelte irgendwas unverständliches und stöhnte leise. Ich senkte die Waffe und schämte mich fast ein wenig -  die Frau brauchte offensichtlich Hilfe. Und, weißt du, ich hab es echt nicht sofort geschnallt, was macht eine Frau in der Zone und dann noch im stillgelegten Tunnel? Und als mir dann das Licht aufging, da was es fast zu spät - ich bekam ein heftigen Faustschlag ins Gesicht, obwohl ich noch 3-4 Meter entfernt war! Das war ein Izlom! Gut, das ich schnell reagierte - ein Schuss in den Schädel, und das Vieh war hinüber... Ich hob dann mein Rucksack auf (je schwerer die Beute ist - je angenehmer ist es, sie zu tragen) und hab, auf einmal, verstanden... Ich verstand, Bruder, das die Zone schon viele Seelen geholt hat. Und mit jeder Seele, welche die Zone nimmt, wird die Anzahl der Viecher und Mutanten immer mehr. Und solche Scherze der Zone kommen auch nicht von ungefähr - seit wann tarnt sich ein Izlom als ein Weib! Ich spüre es - bald gibt es eine Revolution hier...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story2_2">
			<text>Ach, hör auf, das hast du nur geträumt, oder so..</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_visitors_14_story2_3">
			<text>Nein, das kann nicht sein, und meine Augen sind noch in Ordnung, Gott sei Dank. Glaub mir, Stalker - irgendwas kommt auf uns zu, hier in der Zone. Und bestimmt nichts Gutes...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_0">
			<text>Kennst du vielleicht eine gute Geschichte? Wäre interessant, was Neues zu hören.</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_1">
			<text>Klar kenn ich eine! Hast du schon was über den "Listigen Alten" gehört?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_2">
			<text>Was für einen Alten?</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_3">
			<text>"Listigen"... Ich selbst hab ihn auch nicht gesehen, aber Petrucha, mein Kumpel, erzählte es mir. Der ging mal auf die Beutejagd... Kam dann in den Toten Wald und hat sich verlaufen. Steckte tief drin fest, überall Anomalien und es fing schon an, dunkel zu werden. Er wußte gar nicht mehr, wie er rausfinden würde. Kriecht so durchs Gebüsch und auf einmal - Stimmen in der Nähe. Er schlich sich näher ran und sah ein paar Banditen . "Denen schleiche ich hinterher" - dachte er sich - "die führen mich bestimmt auf irgendeinen Pfad"... Die Banditen kamen aber nicht weit, auf einmal gab es da eine kleine Lichtung und mittendrauf saß da auf einem Baumstumpf ein alter, bärtiger Mann mit einem Krückstock. Die Banditen zu ihm und Petrucha sitzt hinter einem Baum und beobachtet. Der Alte so: "Hey, Stalker, hab ihr was zu rauchen?" Banditen merken, das der Alte wohl harmlos ist, und fangen an ihn anzumachen: "Du alter Sacke, was sitzt du hier rum? Sag uns wie wir aus dem Wald hier rauskommen, sonst schlitzen wir dich auf!" Na ja, der Alte erklärte ihnen dann, so nach der Art: dahin und dahin, zwischen diesen Bäumen da, dann rechts, und so weiter... Die gingen dann und Petrucha wollte schon hinterher. Er kommt hinter dem Baum hervor und hört dann, auf einmal, nur: "Kha-a-a BU-U-M! Kha-a-a-a BU-U-U-M!" Die Banditen landeten wohl in einer Anomalie...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_4">
			<text>Die Arschlöcher haben's verdient!</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_5">
			<text>...und der listiger alter Mann hat Petrucha schon bemerkt und fragt ihn auch, ob er was zu rauchen hat. Petrucha gab ihn dann eine Kippe, der steckte diese sich an und sagt: "Stalker, hast du auch was zu essen dabei?". Petrucha setzte sich hin, machte die letzte Konservendose auf und denkt sich so: "Soll er doch sich Bauch vollschlagen, Hauptsache er zeigt mir den Weg raus hier". Als der Alte mit dem Essen fertig war, hat er auch Durst gehabt, und Petrucha gab ihm auch was zu trinken. Und schließlich fragte der Alte dann: "Deine Jacke ist bestimmt schön warm, oder?". "Wenn ich hier schon Mutter Theresa spiele" - dachte sich Petrucha - "dann bis zum Ende...". Der alte Mann zog sich Petruchas Jacke an und meint dann zu ihm: "Spät ist es schon... Du solltest nach Hause gehen, Junge, sonst erkältest du dich noch. Geh da lang, zwischen diesen Büschen, da siehst du einen großen, trockenen Baum, dahinter rechts, den kleinen Tal entlang, dann kommst du schon auf einen Pfad". Petrucha ging dann los und drehte sich noch am Lichtungsrand um - der Alte war schon verschwunden, absolut geräuschlos, als ob er nie da war... Was soll's, er ging weiter, da war schon der trockene Baum zu sehen... Kommt näher und kann seinen Augen nicht glauben: überall liegen verschiedenste Artefakte rum, sogar ein paar Absolute dabei. Den Rucksack hat er voll bis oben hin gestopft, mußte sogar billige Artefakte zurücklassen. Im Lager kam Petrucha dann im Morgengrauen an. Verdient mit der Beute hat er fürstlich, hat eine Woche lang mit Kumpels gesoffen. Später war er noch öfter in dem Wald, und hat die Stelle gesucht, aber nichts gefunden... Vielleicht lügt er auch nur, wer weiß...</text>
		</string>
		<string id="bar_bar_hunter_story2_6">
			<text>Ach hör auf, dein Kumpel erzählt Märchen! Was macht so ein alter Partisane hier in der Zone? Andererseits, kann sein, das ein Funken Wahrheit drin ist. Man sollte mal die Veteranen befragen...</text>
		</string>
	</string_table>
