<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 17 Jan 16 -->
		<string id="flame_reload_1">
			<text>Du hast gesagt, du kannst diesen Flammenwerfer nachfüllen? Ich denke es ist nun soweit...</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_2">
			<text>Yeah, kein Problem alder! Hast du was zum nachfüllen dabei ? ... und sach nech das ich noch los laufen soll. Ich könnte es machen ... das kostet dich aber 30.000 Rubel und wenn überhaupt da nach einem drink'. .  Ich mein nach einem RICHTIGEN drink....</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_3">
			<text>Mehr Vodka? Kollege, du wirst noch die Zone trocken legen. Ohne mich. Damit du es weißt, 30.000 Rubel .... soviel ist noch nichmal der Flammewerfer wert. zur Hölle nochmal.....</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_4">
			<text>Treib es nicht zu zu weit mit dem Vodka und denk mal an deine Leber. Hier ist der Krafstoff und eine Flasche der feinsten Sorte aus der Zone. Nun mach schnell.</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_5">
			<text>Hey, mal ganz logger ich bin doch kein Roboter. Gib mir'ne Halbe Stunde..</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_6">
			<text>Okay, aber bitte mach so schnell wie möglich ...</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_7">
			<text>Ich nichts zum Nachfüllen dabei ... Hier sind die 30.000 und Vodak. Mach baer zuerst den Job und dann fängst du an die Tassen zu heben, okay ... sonst dauert das wieder'ne halbe ewigkeit.</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_8">
			<text>Das läßt sich doch sehen ... Danke. Keine Sorge. Um das zu erledigen reicht ein Tag.</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_9">
			<text>Ein ganzer Tag? Ich dachte du wärßt ein Begnadeter Techniker? Doch wohl eher ein möchtgern Schuster. Lass mal, soviel Zeit habe ich nicht.</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_10">
			<text>Und ... wie läuft das nachfüllen?</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_11">
			<text>Excellent! Hier, nimm.</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_12">
			<text>Wow, danke dir!</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_13">
			<text>Hey, hetz mich nich! Dat ist nicht so einfach. Komm später wieder!</text>
		</string>
		<string id="flame_reload_14">
			<text>In Ordnung, aber bitte beeil dich!</text>
		</string>
