<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 -->
<!-- Text editing by: Martin Pallo 09/12/11-->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 13 Mar 16 -->
<string id="mil_freedom_commander_7000">
	<text>Vielen Dank, Gezeichneter! Wir haben diese Pisser zurückgeschlagen... Diese  Monolithen spinner machen ihren Job nicht Schlecht. In letzter Zeit versuchen Mutanten, - auf Teufel komm raus - ,immer öfter durch das Radar-Gebiet durchzubrechen. Sie sind verdammt schnell und zäh. Hier herrscht das ein regelrechtes Armaggedon, sich zu erschießen ist da schon fast die bessere Wahl! Wir hatten einen Flammenwerfer gegen diese Freaks. Nur das Teil tut es nicht mehr. Unser Schrauber hatte ihn für uns gebaut. Er muss sich das Gerät auf jedenfall anschauen und Reparieren, nur wir können hier nicht weg. Verdammt ... ich kann niemanden entbehren. Wir haben kaum ne Minute zum verschnaufen. Nun, hier ist eine Belohnung ... Akzeptierst du  Bargeld?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7001">
	<text>Sicher, Cash ist immer am Besten ... Nur bares ist wares.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7002">
	<text>Hast du sonst nochwas anderes?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7003">
	<text>Na ja, wie soll ich sagen... Geld brauchen wir ja selbst... Weißt du was... Ich geb dir 1000 Rubel und diesen Flammenwerfer. Was nützt der uns hier, wenn der eh nicht funktioniert. Und wir kriegen ihn ja nicht wieder zum Laufen. Aber du, du scheinst ja ein schlaues Kerlchen zu sein, sei nicht faul und schaue beim Techniker vorbei. Vielleicht kriegt der den wieder hin. Dann wirst du sehen, das es mehr bringt, als wenn ich dir mehr Geld geben würde.	</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7004">
	<text>Nein, Danke. Ich nehme lieber einfach das Geld.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_commander_7005">
	<text>Cool! Ich denke, ich könnte ihn schon irgendwie gebrauchen.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
	<text>Ah, unser "Denker"... Hier - hab ich was worüber du dir dein kopf zerbechen kannst... Ein Flammenwerfer, der kein Feuer mehr spuckt. Deine Kollegen haben mit ihn ausgiebig gespielt, bevor ich den in die Hände bekam... Na ja, ich hab ein wenig Hilfe bei der Barriere geleistet - da bekam ich ihn geschenkt. Und ein Tip dazu - "der Schrauber kriegt's wieder hin". Was sagst du? Patient tot, oder ....?	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
	<text>Was zum... Gott verdammt! Ich hab so lang gebraucht, um den zu bauen! Nächte lang gebastelt! Und die machen's kaputt!!! Schlauch ist durch... und hier auch...Was für'n Scheiss?! Haben die ihn in jede Anomalie geworfen, die sie finden konnten um zu sehen in was der sich verwandeln könnte oder hat's die  Chimera als Kauspielzeug benutzt ...?! Kurz gesagt, Gezeichneter. Arbeit gibt's damit genug. Mann, wenn ich bloß an all die schlaflosen Nächte damals... Na ja, du hast uns geholfen, da helfe ich dir auch. Nicht nur für  "Danke", die Zeiten sind schwer, du verstehst das.. Lass uns mal eine Liste der Teile erstellen, die ich brauche. Soooo... Schau mal, was wir da haben... Da wirst du ein wenig rumrennen müssen, um alles zu besorgen.	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
	<text>Zum Teufel damit! Damit hat man mehr Probleme als ein Nutzen! Willst du es haben? So für 2500?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
	<text>Rumrennen, sagst du? Na ja, das bin ich ja gewohnt. Erzähl, was brauchst du?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
	<text>Na gut, überredet, ich nehm's.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
	<text>Soo.. hier ist die ungefähre Liste:		\n \nErstens brauche ich ein Artefakt, nennt sich Feuerball. So viele Löcher, wie ich hier zulöten muss... Mit einfachen Lötkolben bin ich ja bis zum Winter noch nicht fertig. Und mit dem Artefakt geht's viel schneller, ich kenne da eine Methode...		\n \nZweitens, die Druckschläuche, die hier dran sind, die kannst du nur noch zum Garten gießen nehmen, wenn überhaupt. Ich rate dir, schaue mal bei Sidorowitsch vorbei - die Neulinge schleppen alles mögliche von der Müllhalde zu ihm, vielleicht hat er was passendes. Kannst ihm Grüße von mir überbringen. Als mein alter Freund, hilf er dir bestimmt.		\n \nDrittens, Manometer (oder Druckmesser für begriffsstutzigen) - mit dem hier wurden Konserven geöffnet oder so... Sehr originell, echt, wenn ich den treffe, der das hier... Wo soll man so was jetzt her bekommen?! Vielleicht findest du so ein Ding bei Agroprom. Da war ja so eine Forschungseinrichtung, viele Geräte, Versorgungsleitungen und so... Da liegt bestimmt noch was rum.		\n \nViertens, der Brenner - ohne geht's nicht. Wer diesen hier so zugerichtet hat, ist mir eine Rätsel. Als ob ein Bürer daran gekaut hat! Nach dem Brenner kannst du ja jemanden von uns fragen... Aber wird wohl keiner herausrücken. Damit kannste die Wurst räuchern, die wird zum Gedicht! He-he! Nun, wenn du mal unauffällig in den Baracken suchst. Die sicherere Variante - ab zum Wirt, der hat ja alles erdenkliche. Besorge dir irgendeinen, ich werd's schon dran basteln. Erzähl dem Wirt aber nicht, das es für mich ist, sonst petzt der noch den Wächtern, das ich hier was feines baue. Dann haben wir hier im Handumdrehen eine Razzia! Muss ja nicht sein, oder?		\n \nUnd, das wichtigste für jede Maschine - Schmierung! Und Alkohol! Die Teile reinigen, na ja, und die innere Schmierung... Auch für den Handwerker... Verstehst du? Besorge mir bisschen Wodka, ok? Mit klarem Kopf will ich gar nicht anfangen damit, tut's einem schon weh nur bei Anschauen. Vieeel Arbeit, also so ca. fünf...nee, sieben Flaschen... Halt, hol zehn, dann passt's. Sonst bleibt nix für die Teile übrig.		\n \nDas war's. Kannst loslegen. Du bist doch ein Stalker, Alter! Ich glaub an dich. Am besten fängst du mit Wodka an, versteht sich...	</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
	<text>Hey, das ist ja wie eine Einkaufsliste! Na gut. Ich hoffe, es lohnt sich.</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
	<text>Ja, es lohnt sich. Und es kostet dich 5000. Wie für einen alten Freund!</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
	<text>Das hast du aber vorher nicht erwähnt!</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
	<text>Na, ich erwähne es jetzt. Für DAS Teil, an dem ich hier basteln muss, könnte ich auch mehr verlangen! Aber ich hab - heute mal - gute Laune. Und außerdem, überlege mal... Wer, außer mir, soll denn das Ding bauen? Also, los, sei nicht so geizig. Brauchst du eine Tüte?</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
	<text>Nein! Ich brauch keine Tüte... aber abgemacht... Ich gehe dann. Saufe dich hier nicht unterm Tisch, bin bald wieder zuück und reinige schonmal die Teile!</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
	<text>Ich soll dir Grüße überbringen! Sagt dir der Spitzname "Schrauber" was?</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
	<text>Schrauber...Schrauber... Hmm, mein Gedächtnis lässt auch nach... Ja, es gab's mal so ein Stalker. Hat gesoffen wie ein Specht, wenn ich mich recht erinnere. Hat bei mir außer Wodka kaum was gekauft. Tja, ich dachte, der hat sich schon tot gesoffen. Heh... Hat aber immer gute Ware angeschleppt, Und hatte auch nicht zwei linke Hände. Hat immer irgendwas repariert, Fernseher, Detektoren und so'n Zeug... was sagtest du? Der lebt noch?	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
	<text>Ja, der ist wohlauf. Ich soll dich grüßen. Er sagte, du könntest was nützliches haben, was er braucht. Hör mal, Sidorowitsch, metallbeschichtete Druckschläuche, nicht lang, ungefähr die Größe. Die brauche ich. Na ja, nicht ich, der Schrauber. Hast du was ähnliches da?</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
	<text>Ähhh?! Woher sollte ich so was haben? Die sind doch gar nichts wert oder? Ne, nichts da, nicht mal was änliches... Was nix Wert ist - das lagere ich nicht.	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
	<text>Hmm... Ja! ne is Klar. Also, was soll so was kosten - Komm schon.</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
	<text>Sag mal, Gezeichneter, hat dich die Strahlung da draußen taub gemacht? Ich sag's doch - ich hab's nicht! Na ja, wenn ich so nachdenke, es gibt da 'ne möglichkeit... du hast mir die Laune mit der Nachricht verbessert, das "Schrauber" am Leben ist. Also - mein kostenloser Rat - besuche mal Alexey Tambovsky. Der ist ein kluger Junge, bastelt immer an irgendwas herum. Vielleicht hat er ja so was. Der ist in Moment auf der "Müllhalde", sucht da Teile für einen neuen Dektektor. Hier hast du seine Koordinaten.	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
	<text>Danke. Das der mal was umsonst gemacht hat... Alter Geizkragen...</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
	<text>WAS IST? Ich hab's nämlich nicht nur mit dem Gedächtnis, sondern auch das Gehör macht mir langsam Probleme... BIn JA NICHT MEHR DER JÜNGSTE...	</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
	<text>Ich sagte V-I-E-L-E-N D-A-N-K. Und bleib gesund, Sidorowitch. ... hui</text>
</string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
	<text>Hier soll man gesund bleiben?! Na ja, brauchst du sonst noch was?</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_0">
	<text>Sei gegrüßt... Was führt dich zu mir?</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1000">
	<text>Sidorowitch meinte, du bist hier so was wie ein Superklemptner. Kannst du mir helfen, Druckschläuche zu finden? So groß ungefär...</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1001">
	<text>Schläuche...Schläuche... Hmm. Gesehen hab ich so was, irgendwoe hier  zwischen dem ganzen strahlenden Zeug. Hab's selber mal gebraucht, aber keinen passenden Anzug für den Ort, komm daher nicht dran. Aber die Koordinaten hab ich notiert. Kannst du kaufen, preiswert. Ich wollte hier noch was suchen, hab aber immer noch kein Schutz. Ich würde ja auch so da rein klettern, aber nur mit Medikamenten. Wenn du paar Antirad's für mich hast - kriegst du die Koordinaten.	</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1002">
	<text>Alles klar. Aber Antirad hab ich nicht dabei bei. Ich gehe selbst suchen.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1003">
	<text>Ja, mit Strahlung sollte man nicht scherzen. Hier, nimm.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1004">
	<text>Gib mal dein PDA her. So, hier, schau mal, ich setze mal eine Marke. Da hab ich so was gesehen. Ich glaube, die nimmt eh keiner mit. Hol sie dir.</text>
</string>
<string id="gar_flamethrower_1005">
	<text>Danke. Viel Glück und viel Spaß beim Basteln.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_0">
	<text>Hi! Hör mal, hast du nicht irgendeinen Brenner, so aus "alter Freundschaft"?</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
	<text>Brenner?.. Hm, interessante Sache. Wofür brauchst du so was - so "aus Freundschaft"!?</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
	<text>Och...ein paar Jungs und ich hab'n echt Lust auf Räucherwurst bekommen...</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
	<text>Echt?.. Na ja... Lassen wir das mal so stehen. ...  Ja, ich hätte da was, funktioniert sogar. Für 250 kriegst es.</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
	<text>250 für so ein - Scheiss? Teuer, ... neee. ich hab mal 'ne andere Frage...</text>
</string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
	<text>Das ist Ok, kann mein Geldbeutel verkraften. Hier.</text>
</string>
<string id="parts_completed_0">
	<text>Hey, Hast du auch den Wodka nicht vergessen? Und die anderen Sachen .. hast du schon alles zusammen? </text>
</string>
<string id="parts_completed_1000">
	<text>Sonst hast du keine Probleme?. Hab alles besorgt. Hier hast du das Artefakt und die Ersatzteile. Den Wodka kannst du später saufen. Mach erst die Arbeit! Ich warte auf den Flammenwerfer und denke dran, mein Geld wartet auf dich.	</text>
</string>
<string id="parts_completed_1001">
	<text>Entspann dich, Mann! Ich sagte doch, ich mach's. Gib mir ein Tag - dann ist alles fertig.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1002">
	<text>Abgemacht. Dann bis morgen, selbe Zeit.</text>
</string>
<string id="parts_completed_10111">
	<text>Na, wie läuft's? Schon fertig?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1003">
	<text>Hee-ee-e Gez-zeich-chneter!.. Was ist? D-denkst'te ech-ht...das ich je..jetzt schooon fertisch... wär?! H-hik...</text>
</string>
<string id="parts_completed_1004">
	<text>Alter! Wenn du weniger saufen würdest, wärst du schon fertig! Egal - mach jetzt, ich komm später vorbei.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1013">
	<text>So, was ist nun mit dem Flammenwerfer?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1005">
	<text>Oooo! Der glückliche Besitzer eines Flammenwerfers ist endlich da!</text>
</string>
<string id="parts_completed_1006">
	<text>Ne, echt?! Ich dachte, du würdest nie fertig werden. Sieht nicht schlecht aus. Los, gib her. Mercii.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1007">
	<text>Hey, warte! Du bist ja flink... Laut Absprache - 10 000 für die Arbeit, schon vergessen?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1008">
	<text>Was ist!!? Hast du noch alle?? Oder nur noch Alk im Schädel? Die Rede war von  5.000. Oder muss ich dir mit Prügel auf die Sprünge helfen?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1009">
	<text>Tzzzz... Hey, komm runter... Lass es 5 000 sein. Hier hast du dein Spielzeug. Nun kannste "Wolfenstein" spielen. Ha-ha. So, viel Glück. Ja, noch was, die Ladung reicht etwa für eine Minute Betrieb insgesamt. Wenn's zu Ende ist - kannste kommen und ich befülle es neu, für einen kleinen Obulus. Ist nicht so einfach, also merk's dir. Dafür brauche ich Benzin, so ein Kanister voll reicht. Und eine Flasche von diesem.. Wie hieß es?... Ja, Colloid! So... Oder ich besorg's selber, dann wird's aber teuer.</text>
</string>
<string id="parts_completed_1010">
	<text>Warte mal, Flasche wovon? Wo soll ich den so was finden?</text>
</string>
<string id="parts_completed_1011">
	<text>Colloid Gas... Die Wissenschafler brachten eine Menge davon in die Zone - für ihre Experimente. Für die Brennmischung ist es Spitze geeignet. Kannst du z.B. in Agroprom finde. Na ja, und auch so wirst du bestimmt in der Zone fündig. Das Zeug haben die Stalker später überallhin geschleppt. Also halt die Augen auf und nicht vergessen ein Kanister Brennstoff und Colloid Gas.	</text>
</string>
<string id="parts_completed_1012">
	<text>Alles klar. Danke nochmal. Jetzt kannst du dir einen genehmigen...</text>
</string>
<string id="mil_screw_flamethrower_text">
	<text>Ich muss mehrere Gegenstände finden, die der Schrauber bestellt hat:\n \n1. Ein Feuerball.\n \n2. Druckschläuche. Vielleicht hat Sidorowitsch so was.\n \n3. Druckmesser. Werde ich in Agroprom-Institut suchen.\n \n4. Brenner. Mal beim Wirt fragen.\n \n5. 10 Pullen Wodka für diesen Säufer.\n \nOh-man, das wird ein scheiß Tag, ist ja fast wie bei Mutter's.</text>
</string>
<string id="trubka_descr">
	<text>Kurzer, metallbeschichteter Schlauch. Sieht intakt und robust aus. Hoffentlich passt der für den Flammenwerfer.</text>
</string>
<string id="gorelka_descr">
	<text>Ein Brenner mittlerer Größe. Gerüchten zufolge, bekommt die Wurst "Praktische" einen exzellenten Geschmack, wenn man die auf so einem Brenner räuchert. Theoretisch sollte der sich auch fürs Zünden der Brennmischung im Flammenwerfer eignen.	</text>
</string>
<string id="manometr_descr">
	<text>Ein Druckmesser, noch aus UdSSR-Zeiten. Aus einer Schnapsbrennerei vielleicht. Robust und ganz, das Glas ist ein wenig verschmutzt, aber das ist nicht wichtig. Gut möglich, das es an den Flammenwerfer passt.	</text>
</string>
<string id="flama_descr">
	<text>Zum Heulen... Es bleibt einem nur zu erahnen, welche Feuerkraft diese Waffe hatte, als sie noch funktionierte. Aber ein guter Handwerker könnte es vielleicht schaffen, diese zu "rehanimieren". Jetzt muss man nur noch so einen Handwerker finden.	</text>
</string>
<string id="flame_descr">
	<text>Eine "Bastler"-Variante der Waffe, von dem "Schrauber" aus Teilen eines Militär-Flammenwerfers, und dem, was so im Lager herumliegt, zusammengebaut. Hat verheerende Zerstörungskraft, ist aber nur auf kurzer Distanz effektiv. Wird gewöhnlich gegen große Rudel und Herden von Mutanten verwendet. Die Ladung reicht etwa für 1 Minute Dauerbetrieb.	</text>
</string>
<string id="flame_no_parts_0">
	<text>Verdammt, ich glaube, ich hab was vergessen. Bin bald wieder da.</text>
</string>
<string id="item_flamethrower_bad_name">
	<text>Ein kaputter Flammenwerfer</text>
</string>
<string id="manometr">
	<text>Druckmesser</text>
</string>
<string id="trubka">
	<text>Druckschlauch</text>
</string>
<string id="gorelka">
	<text>Brenner</text>
</string>
<string id="flamethrower_basic">
	<text>Flammenwerfer. Selbstgebautes Exemplar, aber zuverlässig zusammengesetzt. Betanken kann ihn der "Schrauber" - Handwerker und Mechaniker der "Freiheit". Ist, wegen spezifischer Konstruktion, auf Spezial-Brennmischung angewiesen. Diese wird aus Benzin oder anderen Treibstoffen und Colloid-Gas (von der Forschern produziert und in Druckflaschen gelagert) zusammengemischt. Dieses komische Gas soll es in Agroprom geben, aber es ist wohl nicht unwahrscheinlich, das man es auch anderswo in der Zone finden könnte. Wenn es Probleme gibt, das nötige zu finden - "Schrauber" kann alles für 30.000 besorgen. Und im jeden Fall verlangt er für die Arbeit "Treibstoff" für sich - Flasche Wodka.	</text>
</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96h ( 2017/02/01) =!!= Last changed: 10.02.2017 14:26:48 -->
