<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 controller vice comptroller, snorks, fixed formatting -->
<!-- Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 13 Mar 16 -->
<!-- Fixed by Aleks1970 and re-edited by Sword2012 for clarity in-game. 23 Mar 16 -->
<!-- Replaced 17 instances of 'Improbable information' with 'Indecipherable text' - Sword2012. 28 Mar 16 -->
<!-- Text editing as commented below (phenomenon) - Sword2012 - 26 Oct 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<string_table>
	<string id="infusomat_vkl">
		<text>Auto Injektor</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vkl_s">
		<text>Auto Injektor</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vkl">
		<text>\n \nAuto Injektor: Aktueller Zustand im Moment - Aktiviert. In diesem Modus überwacht das Gerät ständig den gesamten Gesundheitszustand des Benutzers und vergleicht es mit einem voreingestellten Wert der auf dem Benutzer Angepasst wurde. Es injiziert vorsichtig eine präzise gemessene Flüssigkeit des Bio-Synthetischen Stimulanz "Black Speed". Ein starkwirkended Adrenalin in den Blutkreislauf. Es basiert auf ein Medikament das, für die Rauen Bedingungen die in der Zone herrschen, hergestellt und verändert wurde.</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vikl">
		<text>\n \nAuto Injektor: Aktueller Zustand im Moment - Aktiviert. In diesem Modus überwacht das Gerät ständig den gesamten Gesundheitszustand des Benutzers und vergleicht es mit einem voreingestellten Wert der auf dem Benutzer Angepasst wurde. Es injiziert vorsichtig eine präzise gemessene Flüssigkeit des Bio-Synthetischen Herzstimulans "Black Speed". Ein stark wirkendes Adrenalin, in den Blutkreislauf. Es basiert auf ein Medikament das, für die harten Bedingungen die in der Zone herrschen, hergestellt wurde.</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl">
		<text>Auto Injektor ist deaktiviert</text>
	</string>
	<string id="item_bioradar">
		<text>Bioradar</text>
	</string>
	<string id="item_bioradar_s">
		<text>Bioradar</text>
	</string>
	<string id="enc_item_bioradar_descr">
		<text>\n \nDieses einzigartige Gerät spürt alle Lebensformen in einem Radius von etwa 50m auf.\n \nDas Prinzip seiner Bedienung wurde ausführlich von Professor Bolschakow's in der Monographie erläutert. "Eine praktische Anwendung der einzigartigen Eigenschaften von Artefakt ZX-232, alias Kristall Kugel, auf dem Feld" sowie in der These von Semenov, "Biologische Organismen als natürliche Sender".\n \nIm Folgenden wird die Funktionsweise des Geräts  beschrieben:\nDie überwiegende Mehrheit der lebenden Organismen emittieren während ihrer normalen Aktivitäten nachweisbar, elektromagnetische Wellen. Darüber hinaus können die Frequenzen, Amplituden und Herkunft gemessen und verfolgt werden, wodurch die Position der Quelle bestimmt wird. Während ihrer Tätigkeiten senden/empfangen Nervenfasern elektrische Impulse. Diese entstehen vom Muskelgewebe. Über Neuronale Kommandos und Reaktionen werden die Fasern im Gewebe, die die Nanoströme leiten, zu EMF-Mikrosendern.\nAufgrund der Schwachen Signale hatte man lange Zeit angenommen das eine Verstärkung dieser Signale nur unter Isolierten Laborbedingungen erforschen könne. Mit Geräten, die das Signal verstärken, sollen die Energiefelder, "Bionisch" oder "Aurich", mittels elektromagnetischer Strahlungsdetektoren sich messen lassen.\n \nNoch während der Erforschung über die verschiedenen Artefakte, stießen die Wissenschaftler auf ein ungewöhnliches Phänomen. In einem der Objekte -"Kristall Kugel" empfing der Assistent Semenov mit Hilfe eines kleinen Handfunkgeräts, ganz unerwartet das Signal eines privaten Radiosenders auf Spanisch. Ihm erschien es zu Abstrus, ein fast 4.000 km entferntes Signal aus Westeuropa zu empfangen. Dem ging er nach! Zu seinem Erstaunen entdeckte er das die Station von dem das Signal ausging in Argentinien liegt. 13.000 km entfernt.\n \nNach umfangreicher Forschung, kamen die Wissenschaftler zu der einzigen möglichen Erklärung - es liegt im Artefakt "Kristall Kugel". Dieses Artefakt filtert Störungen und das Rauschen aus  einem EMF-Signal und verstärkt das darunter liegende Signal, so auch in diesem Argentinischen Funksignal.\n \nObwohl das Signal sehr schwach ist und in der Nähe eines Lagers war, konnten nicht einmal die mächtigsten Militärempfänger so darauf eingestellt werden, um es zu empfangen. Nur mit  Hilfe des Artefakts konnte man das Signal verstärken - die weiteste Entfernung betrug 17.000 km. Die spezifische Frequenz wurde auf unterschiedlichster Art und Weise mit verschiedene Größen und Formen des  Artefakts getestet. Um dabei die Resonanz zu testen und um nahezu jede elektromagnetische Frequenz zu erreichen.\n \nDie Entwicklung des Projekts "Crystal Interception" erhielt schnell den Status "Top Secret" vom Militär. Bevor man die Geräte innerbetrieblich zugänglich machen wollte, sollte es vorerst außerhalb der Zone getestet werden, um zu vermeiden das die Detektoren falsche Signale und Messungen auffingen .\n \nDas Gerät empfängt die EMF-Signale von lebenden Organismen die sich in der Nähe aufhalten. Filtert sie nach Frequenz und Entfernung und zeigt diese dann auf einem Standard-LCD Display, als Punkte in verschiedenen Farben, an. Da das Gerät vor allem für die Erkundung der Zone entwickelt worden ist, begann Semenov, die Datenbank mit Frequenz Informationen, die man am Häufigsten antrifft, sowie über die Flora und Fauna zu füllen.\n \nLeider mutieren die Organismen in der Zone so schnell, das innerhalb weniger Monate die Liste stetig aktualisiert werden musste. Zusammen mit den Hintergrundträgerfrequenzen der Mutanten die sich nach jeder Emission änderten.\n \nEinfallsreiche Stalker, die ersten Besitzer dieses Geräts,  nutzten eine wirksame Methode, wenn auch Barbarisch, um die Referenz Frequenz von Mutanten aufzuspüren. Sie entwickelten eine Vorrichtung und brachten das Gerät an den Gürtel dazu nahm man vom jeweiligen Mutanten Gewebe Proben. Das Gerät wurde zurückgesetzt und empfing so die Position. \n \nDieses Gerät ist eines der nützlichsten die es wohl gibt. Leider liegt der Preis durch seine einzigartigkeit auch außergewöhnlich hoch.</text>
	</string>
	<string id="bioradar">
		<text>Bio-Radar</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl_s">
		<text>AutoInjektor ist deaktiviert</text>
	</string>
	<string id="enc_steroids_black">
		<text>\n \nSolange es in der Geschichte der Menschheit den Krieg gibt, existiert für den Kampf Stimulanzen. In der einen oder anderen Form. Bei Wikinger waren es z.b Pilze, Bier und Whiskey. Vor einem Kampf nahmen sie diese Mittel zu sich um in einen Zustand des "Berserkers" zu kommen. In ihren Glauben so zu einem furchterregenden "Krieger des Donners", mit unglaublicher Kraft, Ausdauer und immun gegen Schmerzen, zu werden. Heutzutage ist es die Fähigkeit in "Berserkerstvo" alias "Kampfwahn" zu verfallen. Um mit größter Wut alles auf den Weg zu zerstören und auch die Moral der Feinde zu durchbrechen,  ohne an das eigene Leben auch nur ansatzweise zu denken. Daher ist keine Überraschung das so eine Tapferkeit mit den höchsten Militärischen Auszeichnung geehrt wird. Aber das war mal.\nNach dem jetzigen Stand der Technik existieren ganz andere Stimulanzen in der Welt. Eine  davon ist als "Black Speed" bekannt. Eine Mischung aus Schmerzmitteln, Ephedrin (für mentale Schärfe), Verarbeitete stimmungs- Drogen zur Unterdrückung der Angst und hormonelle Steroide (Dope) wie sie auch beim Sport verwendet wird. Die Verwendung findet bei Militärischen Einheiten, wo das Mittel stark unter Kontrolle und Streng Reguliert wird, statt. Das Mittel wird nur im äußersten Notfall und bei Militär Operationen eingesetzt, um alle Ressourcen des Körpers für eine kurze Zeit zu mobilisieren.\nObwohl die sechste Generation (PCB- 6) eine wirksame Kombination von Barbituraten, Amphetaminen und Benzodiazepinen enthält, basiert sie auf der Ursprünglichen Formel um einen nachhaltigeren Adrenalin Effekt zu erzielen.\nErsten berichten zufolge, die von Patienten kommen, die das PCB-6 erlebt haben,  beschreiben sie wie sie zu einer unaufhaltsamen, todesmutigen "Maschine" wurden, Immun gegenüber Schmerzen, -Angstzuständen, -Schock Resistent und die Kraft es mit mehreren  Männer aufzunehmen. Erst nach Abklingen des Mittels (in der Regel innerhalb weniger Minuten) wurde ihnen bewusst was für ein preis sie gezahlt hatten. Sie merkten dann, scharfe und stumpfe Gewaltverletzungen, zerrissene Muskeln und Knorpel dazu noch gebrochene Knochen und das war nur der Anfang. Der Körper hatte keine Gelegenheiten Maßnahmen zu ergreifen umso eine Schädigung entgegen zu wirken. So gibt es einen sofortigen Blutdruckabfall, Verlangsamung der Atmung, einen ungewöhnlich langsamen Herzschlag und manchmal auch einen kurzfristigen Verlust des Bewusstseins, während der Körper versucht  seine eigenen Kräfte zu mobilisieren.\nWährend das Mittel vom Körper wieder abgebaut wird benötigt der Patient  mehrere Tage um vollkommen davon "clean" zu werden. In dieser Zeit können Kopfschmerzen, Migräne, Schüttelkrämpfe, Gleichgewicht Störungen sowie erhöhten Bluthochdruck auftreten. In einigen Fällen ist es "normal" das das Risiko für Herzinfarkt oder Schlaganfälle besteht. Dies wurde auch bei  Jüngeren Patienten gesichtet. Obwohl die Droge, klassifiziert als PCB-6, eine verbotenes Mittel ist, kann es noch auf dem Schwarzmarkt erworben werden. Sie ist auch im Besitz von SWAT, SAS und Spetsnaz Truppen weltweit.</text>
	</string>
	<string id="steroids_black">
		<text>'Black Speed' Stimulanz</text>
	</string>
	<string id="steroids_black_s">
		<text>"Black Speed" Stimulanz</text>
	</string>
	<string id="art_box_special">
		<text>Container für 3 Artefakte</text>
	</string>
	<string id="art_box_special_s">
		<text>Container für 3 Artefakte</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special">
		<text>Container für 1 Artefakt</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special_s">
		<text>Container für 1 Artefakt</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special">
		<text>Container für 8 Artefakte</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special_s">
		<text>Container für 8 Artefakte</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic">
		<text>\n \nStandard Forschungs-Container für Artefakte. Entworfen wie ein Koffer für mehrere Artefakte mit mittlerer Strahlung. Trotz seiner geringen Größe bietet es den benötigten Schutz vor anomaler Radioaktivität. Hergestellt von ABS. Der Container ist einer Strahlungs-Hemmenden Legierung überzogen. Sehr beliebt und populär bei professionellen Artefakt Jägern.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_8basic">
		<text>\n \nLeichter "Wächter" Container für Artefakte. Geeignet für den Transport von schwach radioaktiven Artefakten. Entworfen als Trage Container Trotz seiner kleine Größe und seines geringen Gewichts bietet es Schutz vor geringer anomaler Radioaktivität. Hergestellt von ABS. Der Container ist einer Strahlungs-Hemmenden Legierung überzogen. Die erste Wahl bei Semi-professionellen Artefakt Jägern.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_1box_basic">
		<text>\n \nSpezial "Wächter" Schutzcontainer für Artefakte. Geeignet für den Transport von besonders gefährlichen oder stark radioaktiven Artefakten. Hat die gleiche Größe wie die Standard-Version, aber etwas schwerer. Dafür bietet es ein hohes Maß an Schutz vor extremer anomaler Radioaktivität. Hergestellt aus schwerem ABS und überzogen mit einer dicken Schicht aus strahlungshemmenden Legierung. Über ein Bildschirm lässt sich die Strahlung Überwachen. Sehr beliebt bei Professionellen Erfahrenen Artefakt Jägern. Die Herstellung dieser Container ist von höchster Qualität und ein Beweis für die Fähigkeiten solche Objekte auch in der Zone anzufertigen.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_1">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 1 Artefakt. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_2">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 2 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_3">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 3 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_4">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 4 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_5">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 5 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_6">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 6 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_7">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 7 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_8">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für 8 Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_9">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_10">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_11">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_12">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_13">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_14">
		<text>\n \nSpezial Forschungs-Container für Artefakte. </text>
	</string>
	<string id="enc_kontrolers_diarys">
		<text>"Eye of the Beholder" Ereignisse aus der Zone </text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_name">
		<text>Tagebuch der Versuchsperson</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_name">
		<text>Notizen des Wissenschaftlers</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_name">
		<text>Bündel Briefe. Streng Geheim!</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_name">
		<text>Aufzeichnungen eines Stalkers</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_name">
		<text>Bericht einer jungen Fachkraft</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_name">
		<text>Tagebuch eines Stalkers</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_name">
		<text>Tonaufzeichnungen des Zombies</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_name">
		<text>Gefundene Aufzeichnungen</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_name">
		<text>Tagebuch eines Stalkers</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_descr">
		<text>Verschlüsselte Einträge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_name">
		<text>Tagebuch des Unbekannten</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_name">
		<text>Experiment-Tagebuch</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_name">
		<text>Einträge von Valy</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_name">
		<text>Aufzeichnungen des Soldaten</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_name">
		<text>Aufzeichnungen über Experiment</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_descr">
		<text>Einträge Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_name">
		<text>Versuchsbericht</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_name">
		<text>Tagebuch von einem "Wächter"</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_name">
		<text>Aufzeichnungen über unglaubliche Dinge</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_descr">
		<text>Verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_name">
		<text>Unverschlüsselter Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_name">
		<text>Nicht zu entziffern</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_27_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_name">
		<text>Nicht zu entziffernder Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_name">
		<text>Nicht zu entziffern</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_name">
		<text>Unkenntlicher Text</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_name">
		<text>Nicht zu entziffern</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_descr">
		<text>Einträge verschlüsselt</text>
	</string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 20.03.2017 21:32:21 -->
