<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 DKZ fn2000 fix, sg552, galil 7.62, aleks fixes -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
		<string id="ars-m16a2">
			<text>Colt M16A2</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_m16a2">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nM16 Zielfern Rohr\n5.56x45mm Schalldämpfer\nM203 Granatenwerfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Modifikation des M16A1 Sturmgewehrs. Hat einen schwereren Lauf, hat einen Schussmodus der Dreier-Salve statt Dauerfeuer.</text>
		</string>
		<string id="ars-m16a12">
			<text>Modifizierter Colt M16A2</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_m16a12">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n%c[default] \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Modifiziertes M16A2 Gewehr, das von der Monolith-Fraktion und einigen  Elite-Söldnern benutzt wird. Basierend auf den jüngsten Berichten der "Scientific Community", kommen diese Gewehre irgendwo aus der Tiefe der Zone, wo sie "verändert" werden, ählich wie bei den Artefakten, die "gekocht" werden um  bestimmte Verbesserungen und eigenschaften herbeizuführen. Sie haben dadurch eine gruselige "Transparenz" angenommen und besitzen eine höhere Feuerrate, bessere Genauigkeit und mehr Stoppkraft. Viele Stalker würden buchstäblich alles darum geben.</text>
		</string>
		<string id="ars-famas_p3">
			<text>FA MAS Prototype</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_famas_p3">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm, SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]757mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]488mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]300 Meter\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Ein Prototyp eines neuen Sturmgewehrs aus der FA MAS Serie. Sehr seltene Waffe in der Zone. Zu den Änderungen zählt das verwendete Stadnard-nato maagazion mit 30 Schuss sowie eine hohe Feuerrate und das "Bull-pup" Design.</text>
		</string>
		<string id="ars-sg552">
			<text>SIG SG552 "Commando"</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sg552">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm, SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]730mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]226mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nACOG Zielfernrohr\n5.56x45mm Schalldämpfer\nM203 Unterbau Granat werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Eine Kurz-Variante des Sturmgewehrs SIG SG550, die wird vorallem von der "Scientific Community" in der Zone verwendet.</text>
		</string>
		<string id="ars-sg552-fss">
			<text>SIG SG-552 "FSS Commando"</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sg552_fss">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm, SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]730mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]226mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nACOG Zielfernrohr\n5.56x45mm Schalldämpfer\nM203 Unterbau Granat werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nEine Special version der SIG SG-550, die von "Dellis", für die Mitglieder der FSS modfiziert wurde. Durch die verbarbeitung und längere Haltbarkeit wird diese Waffe sehr geschätzt.</text>
		</string>
		<string id="ars-xm8_para">
			<text>HK XM8 'Para'</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_xm8_para">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm, SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]100 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]833mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]312mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\n5.56x45mm Schalldämpfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Variante des Sturmgewehrs XM8 mit Trommelmagazin und schwereren Lauf. Dass die Lücke zwischen Maschinengewehr und Sturmgewehren füllen soll. Diese Modifikationen verwandelt diese Waffe zum vollwertigen Maschinengewehr. Der ausbalancierte Lauf macht die Waffe außergewöhnlich genau. Das Optisch verbaute visier ermöglicht ein genaues Zielen auf mittleren Distanzen.</text>
		</string>
		<string id="ars-hk417">
			<text>HK 417 "Sniper"</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_hk417">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x51mm, 7.62x51mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]6x Zielfernrohr\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]1087mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]508mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das von Heckler & Koch hergestellte Sturmgewehr HK417 im Kaliber 7.62?51 mm NATO ist die stärkere Version des HK416. In der Bundeswehr firmiert es als G27.\nTechnik\nDas HK417 ist ein Gasdrucklader mit kurzem Hub. Der Gasdruck wirkt auf einen kurzen Gaskolben, der den Impuls über ein Zwischenstück an den Verschlussträger weiterleitet. Im Verschlussträger sitzt der Drehkopfverschluss, der mit 7 Verriegelungswarzen im Patronenlager verriegelt. Das Verschlussgehäuse besteht aus Aluminium und ist wie beim AR-15 horizontal in einen unteren und oberen Teil geteilt. Die Läufe sind kaltgehämmert und in verschiedenen Längen erhältlich; sie können – mit Spezialwerkzeug – auch im Feldlager ausgetauscht werden. Der Vorderschaft ist mit vier NATO-Schienen ausgestattet, an denen verschiedenes Zubehör montiert werden kann. Die Bedienelemente gleichen denen des AR-15. Das HK417 kann Einzel- und Dauerfeuer schießen. Der Prototyp nutzte Stahl- und Aluminiummagazine des G3 mit je 20 Schuss. Für die Serienversion wurden Polymermagazine entwickelt, die denen des G36 ähneln. Auf die Möglichkeit, mehrere Magazine aneinanderzuclippen wurde verzichtet. Der auf dem AG36 basierende 40-mm-Anbaugranatwerfer GLM kann unter dem Lauf montiert werden.\nDas HK417 ist auf den Gebrauch als Designated Marksman Rifle (DMR) ausgelegt und wird in drei Varianten hergestellt, die sich hauptsächlich durch die Lauflänge unterscheiden.\nDiese Variante ist ein 20-Zoll "Sniper"-Modell. Ausgestattet mit 6-X Ziehlfernrohr.</text>
		</string>
		<string id="ars-sr25_mk11_mod0">
			<text>Knights SR-25 (MK11 Mod.0)</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sr25_mk11_mod0">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x51mm, 7.62x51mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das SR-25 ist ein selbstladendes Scharfschutzengewehr aus den USA, dass von der Knight's Armament Company (kurz KAC) hergestellt wird. Die Abkurzung steht fur "Stoner Rifle 25". Grundlage der Entwicklung waren die AR-10/AR-15 von Eugene Stoner, der auch die M16 entwickelt hat. Das Mk.11 Mod.0 wird, analog zu Dragunov SVD, für Schußweiten bis 800 Meter verwendet, ist aber genauer und taktisch flexibler.</text>
		</string>
<!-- dkz-03 WEAPON ADDITIONS -->
		<string id="ars-peceneg">
			<text>PKP Pecheneg</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_peceneg">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x54mmR (Belt, 'Isomorphic')\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]1145mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]658mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das PKP „Petscheneg“ ist ein leichtes russisches Maschinengewehr (lMG) im Kaliber 7.62?54mmR. Das Petscheneg ist eine Variante des Universal-Maschinengewehrs PKM. Der Name stammt von den Petschenegen, einem kriegerischen Stamm türkischen Ursprungs, der in den Steppen des heutigen Südrusslands und der Ukraine lebte.\nDas Petscheneg wird von der russischen Armee, den Fallschirmjägern und den Speznas verwendet.\n \nDesign\nDas Petscheneg wurde als leichtes MG aus dem Universal-MG PKM abgeleitet. Verschluss, Funktionsweise und Gurtzuführung sind identisch. Es ist rund 1.2kg schwerer als das PKM in der lMG-Rolle mit Zweibein. Der wesentliche konstruktive Unterschied zwischen PKM und Petscheneg ist der Verzicht auf den Schnellwechsel-Lauf. Der Lauf des PKP ist aus hochwertigerem Stahl gefertigt und schwerer als der des PKM. Nach Herstellerangaben verträgt der Lauf nun 600 Schuss Dauerfeuer. Dadurch konnte auf die Laufwechseloption und den Wechsellauf verzichtet werden. Der Lauf hat radiale Kühlrippen, die von einem bis zur Mündung verlaufenden Stahlmantel umschlossen werden. Dadurch wird eine forcierte Luftkühlung ähnlich dem Lewis-MG erreicht. Im Gegensatz zum PKM ist das Zweibein des Petschenegs fest nahe der Mündung anstatt abnehmbar am Gasrohr montiert. Die Verwendung der Dreibeinlafette des PKM ist theoretisch möglich, da die im Systemkasten integrierte Aufnahme identisch ist. Allerdings wird das PKP nur mit dem integrierten Zweibein ausgegeben.\n \nAuffälligstes Unterscheidungsmerkmal ist der große, vom System bis zum Abgriff des Gasrohres reichende geschwungene Tragegriff. Der Griff ist breit ausgeformt und soll das Flirren der Luft bei heißgeschossenem Lauf vermindern, was die Zielgenauigkeit erhöht.\n \nAn der linken Seite des Systemkastens ist eine Montageschiene angebracht, mit der es möglich ist, verschiedene Optiken und Nachtsichtgeräte zu verwenden. Dadurch ist das Petscheneg nachtkampftauglich.</text>
		</string>
		<string id="ars-mod-ak_md">
			<text>'Mini' Dragunov</text>
		</string>
		<string id="arsenal_mod-ak_md">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x39mm, 7.62x39mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\n7.62 AR Schalldämpfer\nGP-30 Unterlauf Granat werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das "Mini" Dragunov Scharfschützengewehr wurde 1993 in Rumänien aus buatielen der ehemlaigen AK-47 und dme SVD Gewehr gabaut. Besitz eine Pistolengriff und ein Fernzielfernrohr, das direkt von der SVD übernommen wurde. Es ist keine schlechte waffe für Multiples Ziele auf kurzen Distanzen. In Städte krigen läßt sich damit gut in Deckung gehen. Der Schussmodus ist Einstellbar. "Einzelschuss" oder "Mehrfach Schuss (Burstmode)".</text>
		</string>
		<string id="ars-stg44">
			<text>STG-44 (Sturmgewehr 44)</text>
		</string>
		<string id="arsenal_mod-stg44">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.92x33mm, 7.92x33mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]940mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]420mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nOptisch ZF-4\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Sturmgewehr 44 ist eine automatische Waffe, die bei der Wehrmacht im Jahr 1943 eingeführt wurde. Obwohl es ursprünglich als Maschinenpistole bezeichnet wurde, begründete das Sturmgewehr 44 die Waffenkategorie der Sturmgewehre.\n \nDie vom Heereswaffenamt (HWA) in Auftrag gegebene Entwicklung einer neuen Infanteriewaffe begann mit der Entwicklung einer Patrone mit reduzierter Leistung, die bis 1000 Meter wirksam sein sollte. Das HWA richtete seine Aufmerksamkeit auf die Magdeburger Patronenfabrik Polte. Diese hatte 1938 eine Patrone im Kaliber 7.92?3 mm entworfen, deren 3.7 Gramm schweres Geschoss eine hohe Mündungsgeschwindigkeit erreichte. Infolge des Vertrages zwischen Polte und der Heeresführung wurden zahlreiche Versuche mit kurzen 7.92mm Patronen durchgeführt, die 1941 in der Entwicklung einer Patrone im Kaliber 7.92x33mm mit einem 8.2 g schweren Geschoss und einer Mündungsgeschwindigkeit von 694 m/s endeten.\n \nDie ursprünglichen, schon seit 1923 bestehenden Anforderungen an eine Waffe für derartige Mittelpatronen wurden nach Forschungen von 1935 bis 1937 überarbeitet. So entstand 1938 das Konzept für eine leichte automatische Waffe, die den Karabiner, die Maschinenpistole, sowie teilweise das MG ersetzen sollte.\n \nKriegsende\nInsgesamt wurden bis zum Kriegsende etwa 424.000 Exemplare der Waffe hergestellt. Das StG 44 war auch nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges im Einsatz; so wurde es bei der Volkspolizei der DDR und jugoslawischen Fallschirmtruppen eingeführt. Entgegen dem weit verbreiteten Irrglauben ist das Sturmgewehr 44 nicht mit der sowjetischen Kalaschnikow verwandt; es diente den Entwicklern in der damaligen Sowjetunion jedoch als Anstoß und Vorbild, eine vergleichbare Waffe zu entwickeln. Auch das Konzept der Mittelpatrone wurde in vielen Ländern aufgenommen und weiterverfolgt.\n \nIm August 1945 wurden 50 Sturmgewehre 44 aus vorhandenen Montageteilen zusammengebaut und der Roten Armee zur technischen Auswertung in der Sowjetunion übergeben, gleichzeitig mit 10.785 Blatt technischer Zeichnungen zur Fertigung von Militärwaffen. Im Oktober 1945 wurde Hugo Schmeisser zur Arbeit in einer „Technischen Kommission“ der Roten Armee zwangsverpflichtet. Diese Kommissionen hatten die Aufgabe, den neuesten Stand der deutschen Waffentechnik festzustellen, um die Ergebnisse in eigene sowjetische Entwicklungen einfließen zu lassen.\n \nBis heute ist die Waffe noch in einigen Drittweltländern sowie dem Libanon im Einsatz, auch wird die Munition Kaliber 7.92?33mm Kurz weiterhin von der Fabrik Prvi Partizan in Uzice (Serbien) hergestellt.%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör.</text>
		</string>
		<string id="ars-sig550">
			<text>SG-550 'Necro'</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_wpn-sig550">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]40 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nUnterlauf Granat Werfer (M406-HE)\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Diese SIG 550 wurde von einem erfahrenen Waffenschmied modifiziert. Die Magazine fassen nun 40 Schuss und der Rückstoß wurde um mehr Genauigkeit zu erreichen reduziert. Es gibt eine Halterung für einen Granatenwerfer, der die Granaten M406-HE nutzt. Auf der Oberen Seite wurde das wort "Necro" eingraviert welches sich aus dem altgriechischen Wort für "Tod" ableitet.</text>
		</string>
		<string id="ars-mp40">
			<text>MP40 (Maschinen Pistole)</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_mp40">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]9x19mm fmj, 9x19mm pbp\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]32 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]832mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]251mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nZiel Fernrohr ZF-4\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die MP40, eine Weiterentwicklung der MP38 aus dem Jahr 1938, wurde seit Anfang 1940 hergestellt und war die Standardmaschinenpistole der deutschen Wehrmacht im Zweiten Weltkrieg. Wegen der Beteiligung Hugo Schmeissers an der Produktionsfirma und dem Aufdruck seines Namens auf den Magazinen wurde die MP40 vor allem beim englischsprachigen Gegner als die „Schmeisser“ bekannt.\n \nEntwickelt wurden die MP 38 und MP 40 von Heinrich Vollmer in der Erfurter Maschinenfabrik Geipel (ERMA). Beide Typen basierten konstruktiv auf der von Schmeisser entwickelten und gebauten MP 36. Hergestellt wurden sie bei ERMA, C. G. Haenel in Suhl und in den Steyr-Werken in Österreich, welche die Produktion als letzte im Oktober 1944 einstellten und auch die größte Stückzahl der MP 40 herstellten. Die Gesamtproduktion aller Hersteller beträgt 1.047.100 Stück.\n \nEntwicklungsgeschichte und Konstruktion\nDie Entwicklungsgeschichte beginnt mit der MP36, von der bis heute nur zwei Belegexemplare bekannt sind. Gekennzeichnet sind diese mit „ERMA ERFURT“ und „EMP 36“. Bekannte technische Unterschiede zur MP38 bestehen in der Möglichkeit, die MP36 per Knopfdruck zwischen Einzelschuss und Dauerfeuer umzuschalten, und den an der MP38 nicht passenden MP-36-Magazinen; zudem besitzt die Klappstütze weder Federn noch Arretierung und wird durch Reibkräfte in Position gehalten, auch ist die Schulterstütze geriffelt statt glatt.\nDer Entwicklungsauftrag zur MP38 wurde im Januar 1938 vom Heereswaffenamt erteilt. Bereits im August desselben Jahres wurde der Auftrag abgeschlossen und die Produktion der MP 38 konnte beginnen. Die MP 38 wurde gezielt für die Wehrmacht entwickelt, nachdem sich die Vorteile von Maschinenpistolen im Spanischen Bürgerkrieg deutlich gezeigt hatten.\nEine Schwachstelle der Waffe war das 32-schüssige Magazin. Darin wurden die Patronen zweireihig gelagert und oben einreihig dem Verschluss zugeführt. Im Übergang von zwei- zu einreihig verklemmten sich die Patronen durch Verschmutzung und falsche Handhabung (durch Ergreifen der Waffe am Magazin) beim Abfeuern überdurchschnittlich häufig, so dass es zu Ladehemmungen kam. MP38 und MP40 werden (für Rechtshänder) mit der linken Hand am Bakelitvorderschaft für den gezielten Schuss im Schulteranschlag sowie an der Magazinhalterung beim Schuss aus der Hüfte gefasst. Im Laufe des Krieges kam es zu verschiedenen Versuchen, die Hemmungen abzustellen. So wurden in den zuerst glatten Magazinkörper ab 1941 Sicken eingeprägt, was einerseits die Steifigkeit des Magazines fördern und andererseits die Anlagefläche der Patronen im Magazininnern verringern sollte. So sollten Verschmutzungen weniger Einfluss auf die Zuführung haben. Außerdem wurde eine spezielle Magazinreinigungsbürste eingeführt. Weiterhin wurde das Magazin laut Anweisung nur noch mit 28 Schuss munitioniert.</text>
		</string>
		<string id="ars-mp41">
			<text>MP41 (Maschinen Pistole)</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_mp41">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]9x19mm fmj, 9x19mm pbp\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]32 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]832mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]251mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nZielfernrohr ZF-4\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Hugo Schmeisser entwarf während des Krieges nach der MP40 zusätzlich die MP41, die technisch identisch mit der MP40 war. Anstatt der klappbaren Schulterstütze verfügte sie aber über einen Holzschaft. Außerdem entfiel die Nase unterhalb des Laufes. Sie war für Einzel- und Dauerfeuer eingerichtet. Die MP 41 wurde ausschließlich für den Export und Polizeieinheiten produziert.</text>
		</string>
		<string id="ars-akm">
			<text>AKM KG-74</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_akm_sk2">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x39mm, 7.62x39mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]45 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]300 Meter\n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nGP-30 Unterlauf Granat Werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]1959 wurde das AK überarbeitet und erhielt die Bezeichnung AKM, Awtomat Kalaschnikowa Modernisirowanny (deutsch modernisiert). Das Verschlussgehäuse wurde nun im Blechprägeverfahren hergestellt, was die Waffe noch robuster machte und eine Gewichtsreduzierung um 1.16 kg zur Folge hatte. Das AKM erhielt statt der einfachen Mündungsmutter einen Kompensator; dabei ist die Mündungsmutter (vom Schützen aus gesehen) links unten etwas länger, damit die aus dem Lauf strömenden Pulvergase die schießende Waffe nach links unten drücken und so das Auswandern bei Dauerfeuer verringern. Entgegen der früher im Westen vertretenen Auffassung besaß das AK niemals eine Mündungsbremse. Die Mündungsmutter ist durch ein Linksgewinde mit der Laufmündung verbunden und wird bei Bedarf gegen ein Manöverpatronengerät ausgetauscht.\nFerner bekam das AKM eine Vorrichtung zur Verzögerung der Vorwärtsbewegung des Schlagstücks (um 2 Millisekunden). Diese bewirkt, dass die Schwingung der Waffe bei Dauerfeuer besser im Einklang mit der Feuergeschwindigkeit ist und führt zu einer spürbaren Erhöhung der Trefferdichte. Die Annahme, es handele sich um einen Feuerratenbegrenzer, ist falsch.\nDie Gasentlastungsbohrungen wurden vom Gaskolbenführungsrohr in das am Lauf befindliche Zwischenstück verlegt und radial angeordnet, ihre Anzahl verringerte sich von acht auf vier.\nObwohl das Visier des AKM bis auf 1000 Meter (800 beim AK) einstellbar ist, liegt die effektive Reichweite bei etwa 300 Metern, was durch die offene Visierung, die mäßige Präzision sowie die (stärker als bei klassischen Gewehrpatronen) gekrümmte Flugbahn des M43-Geschosses bedingt ist.\nDie Variante mit nach unten abklappbarer Schulterstütze aus Metall, das AKMS, wurde 1960 eingeführt. Die Waffe ist etwa 0,2 kg leichter als das AKM.\nDas AKM war die erste sowjetische Waffe, die mit dem neuen Mehrzweckbajonett ausgestattet werden konnte. Dieses basiert auf dem von Oberstleutnant Todorow entwickelten Messer für Kampfschwimmer. Das Bajonett kann nicht nur bestimmungsgemäß als Stichwaffe, sondern auch als Säge und, zusammen mit der Scheide, als Drahtschneider verwendet werden.\nDiese Version wurde von 'Lanky' für einen Stalker namens "Boutch71" ,für spezielle Aufträge angepasst. Es hat ein größeres Magazin sowie eine Schiene für den Granat Werfer.</text>
		</string>
		<string id="ars-an94sk2">
			<text>AN-94 SK2 'Gulag'</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_an94_sk2">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.45x39mm fmj, 5.45x39mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]650 Meter\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die AN-94 SK2 Gulag ist eine einzigartige Waffe und sehr selten. Sie ist eine Verbesserung der Abakan AN-92. Vollautomatisch und eine Fantastische Rückstoß Kontrolle.</text>
		</string>
		<string id="wpn_imigalilar_5.56x45mm">
			<text>IMI Galil ARM</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_galil_arm">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]5.56x45mm ss190, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]33 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nM203 Unterlauf Granat Werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Galil ist ein Sturmgewehr der israelischen Armee. Benannt wurde die Waffe nach ihrem Konstrukteur Jisrael Galil. Es verschießt die NATO-Standardmunition des Kalibers 5.56mm, die Funktion des Verschlusses beruht auf dem zuverlässigen und relativ einfachen Verschlussmechanismus des russischen AK-47. Eine Modifikation ist das Scharfschützengewehr Galatz.\n \nNach dem Sechstagekrieg von 1967 wurden in Israel Überlegungen für einen Nachfolger des bis dahin verwendeten FN FAL angestellt. Man untersuchte mehrere Modelle und entschloss sich schließlich 1972 die Konstruktion von Yaacov Lior und Jisrael Galil, basierend auf dem AK-47, in Serie zu bauen. Bis dahin wurde die Waffe hauptsächlich in der Wüste getestet und zeigte sich als äußerst robust und zuverlässig. Mittlerweile wurde die Galil weitgehend durch das US-amerikanische M16 ersetzt.\n \nEstnischer Soldat mit Galil\n \nDas Galil wurde in Israel hauptsächlich in der 5,56-mm-Variante eingeführt. Für Exportkunden wurde auch eine 7,62-mm-Variante angeboten und für die Polizei die Magal-Variante im Kaliber des M1 Carbine entwickelt. Es wurde als Mehrzweckwaffe entwickelt und kann sowohl als Sturmgewehr wie auch als leichtes MG oder Scharfschützengewehr (Galatz) verwendet werden. Das Galil wird auch exportiert; man findet die Waffe vor allem im mittleren und südlichen Afrika, sowie in Mittel- und Südamerika. Es wurde durch enge staatliche Zusammenarbeit beinahe gleichzeitig in Südafrika eingeführt, dort wird die Waffe bis heute lokal produziert. Das finnische Valmet RK 62 ist eine geschichtlich wie technisch eng verwandte Waffe.\n \nDas Galil basiert maßgeblich auf der Konstruktion des sowjetischen AK-47, verschießt jedoch die für das amerikanische M16 entwickelte 5,56-mm-NATO-Munition. Das Gewehr ist ein Gasdrucklader mit langem Gaskolben über dem Lauf und Drehverschluss. Der kleine Handschutz ist aus Holz, die Schulterstütze einklappbar. Ein Zweibein kann montiert werden, das auch als Drahtschere für Stacheldrahtzäune verwendet werden kann. Der Gaskanal endet im Gaskolben. Dieser befindet sich über dem Lauf und verfügt, abgesehen von Entlastungsbohrungen, über keine (verstellbare) Regulierung. Die Züge des Laufes verfügen über eine Steigung von 305 mm. Der Feuerwahlschalter befindet sich über dem Handgriff links an der Waffe, alternativ kann, analog zum AK, der Hebel rechts an der Waffe verwendet werden. Dieser erlaubt die Wahl zwischen gesichert, Einzelfeuer und Dauerfeuer. Spannhebel und Hülsenauswurf befinden sich rechts. Das hintere Diopter-Visier befindet sich auf dem aus Blech bestehenden Systemgehäuse, das Korn auf dem Gaskanalblock, die Visierlinien sind im Vergleich zum AK etwas länger. In dem integrierten Zweibein ist neben einem provisorischen Drahtschneider ein Flaschenöffner montiert, womit Beschädigungen an den häufig für diesen Zweck missbrauchten Magazinlippen vermieden werden sollen.\n \nDiese Variante MG mit einem Tragegriff und einen schwereren Lauf sowie einem Zweibein.</text>
		</string>
<!-- 7.62x51mm NATO Assault Rifles -->
		<string id="name_wpn_imigalilar_7.62x51mm">
			<text>IMI Galil AR (7.62x51mm NATO)</text>
		</string>
		<string id="desc_wpn_imigalilar_7.62x51mm">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x51mm NATO.\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]4x Zielfernrohr\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Kampf Gewehr.\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Semi Automatic, Automatic.\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\n62x51mm Schalldämpfer\nM203 Unterlauf Granat Werfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Galil ist ein Sturmgewehr der israelischen Armee. Benannt wurde die Waffe nach ihrem Konstrukteur Jisrael Galil. Es verschießt die NATO-Standardmunition des Kalibers 5.56mm, die Funktion des Verschlusses beruht auf dem zuverlässigen und relativ einfachen Verschlussmechanismus des russischen AK-47. Eine Modifikation ist das Scharfschützengewehr Galatz.\n \nNach dem Sechstagekrieg von 1967 wurden in Israel Überlegungen für einen Nachfolger des bis dahin verwendeten FN FAL angestellt. Man untersuchte mehrere Modelle und entschloss sich schließlich 1972 die Konstruktion von Yaacov Lior und Jisrael Galil, basierend auf dem AK-47, in Serie zu bauen. Bis dahin wurde die Waffe hauptsächlich in der Wüste getestet und zeigte sich als äußerst robust und zuverlässig. Mittlerweile wurde die Galil weitgehend durch das US-amerikanische M16 ersetzt.\n \nEstnischer Soldat mit Galil\n \nDas Galil wurde in Israel hauptsächlich in der 5,56-mm-Variante eingeführt. Für Exportkunden wurde auch eine 7,62-mm-Variante angeboten und für die Polizei die Magal-Variante im Kaliber des M1 Carbine entwickelt. Es wurde als Mehrzweckwaffe entwickelt und kann sowohl als Sturmgewehr wie auch als leichtes MG oder Scharfschützengewehr (Galatz) verwendet werden. Das Galil wird auch exportiert; man findet die Waffe vor allem im mittleren und südlichen Afrika, sowie in Mittel- und Südamerika. Es wurde durch enge staatliche Zusammenarbeit beinahe gleichzeitig in Südafrika eingeführt, dort wird die Waffe bis heute lokal produziert. Das finnische Valmet RK 62 ist eine geschichtlich wie technisch eng verwandte Waffe.\n \nDas Galil basiert maßgeblich auf der Konstruktion des sowjetischen AK-47, verschießt jedoch die für das amerikanische M16 entwickelte 5,56-mm-NATO-Munition. Das Gewehr ist ein Gasdrucklader mit langem Gaskolben über dem Lauf und Drehverschluss. Der kleine Handschutz ist aus Holz, die Schulterstütze einklappbar. Ein Zweibein kann montiert werden, das auch als Drahtschere für Stacheldrahtzäune verwendet werden kann. Der Gaskanal endet im Gaskolben. Dieser befindet sich über dem Lauf und verfügt, abgesehen von Entlastungsbohrungen, über keine (verstellbare) Regulierung. Die Züge des Laufes verfügen über eine Steigung von 305 mm. Der Feuerwahlschalter befindet sich über dem Handgriff links an der Waffe, alternativ kann, analog zum AK, der Hebel rechts an der Waffe verwendet werden. Dieser erlaubt die Wahl zwischen gesichert, Einzelfeuer und Dauerfeuer. Spannhebel und Hülsenauswurf befinden sich rechts. Das hintere Diopter-Visier befindet sich auf dem aus Blech bestehenden Systemgehäuse, das Korn auf dem Gaskanalblock, die Visierlinien sind im Vergleich zum AK etwas länger. In dem integrierten Zweibein ist neben einem provisorischen Drahtschneider ein Flaschenöffner montiert, womit Beschädigungen an den häufig für diesen Zweck missbrauchten Magazinlippen vermieden werden sollen.</text>
		</string>
		<string id="name_wpn_imigalilarm_7.62x51mm">
			<text>IMI Galil ARM (7.62x51mm NATO)</text>
		</string>
		<string id="desc_wpn_imigalilarm_7.62x51mm">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.62x51mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]50 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]650 r/m\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Leichte Maschine Pistole\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Semi Automatic, Automatic\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nM203 Unterlauf Granata Werfer \nTrijicon ACOG Zielfernrohr\n7.62x51mm Schalldämpfer\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]In den 50er Jahren erhielten die israelischen Streitkräfte das FN FAL. Die Ereignisse des Sechstage-Krieges von 1967 überzeugten die israelische Militärführung jedoch, dass man ein leichteres, robusteres und präziseres Gewehr brauchte. Außerdem sollte das Gewehr die 5,56 mm Patrone M193 verschießen. Zur Auswahl standen das M16A1, das HK 33, das Stoner M63 und jeweils ein Entwurf von Uziel Gal (der Erfinder der Uzi) und Israel Galil, der aus Russland stammte. Galil, der die Kalashnikow für eines der besten Gewehre der Welt hielt, kannte die Stärken, die er für das Galil-Sturmgewehr beibehielt, und die Schwächen der Kalashnikow, die er beseitigen wollte. Also machte er sich daran für Israel das Galil zu entwickeln.\n \nEr entschied sich die Funktion bzw. die Mechanik der Kalashnikow zu übernehmen. Man sieht dem Galil die Ähnlichkeit mit der Kalashnikow äußerlich nicht so sehr an, aber die innere Struktur des Galil ist mit der der Kalashnikow zu vergleichen. Israel Galil verbesserte den wahrscheinlich größten Schwachpunkt der AK-47, die Ungenauigkeit (effektive Reichweite ca. 300 Meter). Eine der Hauptursachen für dieses Manko der AK-47 war die Patrone 7,62x39 mm. Galil verbesserte die Genauigkeit einfach dadurch, dass er für sein Sturmgewehr die 5,56 mm Patrone wählte. Zudem erweiterte er das Magazin von 30 auf 35 bzw. 50 Schuss. Er modifizierte auch den zu großen und schlechten, fast schon billig wirkenden, Mechanismus des Sicherungs- und Feuerwahlhebels indem er an das Galil zwei kleinere Hebel anbrachte. Je einer davon sitzt links beziehungsweise rechts über dem Pistolengriff. So können sowohl Links- als auch Rechtshänder den Hebel bequem mit dem Daumen umlegen. An das Galil kann man auch ein Zweibein anbringen, das den Schützen das Zielen erleichtern soll. Zusätzlich dient das Zweibein als Drahtschneider und Flaschenöffner. Israel Galil brachte an das Galil ARM noch zusätzlich einen Tragegriff nach dem Vorbild des FAL an.\n \nDiese ARM Variante der Galil ist das Maschinengewehr mit einem größeren Tragegriff und einem schwereren Lauf sowie einem Zweibein das man als Drahtschneider und Flaschenöffner nutzen kann. </text>
		</string>
		<string id="ars-k98">
			<text>Kar98k 'Sepp'</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_k98">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]7.92x33mm fmj, 7.92x33mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]5 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nZeiss ZF42\n\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Der "Karabiner 98 kurz" ist ein Repetiergewehr im Kaliber 8x57 und wurde 1935 bei den deutschen Streitkräften eingeführt.\n \nDiese Version wurde von Sidorowitch's Leuten umgebaut das es 7.92x33mm Kaliber Muntion verwenden  kann.\n \nDer Karabiner K98k ist eine Weiterentwicklung des Karabiners 98b welcher wiederum aus dem Gewehr 98 entstanden war. Der 98k war die Standardwaffe der Wehrmacht im Zweiten Weltkrieg. Es wurden ca. 14 Millionen Exemplare davon angefertigt. Daher sind auch heute noch einige davon vorhanden.\n \n1933 wurde beim OKW entschieden, dass die Wehrmacht mit einem neuen Gewehr ausgerüstet werden sollte. Der Vorläufer dieses Gewehrs war das „Gewehr f. Deutsche Reichspost“, ein Mauser Standard Gewehr Kaliber 7.9mm.\n \nDie Firmen Mauser AG aus Oberndorf und J.P. Sauer & Sohn aus Suhl reichten im Jahr 1934 jeweils mehrere Waffenmuster beim Heereswaffenamt ein. Das Mauser-Modell besaß eine einteilige Ringfeder zur Befestigung von Ober- und Unterring - so wie sie eigentlich alle späteren Modelle hatten -, während das Sauer-Modell separate Federn für Ober- und Unterring hatte. An beiden Modellen fielen außerdem die Rillen am Vorderschaft weg. Mauser-Karabiner erhielten den Code S/42 K, die Karabiner von J.P. Sauer & Sohn den Code S/147 K. Der Buchstabe „K“ steht für das Jahr 1934.\n \nDer K 98k wurde am 21. Juni 1935 von der deutschen Wehrmacht eingeführt. In vielen Unterlagen wird der K 98k als „Adalbert“ bezeichnet, was als Codename diente. In "Geheime Kommandosache" wird der K98k ab 31.08.1942 als "Adalbert" bezeichnet, in einer modifizierten Fassung vom 12.12.1944 als "Dauerwelle". Desweiteren wurde in der ersten Fassung der K98k mit ZF 41 als "Adalbert b" und in der neuen Fassung allgemein K98k mit ZF als "Birnbaum" codiert.\n \nBei dem Karabiner 98k handelt es sich um eine Repetierwaffe mit einer Magazinkapazität von 5 Patronen des Kalibers 7.92x57. Die Verriegelung des Schlosses besteht aus zwei Warzen, sowie einer Reservewarze. Die Flügelsicherung besitzt 3 Stellungen. Sicherungsflügel nach rechts gedreht, ist das gespannte Schloß gesichert und der Verschluß kann nicht geöffnet werden. Es kann nur bei gespanntem Schloß gesichert werden. Zum Entsichern muß die Sicherung nach links gedreht werden und die Waffe ist feuerbereit. In der mittleren Position kann die Waffe geladen werden, der Verschluß kann geöffnet und auch zerlegt werden. Das Schlößchen wird aus der Kammer herausgedreht, so daß der Schlagbolzen herausgezogen werden kann. Zum Zerlegen der Schlößchen-/Schlagbolzeneinheit dient die im Schaft (bei den Kriegsmodellen das Loch in der Kolbenkappe) befindliche Stempelplatte im Kolben. Dabei wird die Schlagbolzenfeder durch Runterdrücken des Schlößchens gespannt und die Schlagbolzenmutter durch eine 90Grad Drehung vom Schlagbolzen genommen. Die Einheit kann somit in ihre Bestandteile zerlegt werden. Das flache Kurvenvisier kann ich 50m Schritten von 100m bis 2000m verstellt werden.</text>
		</string>
		<string id="ars_wpn_mossberg590_12ga">
			<text>Mossberg 590A1 'Francis'</text>
		</string>
		<string id="desc_wpn_mossberg590_12ga">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition  : %c[1,168,255,210]12x70 'Grape Shot'\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]8 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut   : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Art       : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis     : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Sidorovich gab mir diese Flinte. Die Schrotflinte ist in einer ziemlich üblen Verfassung. Sollte aber noch tun. Er erzählt mir, die Flinte  gehörte einen Typ namens "Francis", der hier mal vor einer Ewigkeit vorbei kam. Soll sehr Hart ausgesehen haben, bedeckt mit Tattoos, Leder, Ketten und sonstigen Blödsinn. "Francis" ... was für ein Name für so einen Kerl... ?! Jedenfalls, Sidorovich erzählte das er die Flinten gegen Wodka eintauschte. Das war dann auch das erste und Letzte  mal seit er ihn wiedergesehen hatte... Irgendwie ist er einfach von der Bildfläche  verschwunden ... er wurde auch von anderen Stalker'n nicht mehr gesehen. Vielleicht ist er dort draußen auch in der Zone gestorben, oder ist ein Wodka Deal mit den Soldaten eingegangen um aus der Zone zu kommen. Was kümmerst mich, ich habe erstmal eine Waffe. Sidorovich sagte noch als er mit ihm Handelte: "..der Typ murmelte etwas von ... Schießen Sie sie in den Kopf... oder so ähnlich ... einige seltsame Typen kommen hier in die Zone ... das sag ich dir." Da muss ich ihm zustimmen. Ach und dann die seltsame Munition die er mir noch dazu gab. ... meinte "Damit dürfte es klappen" ... wie und wofür .. wir werden sehen.</text>
		</string>
<!-- ATTACHMENTS -->
		<string id="ars-sil_545_ar">
			<text>Schalldämpfer 'THP-A-5.45'</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
			<text>\n \nTaktischer-Mündungsfeuer Schalldämpfer für die AK Serie mit einer Kaliberspanne von 5.45mm - "THP-A-5.45". Kann auf jede standard Serie "74" der AK wie der "Abakan" und RPK Maschinem Gewehr montiert werden. Dieser wurde so entworfen um den Mündungsfeuerknall der beim Abfeuern der Maschine Gewehre zu ensteht zu dämpfen. Dadurch entsteht eine Verminderung des Rückstoßes und eine verringerung des Mündungsfeuer's verbessert gleichzeiting die Präzision des Schusses.</text>
		</string>
		<string id="ars-sil_1143_p">
			<text>Schalldämpfer M-P 11.43</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sil_1143_p">
			<text>\n \nSchalldämpfern für Pistolen mit einem Kaliberspann von 11.43mm (.45). Auch PP.</text>
		</string>
		<string id="ars-sil_556_ar">
			<text>Schalldämpfer für 5.56x45mm</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
			<text>\n \nBietet zuverlässige Präzisionsgenauigkeit mit minimaler Null Abweichung. Die Lebensdauer wird mit extrem langlebiger Cerakote Beschichtung der Bauteile  maximiert. Die Präzision wird durch das vermindern des Rückstoßes verbessert. Nach einem Schuss expandieren die Gase der Treibladung im Inneren des Schalldämpfers, wodurch sie teilweise entspannt werden, ohne dabei Schallenergie direkt an die Umgebung abzugeben. So wird auch der Standort, durch das reduzieren des Mündungsfeuerknall's, verschleiert.</text>
		</string>
		<string id="ars-sil_762_ar">
			<text>Schalldämpfer für 7.62x51mm</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
			<text>\n \nBietet zuverlässige Präzisionsgenauigkeit mit minimaler Null Abweichung. Der Anwender kann in sekunden schnelle des Schalldämpfer entfernen oder Anbringen, während er der rauesten Umgebungen ausgesetzt ist. Die Präzision wird durch das vermindern des Rückstoßes verbessert. Nach einem Schuss expandieren die Gase der Treibladung im Inneren des Schalldämpfers, wodurch sie teilweise entspannt werden, ohne dabei Schallenergie direkt an die Umgebung abzugeben. Für diesen Mündungssignaturreduzierer wurde eine konische EDM-Technologie verwendet um ein präzisen, schraubenförmig gewundenen Kanal durch das material zu bohren, was zu einer verbesserung  Genauigkeit und einer maximalen Schallemission Leistung führt.</text>
		</string>
		<string id="ars_sil_762_p">
			<text>Schalldämpfer M7.62-P/ TT</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_sil_762_p">
			<text>\n \nSchalldämpfer für Gewehre und Pistolen mit einem Kaliberspann von 7.62x25 TT.</text>
		</string>
		<string id="ars_grenade_launcher_ag36">
			<text>Unterlauf-Granatwefer AG36</text>
		</string>
		<string id="ars_grenade_launcher_ag36_s">
			<text>AG36</text>
		</string>
		<string id="enc_grenade_launcher_ag36">
			<text>\n \nDer AG36 ist ein von dem deutschen Waffenhersteller Heckler & Koch produzierter Granatwerfer im Kaliber 40mm, der für das Sturmgewehr G36 konzipiert wurde. Der Granatwerfer wurde in zahlreiche Länder exportiert und kann inzwischen an eine Vielzahl von Sturmgewehren montiert werden. Der AG36 soll langfristig die Granatpistole 40mm (HK69A1) in der Bundeswehr ablösen. Als alleinstehende Waffe ist es möglich, an den AG36 einen Schaft zu montieren und ihn so einzusetzen wie die HK69 oder den alten amerikanischen M79.</text>
		</string>
		<string id="ars-acog">
			<text>ACOG Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_acog">
			<text>\n \nDas Acog 4x32  Gerwehr Zielfernrohr bietet das Schnelle Erfassen im nahbereich sowie eine sehr gute Präzison bei der Entfernung. Es wurde aus  einer Soliden militärischen Aluminium-Legierung hergestellt. Die Legierung 7075-T6, wie sie auch bei Flugzeugen zum einsatz kommt bietet eine fast unzerstörbares Gehäuse. Die Multi-Layer-Beschichtete Linsen sorgen für optische Spitzenleistung.</text>
		</string>
		<string id="ars-scope1">
			<text>M16 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_scope1">
			<text>\n \nDas Zielfernrohr A1 und A2 wurde aus einem Luftfahrzeugtaugliches Aluminiumeloxal mit kratzfester Hartbeschichtung hergestellt. Das Präzisions Element verfügt über ein Militärisches Punkt Ziel System auf 100 bis 500 Meter. Für den einfachen "Null Abgleich" verfügt es über eine Präzise Seitenverstell -und eine genaue Höhenverstell-schraube.</text>
		</string>
<!-- dkz-03 SCOPES -->
		<string id="ars-zf4">
			<text>ZF/4 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_zf4">
			<text>\n \nZielfernrohr für Waffen, die während des Zweiten Weltkriegs an die nationalsozialistischen Truppen ausgegeben wurden. Es wurde für den Einsatz mit der MP40, MP41 und STG44 angepasst. Das Objektiv ist ein wenig zerkratzt und schmutzig, aber trotzdem wird es sicherlich sein Zweck erfüllen.</text>
		</string>
		<string id="ars-zf4_2">
			<text>Zeiss ZF/42 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_zf4_2">
			<text>\n \nEin Spezielles Scharfschützen Zielfernrohr von Sidorovich. Es wurde speziell für die Kar98k entworfen, die er mir gab. Anscheinend gehörte dies einmal  einem "JS Allerberger" und er behielt auch recht. Mit dem Zielfernrohr ist es als käme der Schuss zielgerichtet und direkt aus der Hölle !!!.</text>
		</string>
<!-- AMMUNITION -->
		<string id="ars-7.62x51_fmj">
			<text>7.62x51mm FMJ NATO Munition</text>
		</string>
		<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
			<text>7.62x51mm FMJ/S NATO Muntion</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
			<text>\n \nDie 7.62x51mm NATO Gewehrpatrone wurde in den 50ern für kleine Waffen in den  NATO-Länder entwickelt. Nicht zu vewechseln mit der Russichen 7.62x54mmR Patrone. Der Geschossmantel bewahrt den Gewehrlauf dabei vor Verbleiung und erlaubt höhere Geschossgeschwindigkeiten, da das Geschoss durch die härtere Außenschicht auch bei hoher Geschwindigkeit noch den Zügen und Feldern des Gewehrlaufs folgen kann, durch die es seinen Drall erhält.Bei Teilmantelgeschossen ist der Bleikern an der Spitze nicht von Mantelmaterial umschlossen, sodass das weiche Blei freiliegt. Beim Auftreffen auf ein weiches Ziel wird die dadurch weniger stabile Spitze des Geschosses durch den hohen Druck beim Aufschlag und beim Durchdringen des Ziels verformt. Je nach Geschwindigkeit und Konstruktion des Geschosses wird die Geschossspitze dabei pilzförmig deformiert (Aufpilzen) oder das Geschoss zerlegt sich teilweise oder vollständig in kleinere Fragmente.</text>
		</string>
		<string id="ars-7.62x51_ap">
			<text>7.62x51 mm NATO AP-Munition</text>
		</string>
		<string id="ars-7.62x51_ap_s">
			<text>7.62x51 mm NATO AP/S Munition</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
			<text>\n \nDie 7.62x51mm Panzerbrechende Patrone hat einen Stahlkern und extra Pulver  damit die Geschwindigkeit erhöht wird. Es kann die meisten Schutzwesten Leichtigkeit der Klasse IV durchdringen und sonst noch schwere aber nicht tödliche Wunden verursachen.</text>
		</string>
<!-- dkz-03 AMMO -->
		<string id="ammo-7.92x33-fmj">
			<text>7.92x33mm FMJ Kurz Muntion</text>
		</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-fmj">
			<text>\n \nDie 7.92x33mm Kurz (auch als Pistolenpatrone 43 bekannt) wurde speziell für den deutschen Maschinenkarabiner 42 entwickelt, welcher später zum Sturmgewehr 44 weiterentwickelt wurde. Die 7.92x33mm wurde als Kompromiss zwischen der Gewehrmunition 7.92x57mm und der 9x19mm Pistolenmunition konzipiert, was auch der Name Mittelpatrone verdeutlicht.</text>
		</string>
		<string id="ammo-7.92x33-ap">
			<text>7.92x33mm AP Kurz Muntion</text>
		</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-ap">
			<text>\n \nDie Panzerbrechende 7.92x33mm version, Kurz (auch ehemals als Pistolenpatrone 43 bekannt) wurde speziell für den deutschen Maschinenkarabiner 42 entwickelt, welcher später zum Sturmgewehr 44 weiterentwickelt wurde. Die 7.92x33mm wurde als Kompromiss zwischen der Gewehrmunition 7.92x57mm und der 9x19mm Pistolenmunition konzipiert, was auch der Name Mittelpatrone verdeutlicht.</text>
		</string>
		<string id="ars-balon">
			<text>Gas-Kanister</text>
		</string>
		<string id="ars-balon_s">
			<text>Gas-Kanister</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_ammo_balon">
			<text>\n \nGas-Kanister mit einem hochflüchtigen Gemisch von Gasen und Metallseifen für Flammenwerfer-Waffen. Extrem Gefährlich. Dieser Kanister ist nicht im besten Zustand. Absolut NICHT RAUCHEN!!!</text>
		</string>
<!-- Redirected missing text strings from 'upgredes_arma.ltx, ammo_20x85.ltx' file aleks1970 -->
		<string id="military_scope_pk">
			<text>PK-01A Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="military_scope_pk_s">
			<text>PK-01A 'Rot-Punkt' Visier</text>
		</string>
		<string id="enc_military_scope_pk_descr">
			<text>\n \nTaktisches Militärisches Zielfernrohr mit einem 1 MOA Rot Punkt visier und Justierbaren Helligkeit Stufen.... Vollständig Multi-überzogene, Stickstoff-gefüllte und fest-versiegelte Objektivinstallation. Verwendet von einer  kompakten und leichten Militär-Legierung die den härtesten Umwelt Bedingungen Standhält sowie den Unterschiedlichen Rückstoßen eine Waffe.</text>
		</string>
		<string id="ars_scope_pks07">
			<text>PKS-07 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="ars_scope_pks07_s">
			<text>PKS-07/S Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_scope_pks07">
			<text>\n \nVisier PKS-07. Das Gewehr-Zielfernrohr ermöglicht eine schnelle und genaue Zielführung auch bei verschiedenen Wetterbedingungen sowie bei Temperaturen von minus 40°C bis plus 40°C. Wird auf dem Kord Gewehr angebracht oder bei anderen ......</text>
		</string>
		<string id="GP_30_pk">
			<text>GP-30 Unterlauf Granat Werfer</text>
		</string>
		<string id="GP_30_pk_s">
			<text>GP-30</text>
		</string>
		<string id="enc_GP_30_pk_descr">
			<text>\n \nDer GP-30 ist eine Infanteriewaffe, die für die sowjetischen Streitkräfte entwickelt wurde. Der GRAU-Index der Waffe lautet 6G21.\n \nTechnik und Einsatz\nDas Ursprungsmodell GP-25 wurde bereits in den 1970er Jahren entwickelt und 1978 in die Ausrüstung der Sowjetarmee übernommen. Der überarbeitete Entwurf GP-30 war leichter, kürzer und weniger aufwändig herzustellen. Das Visier wurde an der rechten Seite installiert. Im Jahr 1989 erfolgte die offizielle Übernahme ins Arsenal der Streitkräfte. Wie der Vorgänger wird der Werfer unter dem Lauf von Sturmgewehren montiert. Zum Einsatz kommt er zum Beispiel an der AK-74 oder der AK-107.\nEr ist damit das russische Gegenstück zum amerikanischen Granatwerfer M203. Im Gegensatz zum M203 wird der Werfer durch die Laufmündung geladen. Das Betätigen des Abzuges spannt zuerst das Schlagstück und löst dann den Schuss aus.\nAus der Waffe können folgende Granaten verschossen werden:\n- VOG-25 : Splittergranate\n- VOG-25P: Spring-Splittergranate, springt nach dem Aufschlag etwa einen Meter hoch und detoniert dann\n- GRD-40: Rauchgranate</text>
		</string>
		<string id="sil_TGP_A_pk">
			<text>Schalldämpfer TGP-A </text>
		</string>
		<string id="sil_TGP_A_pk_s">
			<text>Schalldämpfer TGP-A</text>
		</string>
		<string id="enc_sil_TGP_A_pk_descr">
			<text>\n \nSchalldämpfer für den Einsatz mit der AK-Serie. Erhöht die Ziel Genauigkeit,da es die entwickelten Gase rund um das Projektil gleichmäßig abstreift. Der Rückstoß wird reduziert was eine möglich präzise Schuss Wirkung hat. Durch die Technik wie das Gas um das Projektil weggedrückt wird fördert es gleichzeitig die Projektil Geschwindigkeit.</text>
		</string>
		<string id="ammo_M406_pk">
			<text>M406-HE Granate</text>
		</string>
		<string id="ammo_M406_pk_s">
			<text>M406-HE</text>
		</string>
		<string id="enc_ammo_M406_pk_descr">
			<text>\n \nAmerikanische M406-HE Granate (High-Explosive Fragmentation Round).Die Granate wird durch 32Gramm Composition-B-Sprengstoff zerlegt und zerbricht in 250 bis 1500 Fragmente (über 120 mg). Gegen ungeschützte Personen wirkt sie über eine Fläche von rund 25 m? tödlich.</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96h ( 2017/02/01) =!!= Last changed: 03.02.2017 15:36:48 -->
