<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 new Collector 12/05/11, added descs and names, typos, new text from "davros_items.ltx" line: 507 and down, replaced &amp; with "and", some desc. - aleks1970, desc_tulip_cs_scope, 'bla bla' chgd to 'description missing' -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
<!--New dAVROs stuff-->
<!--Weapons-->
		<string id="colt_m4_cs">
			<text>Colt M4-CS</text>
		</string>
		<string id="colt_m4_cs_s">
			<text>Colt</text>
		</string>
		<string id="desc_colt_m4_cs_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5.56x45mm SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das "Ironsighted M4-CS" ist eine Modifikation des Sturmgewehrs M4A1.\nIm Folgenden werden die Eigenschaften und das Zubehör aufgelistet:\nTrijicon Reflex Visier      : Schnelle Erfassung von Beweglchen zilen auf engen Raum.\nAimpoint Comp-M             : Rot-Punkt 2 MOA für präzises Schießen auf verschiedene Distanzen\nHolographische Anzeige      : Sofortige Zielerfassung unter jeder hellen Situation\nSichtbarer Licht Illuminator: Helligkeits Ausgleich, wenn Nachtsichtbrillen nicht ausreichen\nAN/PVS 14 Nachtsicht Visier : Nachtsicht Gerät, um Ziele von 20 bis zu-300 Metern zu Lojalisieren, identifizieren und zu erfassenAN/PEQ-2 Infrarot Laser     : Verstärkt die Lichtleistung bim M4A1 effektiv bis zu 300 Metern.\nAN/PEQ-5 Laser Modul        : Schnelles und genaues Zielen das Hauptsächlich für CQB/CRE verwendet wird.\nVorder Handgriff            : Unterstüzt, oder kann als Monopod in einer festen Schießposition verwendet werden\nSchulterstütze              : Überarbeitet, Zusammlegbar mit einer Vorrichtung für das Lagern von Zusatzteilen und Batterien\nSchnellverschluss Schalldäpfer: Minimiert die Entwicklung des Mündungsfeuers\nBack-up Iron Sight:         : Bietet Zielfähigkeit bis zu 300 Metern\nCombat Sling                : Taktischer Riemen der die Waffe sicher hält\nM203 Granat Werfer          : Findet verwendung gegenüber Personen mit Leichter Schutzweste und bei Razzien.\n870P Masterkey              : Ein Remington Model 870 Schrotflinte Aufsatz für das M4 ohne Schaft und Griff, verkürzter Lauf, phosphatierter Lauf. Wurde modifizier um es an die Unterseite des M4A1 Gewehr anzubringen..</text>
		</string>
		<string id="wpn_wpn_bizon_dav">
			<text>PP-19 'Bizon'</text>
		</string>
		<string id="wpn_wpn_bizon_dav_s">
			<text>'Bizon'</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_wpn_bizon_dav_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x18mm, 9x18mm +P\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]67 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]660mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]195mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]100m PM, 150m PMM\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Maschinenpistole\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die PP-19 Bison ist eine russische Maschinenpistole - die letzte russische Maschinenpistole wurde im zweiten Weltkrieg eingeführt - fing in Russland die MP-Entwicklung erst Anfang der 1990er Jahre wieder an. Diesmal jedoch war der Kunde nicht die Armee, sondern MWD (Innenministerium), FSB (russischer Geheimdienst), Präsidentenschutz und weitere "zivile" Einheiten, welche eine Waffe mit einer effektiven Reichweite von 100 bis 150 Metern forderten - vorgesehen zur Verwendung im Stadtgebiet und in Gebäuden. So bauten 1993 die Söhne der beiden berühmtesten russischen Waffenentwickler, Wiktor Michajlowitsch Kalashnikow und Aleksej Jewgenjewitsch Dragunow, auf der bewährten Basis der AKSM-74 eine Maschinenpistole für die 9x18 PM Patrone. Die kleine und leichte Waffe erfreute sich schnell wachsender Beliebtheit aufgrund der Robustheit, Zuverlässigkeit, einfacher Bedienung und dem großen, 67 Schuss fassenden Schneckenmagazin. Im Laufe der Produktion wurde die Maschinenpistole ständig verbessert. So ist schon kurze Zeit später ein Schalldämpfer erschienen, dann ein Leuchtpunktvisier. Später kam eine Version mit integriertem Schalldämpfer, einer besseren Schulterstütze und einem Diopter Visier heraus. Sie erhielt den Namen "Bison-3".\n \nTechnik\nTechnisch ist diese Maschinenpistole ein Rückstoß Lader mit Masseverschluss. Am Ende vom Lauf befindet sich ein Mündungsfeuerdämpfer. Die Bauteile der Bison sind zu 60% mit denen einer AKSM-74 identisch, das Gehäuse, der Feuerwahlhebel und der Abzug Mechanismus wurden nahezu unverändert von dem "großen Bruder" übernommen, die Visierung entspricht der AKS-74U. Der Verschluss besteht zwar, wie auch bei AK-74, aus zwei Teilen, anstatt des leichten Gaskolbens wird jedoch eine Stahlstange verwendet, um die Verschlussmasse zu erhöhen. Mit einer derartigen Ähnlichkeit zu einer Waffe aus der AK Familie ist die Einarbeitungszeit sehr kurz und die Waffe lässt sich einfacher und billiger herstellen, besonders, wenn man bedenkt, dass sowohl AKs als auch Bison beide im gleichen Werk gefertigt werden. Da Bison und AK die gleiche Seitenschiene besitzen, können daran alle AK Optiken montiert werden. Die Maschinenpistole verschießt 9x18 PM und PMM Patronen, es gibt aber inzwischen Versionen für 9x19 mm, 9x17 Kurz und 7,62x25 TT. Die Besonderheit der Bison ist das große Schneckenmagazin, welches gleichzeitig als Vorderschaft dient. Das Magazin hat an der rechten Seite vier Öffnungen mit Markierungen für 4, 24, 44 und 64 Patronen. So kann der Schütze sehr einfach ablesen, wie viel Munition ihm noch zu Verfügung steht. Die letzte Version der Bison ist die PP-27 für die 7,62x25 TT Patrone. Diese Patrone besitzt eine wesentliche höhere Durchschlagskraft als die 9x18 PM Patrone, welche sie für den Einsatz gegen Menschen in Schutzwesten geradezu prädestiniert. Die PP-27 besitzt ein gebogenes Kastenmagazin, einen richtigen Vorderschaft, ein Diopter Visier und eine Schulterstütze aus der AK-100 Reihe.</text>
		</string>
		<string id="wpn_wpn_bizon_kol_dav">
			<text>Caesiers Bizon</text>
		</string>
		<string id="wpn_wpn_bizon_kol_dav_s">
			<text>Bizon</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_wpn_bizon_kol_dav_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x19mm Parabellum, 9x19mm +P+, 9x19mm Super\\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]64 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die Bizon PP-20 9mm Cobra Maschinenpistole ist eine kompakte, Rückschlag-betriebene Waffe mit selektiven Feuermodi. Die Rückschlagwirkung wird gepuffert, um Stabilität während des Abfeuerns zu gewährleisten. Die Bauteile der Bison sind zu 60% mit denen einer AK-74 identisch, das Gehäuse, der Feuerwahlhebel und der Abzug Mechanismus wurden nahezu unverändert übernommen Das Schneckenmagazin hat an der rechten Seite Öffnungen mit für 64 Patronen, die Anzahl kann auch erhöht werden. So kann der Schütze sehr einfach ablesen, wie viel Munition ihm noch zu Verfügung steht. Zum Einsetzen des Magazins ragen zwei Nasen am vorderen Ende und über zwei Stifte unter dem Mündungsaufsatz heraus. Das Zuführungsende des Magazins wird angehoben. Das Magazin kann umgeklappt werden und kann als ein Vordergriff verwendet werden. Dieses spezielle Modell trägt einen SPO-1 Tulip Zielfernrohr mit Nachtsicht-Fähigkeiten...</text>
		</string>
		<string id="vihlop_cs">
			<text>VSSK Vychlop (Scharschützen Gewehr)</text>
		</string>
		<string id="vihlop_cs_s">
			<text>VSSK</text>
		</string>
		<string id="desc_vihlop_cs">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7?55mm STs-130 P+\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]5 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das VSK Vykhlop , auch bekannt als VSK, ist ein Russisches Selbstlade Bullpup Scharfschützen-Gewehr. Es besitzt ein Geradezugverschluss und die Munition wird in einem Tubular Magazin nachgefüllt. Zum Einsatz kommen 12.7x55mm STs-130 Patronen. Ausgestattet mit einem Festen Schalldämpfer. Diese modifizierte CS (Caesier) Version verfügt über einen Computer unterstütztes Zielfernrohr für Laser Zielerfassung, Berechnung der Wind Kompensation und Identifikation der Ziele. Die Komponenten für den Lauf und Mündung wurden extra gehärtet.</text>
		</string>
		<string id="desc_aa12_cs">
			<text>AA-12</text>
		</string>
		<string id="desc_aa12_cs_s">
			<text>AA-12</text>
		</string>
		<string id="desc_aa12_cs_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]Modifiziert 8 Schuss, 20,32\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]Modifiziert 500 r/m\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die Atchisson Assault Shotgun (deutsch „Atchisson Sturm-Schrotflinte“) ist eine Selbstladeschrotflinte, die im Jahr 1972 von Maxwell Atchisson entwickelt wurde. Auf ihrer Basis wurde eine Reihe weiterer Selbstladeschrotflinten entwickelt, etwa die Daewoo USAS-12. Die Atchisson Assault Shotgun kann halb- oder vollautomatisch 360 Schuss pro Minute bei einer effektiven Reichweite von ca. 100 m verschießen. Zur Verminderung des Rückstoßes und der Schussfolge verlängerte Atchisson den Rücklauf des Verschlusses auf ein Maximum, wesentlich weiter als zum Nachladen der nächsten Patrone notwendig war.\nDie Änderungen von Caesier beinhalten eine größere Feuerrate von 300 auf 500 Schuss in der Minute. Die Genauigkeit wird durch eine extrem feine Bohrungen und eine auf Molekül basierten Beschichtung von Star Paradox verbessert. Dadurch ist es möglich spezielle Munition von XREP zu verwenden. Durch die Verwendung von rostfreiem Stahl und den entworfenen Freiraum für Verschmutzung muss die Waffe fast so gut wie nie Gereinigt oder geschmiert werden. Die Waffe kann 8 Patronen Boxen oder einem 20er oder 32 Trommel Magazin gefüttert werden.</text>
		</string>
		<string id="dav_sbr_cs">
			<text>SBR</text>
		</string>
		<string id="dav_sbr_cs_s">
			<text>SBR</text>
		</string>
		<string id="desc_dav_sbr_cs_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5.56x45mm SS109, 5.56x45mm AP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]750 r/m\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das "Ironsighted SBR" ist eine Modifikation des Sturmgewehrs M4A1.\nIm Folgenden werden die Eigenschaften und das Zubehör aufgelistet:\nTrijicon Reflex Visier      : Schnelle Erfassung von Beweglchen zilen auf engen Raum.\nAimpoint Comp-M             : Rot-Punkt 2 MOA für präzises Schießen auf verschiedene Distanzen\nHolographische Anzeige      : Sofortige Zielerfassung unter jeder hellen Situation\nSichtbarer Licht Illuminator: Helligkeits Ausgleich, wenn Nachtsichtbrillen nicht ausreichen\nAN/PVS 14 Nachtsicht Visier : Nachtsicht Gerät, um Ziele von 20 bis zu-300 Metern zu Lojalisieren, identifizieren und zu erfassenAN/PEQ-2 Infrarot Laser     : Verstärkt die Lichtleistung bim M4A1 effektiv bis zu 300 Metern.\nAN/PEQ-5 Laser Modul        : Schnelles und genaues Zielen das Hauptsächlich für CQB/CRE verwendet wird.\nVorder Handgriff            : Unterstüzt, oder kann als Monopod in einer festen Schießposition verwendet werden\nSchulterstütze              : Überarbeitet, Zusammlegbar mit einer Vorrichtung für das Lagern von Zusatzteilen und Batterien\nSchnellverschluss Schalldäpfer: Minimiert die Entwicklung des Mündungsfeuers\nBack-up Iron Sight:         : Bietet Zielfähigkeit bis zu 300 Metern\nCombat Sling                : Taktischer Riemen der die Waffe sicher hält\nM203 Granat Werfer          : Findet verwendung gegenüber Personen mit Leichter Schutzweste und bei Razzien.\n870P Masterkey              : Ein Remington Model 870 Schrotflinte Aufsatz für das M4 ohne Schaft und Griff, verkürzter Lauf, phosphatierter Lauf. Wurde modifizier um es an die Unterseite des M4A1 Gewehr anzubringen.</text>
		</string>
		<string id="desc_dav_bm16_flare">
			<text>Schrotflinte (Flare-ShotGun)</text>
		</string>
		<string id="desc_dav_bm16_flare_s">
			<text>Shotgun</text>
		</string>
<!--Weapons expansion pak 1-->
		<string id="desc_cz75">
			<text>CZ-75</text>
		</string>
		<string id="desc_cz75_s">
			<text>Pistol CZ-75</text>
		</string>
		<string id="desc_cz75_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x19mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]6 Schuss, 50 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die Brünner M 75 bzw. CZ75 (CZ steht für: Tschechische Waffenfabrik) ist eine halbautomatische Selbstladepistole im Kaliber 9x19 mm, die im Jahr 1975 von der Ceska Zbrojovka in Uhersky Brod als militärische bzw. polizeiliche Gebrauchspistole herausgebracht wurde. Weitgehend mit ihr identisch ist die nach Auflösung des Warschauer Pakts vom selben Hersteller entwickelte Pistole CZ 85.\nDie CZ75 eine Ganzstahlwaffe mit Double-Action-Spannabzug, einem zweireihigen Magazin für 15, später 16 Schuss, mit einem geänderten Patronenzubringer. Das eigentlich revolutionäre ist aber ihr DA/SA-Abzugssystem, welches in beiden Modi mit gleicher Kraft auf den Schlagstift einwirkt und darüber hinaus - aufgrund seiner Geometrie - im SA-Modus einen praktisch linear ansteigenden Kraftaufwand sicherstellt.\nDer gezogene Lauf hat Rechtsdrall, mit sechs Zügen und Feldern bei einer Drall Länge von 250 mm. Das Verschlusssystem ist ein Browning-FN-Verschlusssystem.\nEs existiert auch eine von halb- auf vollautomatisch umschaltbare Variante als Reihenfeuerpistole mit einem bis zu 50-schüssigen Magazin. Zwecks entsprechender Führigkeit wird hierbei ein zweites Reservemagazin vorn unten in die Picatinnyschiene als zweiter Griff eingesetzt, um die Waffe bei 1000 Schuss pro Minute besser beherrschen zu können.</text>
		</string>
		<string id="desc_aw50">
			<text>AW-50 "Arctic Warfare"</text>
		</string>
		<string id="desc_aw50_s">
			<text>AW-50 "Arctic Warfare"</text>
		</string>
		<string id="desc_aw50_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7mm (.50 Cal BMG, .50 Cal AE "THV")\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]10 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]Zielfernohr 9x\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1020 - 1420mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]406 - 686mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Scharfschützengewehr\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Arctic Warfare 50, kurz AW 50, ist ein überarbeitetes AW, welches Munition im Kaliber 12.7x99mm NATO (auch .50 BMG, für Browning Machine Gun) verschießt. Kombiniert mit einer Mündungsbremse und einem hydraulischen Puffersystem im Kolben, verleiht es dem AW50F einen relativ geringen Rückstoß und erhöht die Genauigkeit.</text>
		</string>
		<string id="desc_dsr1">
			<text>DSR-1 'Subsonic'</text>
		</string>
		<string id="desc_dsr1_s">
			<text>DSR-1</text>
		</string>
		<string id="desc_dsr1_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x67mm,7.62x51mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das DSR 1 ist eine Familie von Scharfschützengewehren, die vom deutschen Unternehmen DSR-precision GmbH entwickelt und hergestellt wird. Die Vermarktung übernahm bis 2004 die Firma AMP Technical Services. Der Hersteller bezeichnet das DSR 1 offiziell als Präzisionsschützengewehr.\nDas Präzisionsgewehr ist serienmäßig mit einem Erdsporn mit Schnell- und Feineinstellung sowie einem Zweibein ausgestattet. Das Zweibein ist bei dieser Waffe hängend gelagert und gewährleistet durch seine sphärische Aufhängung eine allseitige Beweglichkeit bei einer gleichzeitigen Reduzierung der Behinderung des Schützen. Für die Befestigung des Zielfernrohres (ZF) ist eine verlängerte Picatinny-Schiene installiert, die neben der Montage des ZF auch die Montage eines Nachtsichtgerätes ermöglicht.\nDie Waffe wurde als modulares System aufgebaut: So kann problemlos zwischen den Kalibern .300 Winchester Magnum (7.62x67 mm), .308 Winchester (7.62x51mm) und .338 Lapua Magnum gewechselt werden, um die Waffe auf die jeweiligen Einsatzbedingungen abzustimmen. Für alle Varianten - außer dem DSR 50 - ist ein Schalldämpfer verfügbar, der Mündungsknall und -feuer wirkungsvoll dämpft und so auch bei Verwendung normaler überschallschneller Munition zu einer Verschleierung der Position des Schützen beiträgt. Eine Besonderheit stellt die vordere Magazinhalterung dar, welche die Nachladezeit verringern soll und die Waffe bei der Handhabung ausbalanciert.</text>
		</string>
		<string id="desc_l115a3">
			<text>L115A3 standard sniper rifle</text>
		</string>
		<string id="desc_l115a3_s">
			<text>L115A3</text>
		</string>
		<string id="desc_l115a3_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]8.59mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]5 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1300mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]1100m+\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Beim Arctic Warfare Super Magnum (kurz AWSM, bei der britischen Armee L115) handelt es sich um ein normales AWM, das für das Kaliber .338 Lapua Magnum (8.6x70mm) ausgelegt ist. Der Lauf wurde beim AWSM gegenüber dem AWM um 1 Zoll auf 27 Zoll (686mm) verlängert. Ausgestattet mit einem Harris Zweibein, Schalldämpfer und einem Schmidt und Bender Zielfernrohr (3x-12x). Der Rekord für die Längste Entfernung mit einem Schuss aus dieser Waffe beträgt 2.475.\nDas L115A3 feuert 8.59mm Patronen, die schwerer sind als 7.62mm. So ist unwahrscheinlicher das die Patrone über extrem lange Strecken abgelenkt werden kann.</text>
		</string>
		<string id="desc_m16_sniper">
			<text>M-16 Scharfschütze</text>
		</string>
		<string id="desc_m16_sniper_s">
			<text>M-16 Scharfschütze</text>
		</string>
		<string id="desc_m16_sniper_descr">
			<text>\n \nM16 Scharfschütze\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="desc_m22">
			<text>M22</text>
		</string>
		<string id="desc_m22_s">
			<text>M22</text>
		</string>
		<string id="desc_m22_descr">
			<text>\n \nM22\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="desc_msg91">
			<text>MSG91</text>
		</string>
		<string id="desc_msg91_s">
			<text>MSG91</text>
		</string>
		<string id="desc_msg91_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]PTR 91 MSG Perimeter Scharfschützengewehr, .308 halbautomatisch, Schwarzen Taktischen Handgriff aus Hart-anodisiertes Aluminium. Ausgestattet mit einer verschweißten Picatinny schiene und dem Harris Zweibein.</text>
		</string>
		<string id="desc_ntw20">
			<text>NTW20 "PMP"</text>
		</string>
		<string id="desc_ntw20_s">
			<text>NTW20 "PMP"</text>
		</string>
		<string id="desc_ntw20_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7mm (.50 Cal BMG)\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]3 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]Zielfernrohr 18x\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1795mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]1000mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Anti-Material Gewehr\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Einzelfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das NTW-20 ist ein Anti-materiel Gewehr des zur Denel-Gruppe gehörenden südafrikanischen Herstellers Pretoria Metal Pressing (PMP).\nDie Waffe ist zur unauffälligen Bekämpfung weit entfernter harter Ziele gedacht. Dazu gehören Radaranlagen, Tankanlagen, geparkte Flugzeuge usw.\nEs ist ein Repetiergewehr mit einem von links zuführenden dreischüssigen Magazin. Die Waffe hat einen Pistolengriff und unter dem Kolben einen weiteren U-förmigen Griff zur Stabilisierung der Waffe im Schuss. Am vorderen Gehäuseende befindet sich ein Zweibein. Der Lauf ist mit einem Kompensator und Mündungsfeuerdämpfer ausgestattet, dessen Rückstoßminderung durch Federn und einen Hydraulikkolben verstärkt wird. Über dem 8x42-Zielfernrohr von Lynx befindet sich ein massiver Griff.\nBei der 12.7x99mm-Munition wiegt das Geschoss 112 g und erreicht bei einer Mündungsgeschwindigkeit von 720 m/s eine Energie von 29.030 Joule. Diese Munition entspricht den Projektilen des deutschen MG 151/20 aus dem Zweiten Weltkrieg.</text>
		</string>
		<string id="desc_sl8_dav">
			<text>SL8 (Heckler &amp; Koch)</text>
		</string>
		<string id="desc_sl8_dav_s">
			<text>SL8</text>
		</string>
		<string id="desc_sl8">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5.56x45mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]10, 30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]980 - 1030mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]510mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Halbautomatisch\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das SL8 von Heckler &amp; Koch ist ein halbautomatisches Gewehr im Kaliber .223 Remington (5.56x45mm) für Sportschützen. Es ist die erste zivile Adaption des Gewehrs G36 und unterscheidet sich von diesem im Wesentlichen durch den fehlenden Feuerstoß-Modus, die Begrenzung des Magazins auf maximal 10 Patronen und einen dickwandigeren Lauf ohne Mündungsfeuerdämpfer.\nDie ersten Ausführungen des Gewehrs waren noch aus grau gefärbtem Kunststoff gefertigt, eine Maßnahme, die augenscheinlich dazu dienen sollte, nicht unter den sogenannten Anscheinsparagraphen § 37 des deutschen Waffengesetzes, WaffG - alte Fassung vor Inkrafttreten von dessen Novellierung zum 1. April 2003 - zu fallen. Nach Wegfall dieses Paragraphen im Zuge der Novellierung ist das Sportgewehr mittlerweile in schwarz erhältlich, zudem gibt es sog. Färbe-Sets auf dem Markt, mit dem die grauen Kunststoff-Teile schwarz eingefärbt werden können. Da in Deutschland nun auch die Grundform der Waffe keinen Anstoß mehr bieten kann, wird von Heckler &amp; Koch seit 2013 statt des SL8 das HK243 vermarktet, welches bis auf Lauf und Verschlusskopf aus Teilen des G36 besteht. Das SL8 wird dennoch weiterhin produziert.\nDas SL8 besitzt einen kaltgehämmerten, hartverchromten Lauf und ist durch den zentral angeordneten Ladehebel gleichermaßen für Rechts- wie Linkshänder geeignet. Der Verschlussfang bei leerem Magazin begünstigt schnellen Magazinwechsel, der Schaft ist durch Längenverstellung und auswechselbare Backenteile individuell anpassbar.</text>
		</string>
		<string id="desc_sv98_dav">
			<text>SV98</text>
		</string>
		<string id="desc_sv98_dav_s">
			<text>SV98</text>
		</string>
		<string id="desc_sv98">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x54R, 7.62mm NATO (.308Win)\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]10 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1270mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]650mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Ein Repetier-Scharfschützengewehr. Es verschießt 7.62x54mmR Patronen mit einer effektiven Reichweite von rund einem Kilometer.</text>
		</string>
		<string id="desc_a91mc">
			<text>A-91M-C</text>
		</string>
		<string id="desc_a91mc_s">
			<text>A-91M-C</text>
		</string>
		<string id="desc_a91mc_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x39mm, 5.56x45mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]Granat Werfer\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]660mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n\n\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Es wurde Keine Beschreibung hinterlegt!</text>
		</string>
		<string id="desc_g11">
			<text>HK G11</text>
		</string>
		<string id="desc_g11_s">
			<text>HK G11</text>
		</string>
		<string id="desc_g11_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]4.73x33mm (Hülsenlos)\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]45-50 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]750mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]540mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Einzelfeuer, 3-Schuss-Modus, Dauerfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n\n\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Gewehr G11 ist ein Sturmgewehr des deutschen Waffenherstellers Heckler &amp; Koch, das zwischen 1968 und 1990 entwickelt wurde. Die Waffe verwendet statt normaler Munition spezielle hülsenlose Munition im Kaliber 4.73x33 mm.\nEnde der 1960er-Jahre, als die Einführung neuer Kaliber für Handfeuerwaffen in der Bundeswehr diskutiert wurde, erhielten mehrere Firmen vom Verteidigungsministerium Studienaufträge für neue Waffenkonzepte. Dabei waren folgende Merkmale vorgegeben:\nkleines Kaliber, \n kompakte Bauform, \n geringe Störanfälligkeit, \n    einfache Bedienung, \n große Treffsicherheit.\nDie absolute Funktionssicherheit war dabei für das Verteidigungsministerium ein entscheidender Faktor, zu dessen Erfüllung auch Abstriche bei der Präzision gemacht werden durften. Im Zuge der ersten Entwicklungsversuche wurde deutlich, dass die geforderten Eigenschaften nicht alle in einer Handfeuerwaffe konventioneller Konstruktion vereint werden konnten. Damit wurde die Entwicklung einer neuen Waffe beschlossen, die besonders durch hülsenlose Munition und das in der Waffe schwimmend gelagerte Verschlusssystem die Kriterien Präzision und Treffsicherheit erfüllen sollte. Als Visiereinrichtung sollte ein Reflexvisier der Hensoldt-Werke dienen.\n \nDie ersten Prototypen wurden im Oktober 1971 vorgestellt, die noch das Kaliber 4.9 mm sowie eine seitliche Munitionszuführung verwendeten. Die beiden Systeme bewiesen jedoch die grundsätzliche Realisierbarkeit der geforderten Merkmale. 1974 stellte Dynamit Nobel die Herstellung der hülsenlosen Munition auf 4.3 mm um, was die Produktion neuer Prototypen um einige Monate zurückwarf. Diese waren erst im Juli 1975 verfügbar und erbrachten bei Tests im Feuerstoßmodus bereits 1800 Schuss/Minute. Allerdings zeigte sich hier bereits das Problem der Überhitzung der Waffe durch die fehlenden Metallhülsen.\n \nIm folgenden Jahr wurde das Kaliber erneut geändert, da das Geschoss nicht die erwarteten Leistungen erbrachte. So wurden die Munition und das Waffensystem auf 4.75mm umgestellt. Das Reflexvisier entfiel zugunsten eines Zielfernrohrs. Das endgültige Kaliber 4.73mm wurde 1979 eingeführt. Bis 1989, dem Zeitpunkt der Fertigung des finalen Prototyps, wurde unter anderem das äußere Erscheinungsbild der Waffe mehrfach geändert sowie die Verwendung unterschiedlicher Materialien für das Gehäuse erprobt. Diese letzte Version wurde als G11 K2 bezeichnet. Während dieser Zeit durchlief das G11 mehrere Vergleichstests verschiedener Nationen.\n \nDrei-Schuss-Feuerstoß\nBei der Entwicklung der Waffe legte H&K besonderen Wert auf die Möglichkeit zum Drei-Schuss-Feuerstoß, um eine hohe Trefferwahrscheinlichkeit bei akzeptablem Munitionsverbrauch zu gewährleisten. Die Waffe muss dabei die Projektile sehr schnell hintereinander abfeuern, damit der Rückstoß für den Schützen erst nach dem dritten Schuss spürbar wird. Ansonsten kommt es zu einem Verziehen der Waffe, das sich negativ auf die Trefferwahrscheinlichkeit des zweiten und dritten Schusses auswirkt.</text>
		</string>
		<string id="desc_m14dmr">
			<text>M14 DMR "Des. Marksman Rifle"</text>
		</string>
		<string id="desc_m14dmr_s">
			<text>M14 DMR "Des. Marksman Rifle"</text>
		</string>
		<string id="desc_m14dmr_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x51mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazitat : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]Zielfernohr 4x\n%c[255,255,255,210]Lange     : %c[1,168,255,210]1118 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflange : %c[1,168,255,210]559 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]600 - 800 m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Gewehr\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Einzelfeuer,Serienfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehor\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das M14 ist ein US-amerikanisches Selbstladegewehr, das die 7.62x51-mm-NATO-Munition verschie?t. Das Gewehr wird unter Lizenz auch von der Republik China als T57 produziert und verwendet.\n \nDas M14 (.30 caliber rifle US M14) stellt eine im Prototypenstadium als T44E4 bezeichnete Weiterentwicklung aus dem M1 Garand dar, die vom US-amerikanischen Staatsrustungsbetrieb Springfield Armory (Massachusetts) nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges begonnen wurde. Es wurde ab 1957 in die United States Army als neues Standardgewehr eingefuhrt und loste das M1 ab. Das Gewehr wurde im Vietnamkrieg eingesetzt. Ab 1967 wurde es schrittweise durch das XM16E1/M16A1 abgelost. Bei den USAREUR, den US-Streitkraften in Europa, blieb es jedoch aufgrund der NATO-Abkommen uber das Standardkaliber noch langer im Einsatz.\n \nVom M14 wurden im Zeitraum von 1959 bis 1964 rund 1,3 Millionen Stuck produziert.\n \nHeute wird das Gewehr nur noch in geringer Stuckzahl von Spezialkraften der US-Streitkrafte sowie der Polizei eingesetzt. Es besteht aber derzeit durch die Erfahrungen in Afghanistan und Irak eine deutliche Tendenz, das M14 wegen der starkeren Munition und somit hoheren Durchschlagskraft sowie besseren effektiven Reichweite als Designated Marksman Rifle (DMR) oder als Enhanced Battle Rifle (EBR) wieder in allen US-Teilstreitkraften einzusetzen.\n \nM14 DMR (Designated Marksman Rifle), Schaft aus glasfaserverstarktem Kunststoff mit Pistolengriff und hohenverstellbarer Schaftbacke.</text>
		</string>
		<string id="desc_m14ebr">
			<text>Mk14 EBR "Enhanced Battle Rifle“</text>
		</string>
		<string id="desc_m14ebr_s">
			<text>Mk14 EBR "Enhanced Battle Rifle“</text>
		</string>
		<string id="desc_m14ebr_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x51mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]10 - 20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]889 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]457 mm (Mod 0), 558.8 mm (Mod 1) (EBR-RI)\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]800m+ \n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Mk14 EBR "Enhanced Battle Rifle“ (verbessertes Gefechtsgewehr), Aluminium Schaft mit Pistolengriff, ausziehbarer Schulterstütze und Picatinny-Schienen.</text>
		</string>
		<string id="desc_m1918">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x63mm (.30-06 M2)\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1214 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]610 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Browning Automatic Rifle oder kurz B.A.R. ist ein von John Moses Browning um 1916/1917 zur Kampfeinheitenunterstützung entwickeltes, leichtes Maschinengewehr. Nach einer Vorführung vor Regierungsvertretern und der Presse am 27. Feb. 1917 in Washington D.C. wurde es als leichtes Maschinengewehr (lMG) bei der US-Armee eingeführt, kam aber zu spät, um im Ersten Weltkrieg noch eine Rolle zu spielen: Seinen ersten Einsatz hatte es am 13. September 1918 in Frankreich. Das B.A.R. hat ein 20 Patronen fassendes Magazin und wiegt geladen über 9 kg, was für ein Maschinengewehr leicht, für ein Sturmgewehr - als solches es ursprünglich gedacht war - aber zu schwer ist. Damit wog das B.A.R. fast doppelt so viel wie das amerikanische Standardgewehr Springfield M1903 und das spätere M1 Garand. Mangels eines geeigneten Nachfolgers war das B.A.R. auch im Zweiten Weltkrieg noch das Standard-lMG der US-Truppen. Es sollte den vorrückenden Einheiten mehr Feuerkraft verleihen, wenn diese die Stellung wechselten. Da das B.A.R. für ein Maschinengewehr mit einer so starken Patrone viel zu leicht war, konnte man es im Dauerfeuer ohne Zweibeinstütze nur schlecht kontrollieren. Auch das nur 20 Patronen fassende Magazin war für eine Serienfeuerwaffe zu klein ausgelegt. Da der Lauf fest mit dem Gehäuse verbunden ist und die Waffe somit nicht über die Möglichkeit eines gefechtsmäßigen schnellen Laufwechsels verfügt, wirkte sich dieser Umstand bei Überhitzung des Laufs nach fortgesetztem Dauerfeuer negativ auf die Anwendung aus. Trotzdem wurde das B.A.R. von den amerikanischen Truppen nach dem Zweiten Weltkrieg noch im Koreakrieg eingesetzt. Noch heute ist die Waffe vereinzelt in einigen Ländern anzutreffen.\n \nDas leichte Maschinengewehr B.A.R. 1918 ist ein zuschießender Gasdrucklader mit Schwenkriegelverschluss. Fabrikationsprobleme führten anfangs zu Ladestörungen, durch die Überarbeitung der Fertigungspläne und Vereinheitlichung der Toleranzen durch Winchester konnten diese Probleme behoben werden und die A1-Version des B.A.R. funktionierte auch unter widrigen Verhältnissen einwandfrei. Der Kolben des B.A.R. 1918 und des B.A.R. 1918 A1 war aus Holz gefertigt, die des B.A.R. 1918 A2 teilweise schon aus Plastik. Das Design der Waffe wurde später von der belgischen Firma Fabrique Nationale d'Armes de Guerre übernommen, welche beim FN Typ D den im hinteren Teil gerippten Wechsellauf einführte. Der Nachfolger des B.A.R. in der amerikanischen Armee ist das M60.\n \nDiese Version ist Umschaltbar auf Einzel- und Dauerfeuer, enthält kein Zweibein, röhrenförmiger Mündungsfeuerdämpfer, Kimme verstellbar bis 1600 Yards.</text>
		</string>
		<string id="desc_vz58_sk1_dav">
			<text>SA vz.58 "Samopal vzor 58"</text>
		</string>
		<string id="desc_vz58_sk1_dav_s">
			<text>VZ58 "Samopal vzor 58"</text>
		</string>
		<string id="desc_vz58_sk1">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x39 mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]800 r/m\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]845 mm (635 mit eingeklappter Schulterstütze)\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]390 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]400m Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Samopal vzor 58 (kurz Sa vz. 58, zu Deutsch Maschinenpistole Modell 58) war das Standardgewehr der tschechoslowakischen Streitkräfte während der längsten Zeit des Kalten Krieges. In der Literatur wird die Waffe auch als vz. 58 oder auch CZ 58 bezeichnet.\n \nDie Tschechoslowakei war stets darauf bedacht, ihre Truppen mit selbstentwickelten Waffen aus eigener Produktion auszurüsten. Sowjetische Modelle wurden nicht übernommen, wie es sonst im Warschauer Pakt üblich war. Dies ging so weit, dass selbst die bewährten Sturmgewehre vom Typ Kalaschnikow AK-47 keine Berücksichtigung fanden. Die CSSR war damit das einzige Land des östlichen Militärbündnisses, dessen Armee keine Kalaschnikow-Gewehre im Arsenal führte. Stattdessen wurde 1958 das von Jiri Cermak entwickelte Modell Sa vz. 58 die Ordonnanzwaffe und ersetzte die bisher verwendeten Maschinenpistolen des Typs Samopal vzor 48. Das Sa vz. 58 sieht der AK äußerlich ähnlich und wird auch häufig mit ihr verwechselt, stellt jedoch eine eigenständige Konstruktion dar. Einzige Gemeinsamkeit beider Waffen ist die sowjetische Kurzpatrone M43.\n \nDas Sa vz. 58 ist ein Gasdrucklader mit Fallblockverschluss, dessen Gaskolben mit kurzem Rücklauf eine eigene Rückholfeder besitzt. Die Verriegelung erfolgt durch einen Verschlussblock, der vom Gaskolben gelöst wird. Dadurch klappt er in den Verschlussträger hoch und entriegelt diesen. Ist das Magazin leergeschossen, verbleibt der Verschluss in offener Stellung. In diesem Zustand kann die Waffe auch mit Ladestreifen auf munitioniert werden, ohne dass das Magazin entfernt werden muss. Die Waffe hat einen federbetätigten axialen Schlagbolzen. Das Verschlussgehäuse wird gespannt, der Verschlussdeckel im Blechprägeverfahren hergestellt. Verschluss, Gasgestänge und Laufinneres sind hartverchromt, außen ist die Waffe phosphatiert und mit Einbrennlack beschichtet. Das Sa vz. 58 ist etwas leichter als die AK und in seiner Zuverlässigkeit mit jener vergleichbar. Dafür erwies sich letztere als langlebiger und bietet unter Dauerfeuer eine deutlich höhere Trefferdichte als die tschechoslowakische Waffe. \n  \nFür das Sa vz. 58 steht ein Bajonett zur Verfügung.\n \nDie praktische Kadenz beträgt etwa 40 Schuss/min bei Einzel- und 120 Schuss/min bei Dauerfeuer.</text>
		</string>
		<string id="desc_rpd44d">
			<text>RPD</text>
		</string>
		<string id="desc_rpd44d_s">
			<text>RPD</text>
		</string>
		<string id="desc_rpd44d_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7,62x39 mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]100 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1037 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]520 mm Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Maschinengewehr\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das RPD ist ein leichtes sowjetisches Maschinengewehr (lMG) für die Verwendung auf Gruppenebene, das von den 1950er-Jahren an bis Ende der 1960er-Jahre das Standard-MG der Sowjetarmee und des Warschauer Pakts war. Abgelöst wurde es Ende der 1960er-Jahre durch das RPK.\n \nWährend des Zweiten Weltkrieges war die Rote Armee mit dem leichten Maschinengewehr DP und dessen Varianten ausgerüstet. Obwohl in der verbesserten Version DPM eine zuverlässige Waffe, zeigte diese doch diverse Mängel. Nachdem seit 1943 die Kurzpatrone M43 bereitstand, begann man 1944 mit der Entwicklung eines Nachfolgemodells für das leichte Maschinengewehr auf Gruppenebene. Angenommen wurde schließlich ein Entwurf von Wassili Alexejewitsch Degtjarjow, die Serienfertigung begann 1944 in der Instrumentenfabrik Nr. 2 in Kowrow.\n \nDas RPD verfügt über ein einklappbares Zweibein. Die Munition wird von links durch einen Metalldauergurt zugeführt. Der Gurt befindet sich in einer Gurttrommel aus Stahlblech, die unter dem RPD angebracht ist. Die Patronenhülsen werden nach unten ausgeworfen. Der Kolben und der Handschutz des RPDs sind aus Holz gefertigt, der Rest aus Stahl. Die Rückholfeder befindet sich im Kolben.</text>
		</string>
		<string id="desc_dshk">
			<text>DShK 1938</text>
		</string>
		<string id="desc_dshk_s">
			<text>DShK</text>
		</string>
		<string id="desc_dshk_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7x109 mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]50 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1625 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]1070 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das DSchK ist ein überschweres sowjetisches Maschinengewehr im Kaliber 12.7x108 mm.\n \nEnde der 1920er-Jahre erhielt Wassili Degtjarjow von der Führung der sowjetischen Streitkräfte den Auftrag zur Entwicklung eines überschweren Maschinengewehres. Man versprach sich eine wirkungsvolle Waffe, die gegen leicht gepanzerte Fahrzeuge und Flugzeuge eingesetzt werden konnte. Er hatte sich bereits als fähiger Konstrukteur etabliert und mit den 7.62-mm-MGs DP, DT und DA eine ganze Systemserie entwickelt. Auf der Grundlage dieser Waffen entwarf Degtjarjow ein Maschinengewehr im Kaliber 12.7 mm.\n \nDas MG war ein Gasdrucklader, der ursprünglich mit einer 30-schüssigen Gurttrommel versehen war. Es war luftgekühlt und gut an seinen radialen Kühlrippen zu erkennen. Dieser erste, als DK bezeichnete Entwurf war schwerfällig und hatte eine geringe Feuerrate: solch leistungsstarke Patronen zu verschießen forderte seinen Tribut an zusätzlicher Masse der Waffe. Erst die Umstellung der Munitionszufuhr auf Patronengurte durch Georgii Semjonowitsch Schpagin konnte die Konstruktion entscheidend verbessern. Im Jahr 1938 bestand das DSchK alle Eignungstests und wurde in die Ausrüstung der Roten Armee übernommen. Die Serienfertigung wurde in der Instrumentenfabrik Nr.2 in Kowrow aufgenommen, wo Schpagin und Degtjarjow als Konstrukteure wirkten.\n \nDas Maschinengewehr wurde in unterschiedlichsten Rollen eingesetzt. Es wurde mit einer Radlafette an die Infanterie ausgegeben und auf Kampffahrzeugen montiert. So wurde es als Flugabwehrwaffe an Türmen von Kampfpanzern eingesetzt, wie dem IS-2, dem T-55 und bis in die 1980er-Jahre hinein am T-72. Das DSchK wurde auch auf Schiffen eingesetzt, nicht selten als Doppel- oder Vierlings-MG. Es wurde auch in den Armeen des Warschauer Pakts eingesetzt und an verbündete Nationen weitergegeben bzw. exportiert.\n \nWie viele osteuropäische Rüstungsgüter, die zum Ende des letzten Jahrhunderts ausgemustert wurden, ist das DSchK in vielen Gebieten vor allem der dritten Welt zu finden, in denen Bürgerkriege oder bürgerkriegsähnliche Zustände herrschen. Dort wird häufig dieses Maschinengewehr, aber auch das weitaus stärkere KPW, auf der Ladefläche von Geländewagen lafettiert. Solche improvisierten Kampfwagen sind gemeinhin als Technicals bekannt. In den 80er Jahren stellte der libysche Staatschef Oberst Muammar al-Gaddafi der irischen Untergrundorganisation IRA neben mehreren hundert AK-47 auch 20 bis 30 DSchK zur Verfügung. Die IRA hatte vor, mit ihren „Dushkies“ gegen die britische Armee vorzugehen, insbesondere gegen Hubschrauber, die Armeestützpunkte im Süden der Grafschaft Armagh aus der Luft versorgten. Für Guerillakämpfe dieser Art erwies sich das MG aber als zu schwer- und auffällig und kam daher nicht zum Einsatz.\n \nWährend des Sowjetisch-Afghanischen Krieges (1979-1989) fielen etliche DSchK in die Hände der Mudschaheddin.\n \nVersionenDSchK-38: Ursprungsversion\nDSchk-38/46 (DSchKM): modernisiertes Modell mit Wechsellauf, veränderter Munitionszuführung und flachem Mündungsfeuerdämpfer\nTyp 54: chinesischer Nachbau, mit Hilfe Chinas auch in Pakistan hergestellt\nMGD-12.7: Iran\nDSchK UM: rumänische Exportversion ohne Kühlrippen und mit anderer Mündungsfeuerbremse in 12.7x99 mm NATO.</text>
		</string>
		<string id="desc_m60">
			<text>M60</text>
		</string>
		<string id="desc_m60_s">
			<text>M60</text>
		</string>
		<string id="desc_m60_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]7.62x51mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1077 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]560 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Maschinengewehr\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Dauerfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Mehrzweck-Maschinengewehr M60 wurde in den USA entwickelt und wird von vielen Streitkräften verwendet.\n \nIn den USA wurde bereits im Zweiten Weltkrieg erfolglos versucht, erbeutete MG42 nachzubauen und auf das Verschießen der .30-06 Springfield-Patrone umzustellen. Deshalb wurde ab den 1960er-Jahren eine neue Waffe entwickelt, die zu großen Teilen auf den erbeuteten Waffen der Wehrmacht beruhte. Zum Beispiel wurde die Gurtzuführung, die aus Stanz- und Pressstücken mit Kunststoffbeschlägen besteht, leicht verändert vom MG42 übernommen. Es finden sich auch einige Funktionen des FG 42 wieder.\n \nEine abgeänderte Form des M60 kam im Vietnamkrieg zum Einsatz und war seitdem fester Bestandteil der Ausrüstung der US-Army. Mit der Zeit bekam das M60 wegen des tiefen, sonoren Klangs beim Abfeuern den Beinamen „The Pig“ (dt. „das Schwein“), da es dem „Grunzen“ sehr ähnlich klingt. Als anderer Grund für diesen Namen gilt die schlechte Handhabbarkeit der Waffe beim Schießen im nicht liegenden Anschlag (ruckend wie ein unter den Arm geklemmtes Schwein).\n \nIn seiner Rolle als Standardmaschinengewehr wird es seit den 1970er-Jahren nach und nach von anderen Waffen wie besonders dem von der belgischen Fabrique Nationale d'Herstal entwickelten M240 ersetzt.\n \nDas M60-Maschinengewehr ist ein zuschießender, luftgekühlter Gasdrucklader mit Drehkopfverschluss. Das Gassystem hat einen Gaskolben mit kurzem Hub, d. h. der Gaskolben bewegt sich über eine kürzere Strecke als der Verschluss. Der Gaszylinder befindet sich unter dem Lauf parallel zur Laufachse. Im Gaszylinder befindet sich der in Längsrichtung verschiebbare hohle Gaskolben. Passiert das abgefeuerte Geschoss die Gasentnahmebohrung, die Lauf und Gaszylinder verbindet, tritt ein Teil des beim Abbrand der Treibladung entstehenden Gases durch die Gasentnahmebohrung und Löcher in der Seite des Gaskolbens in den Gaszylinder ein. Sobald genügend Gas in den Gaszylinder eingetreten ist, um den Gaskolben nach hinten zu verschieben, gleitet dieser zurück; die Löcher in der Wandung des Gaskolbens decken sich dann nicht mehr mit der Gasentnahmebohrung, so dass kein zusätzliches Gas mehr in den Gaszylinder eintreten kann. Ziel dieses Mechanismus ist es, auch bei verschmutztem Gaszylinder ohne Vorhandensein eines Gasreglers einen konstanten Gasdruck zu erreichen.\n \nDas M60 weist mehrere zum Teil schwerwiegende technische Mängel auf. Dazu gehört beispielsweise, dass die in einer Bohrung unten am Gaszylinder sitzende Schraube sich beim Schießen lösen und herausfallen kann. Geschieht das, wird ein erheblicher Teil des Gases nach unten aus der Waffe geblasen und steht für die Nachladefunktion nicht zur Verfügung. Eigentlich soll durch die mit dieser Schraube verschlossene Öffnung ein Zugang zur Gasentnahmebohrung gegeben sein, damit diese gereinigt werden kann. Man behalf sich damit, diese Schraube mit Draht zu sichern. Auch das ab Abschraubares vordere Ende des Gaszylinders kann sich bei längerem Schießen lösen, was ebenfalls ein Versagen der Nachladefunktion zur Folge hat. Auch hier wurde mit Draht gesichert.</text>
		</string>
		<string id="desc_m249">
			<text>M249 "Light Machine Gun"</text>
		</string>
		<string id="desc_m249_s">
			<text>M 249</text>
		</string>
		<string id="desc_m249_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5,56x45mm NATO\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1040 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]550 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Dauerfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das M249 LMG (light machine gun), früher M249 SAW (Squad Automatic Weapon), ist ein leichtes Maschinengewehr, das seit dem 1. Februar 1982 das Standard-Infanterie-Maschinengewehr der Streitkräfte der Vereinigten Staaten ist. Es handelt sich dabei um eine modifizierte und in den Vereinigten Staaten produzierte Version des FN Minimi der belgischen Firma Fabrique Nationale Herstal.\n \nZur Ergänzung des M16-Schnellfeuergewehres wurde eine neue Waffe mit einem größeren Leistungspotenzial als das M16A2 entwickelt, die dennoch leichter und im Umgang unkomplizierter als das M60 ist. Sie wurde von der US-Army als M249 eingeführt sowie von weiteren Ländern übernommen. Weiterhin wurden unter anderen eine Version für Fallschirmjäger mit der Bezeichnung M249 Para sowie die Mk46 Mod 0 für Spezialeinheiten entwickelt. Das MG schießt aus offener Verschlussstellung, um der Selbstentzündung vorzubeugen. Eine Besonderheit ist, dass das Maschinengewehr die Munition nicht nur aus den üblichen Gurten, sondern auch aus NATO-STANAG-Stangenmagazinen (zum Beispiel M16) ohne Modifizierungen verschießen kann. Mit der Variante M249 PIP (steht für Product Improvement Program, deutsch etwa Produktverbesserungsprogramm) wurden Softpack-Magazine eingeführt, um die bisherigen Gurtkästen aus Metall oder Kunststoff zu ersetzen.\n \nDas M249 hat ein höhenverstellbares Zweibein und einen charakteristischen Tragegriff, der auch zum Wechseln des Laufes verwendet wird.</text>
		</string>
		<string id="desc_superx3_dav">
			<text>Winchester SX-3</text>
		</string>
		<string id="desc_superx3_dav_s">
			<text>SX-3</text>
		</string>
		<string id="desc_superx3">
			<text>SUPERX3\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="desc_toz34_short">
			<text>TOZ34\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="desc_winch1887">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210].12/70,.10/70\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]5 +1 (Tubular Magazin)\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]997 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]508 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Winchester Modell 1887 (Wie auch das Winchester Modell 1901) sind Unterhebel-Hebel Schrotflinten, ursprünglich vom berühmten amerikanischen Gewehr-Designer John Browning entworfen und von der "Winchester Repeating Arms Company" im späten 19. und frühen 20. Jahrhundert produziert worden.\n \nDas Modell 1887, war die erste wirklich wiederholende, erfolgreiche Schrotflinte. Das Unterhebel-Design wurde auf Geheiß der "Winchester Repeating Arms Company" gewählt, die damals als Hersteller von Unterhebelwaffen, wie dem Winchester Modell 1873, bekannt wurden.</text>
		</string>
		<string id="desc_acr">
			<text>Bushmaster ACR "Adaptive Combat Rifle"</text>
		</string>
		<string id="desc_acr_s">
			<text>ACR</text>
		</string>
		<string id="desc_acr_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5.56x45 SS109, 5.56x45 AP/HP\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]400m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Bushmaster ACR (Adaptive Combat Rifle) ist ein US-amerikanisches Sturmgewehr, das von Magpul Industries entwickelt und von Bushmaster Firearms International und Remington Arms produziert wird. Seit 2009 steht das Bushmaster ACR polizeilichen Einsatzkräften und Privatpersonen in halbautomatischer Ausführung zur Verfügung, die militärische Version ist seit Ende 2009 lieferbar. Bushmaster ist überwiegend für den zivilen Markt zuständig, während Remington den Behördenmarkt bedient.\n \nUrsprünglich wollten Magpul-Chef Richard Fitzpatrick und seine Mitstreiter Mike Mayberry, Eric und Brian Nakyama sowie Drake Clark nur ein verbessertes M16/AR-15 bauen, als sie ihre Arbeit an der Masada-Studie begannen. Ab Herbst 2006 entstanden auf Basis des AR-180 rechtzeitig zur SHOT Show 2007 sechs Prototypen. In der Szene sorgte das für Furore, denn bis dahin kannte man Magpul vor allem als Zubehör-Lieferanten. Anfang 2008 wurde die Zusammenarbeit in Entwicklung und Produktion mit Bushmaster Firearms International verkündet, da Magpul die Produktionskapazitäten fehlten und sich die Vorstellungen von der neuen Waffe glichen. Mit der Kooperation von Bushmaster Firearms erfuhr die Waffe einige Designänderungen, die Auffälligsten sind der weiter nach vorne verlagerte Ladehebel, die 4-fach Picatinny-Schienen und die aufklappbare Notvisierung (BUIS).\n \nDas ACR wurde zuerst als Magpul Masada nach der Belagerung von Masada benannt. Als Bushmaster in die Fertigung einstieg wurde der Name ACR gewählt.\n \nZeitweise wurde unter dem Projektnamen Magpul Massoud an einer .308er Variante der Masada gearbeitet; die Waffe schaffte es jedoch nicht zur Serienreife.\n \nDas Bushmaster ACR scheint im doppelten Sinne dem Baukastenprinzip zu entsprechen: Einerseits vereint es bewährte Konstruktionsmerkmale verschiedener Waffen seiner Klasse, andererseits setzten die Konstrukteure auf Modularität. Das Funktionsprinzip des Sturmgewehrs gleicht mit seinem Impulskolben und dem über acht Warzen verriegelnden Drehkopfverschluss dem des G36 oder AR-18.\n \nWährend andere Hersteller ihre Gehäuse aus Kunststoff fertigen, verwendet Magpul Aluminium. Im Gehäuse sitzen die Stahlführungsschienen, welche an das Gehäuse genietet sind, um den zuverlässigen Lauf der Verschlussgruppe zu gewährleisten und auch der Laufblock aus CNC-gefrästem, wärmebehandeltem Stahl, an dem über einen Gewindering der Lauf befestigt wird. Dabei stehen nicht nur unterschiedliche Lauflängen, sondern auch Kaliber zur Auswahl. Der Lauf kann nach Entfernung des Handschutzes in wenigen Sekunden ohne Werkzeug demontiert und durch einen neuen ersetzt werden.\n \nGriffstück und Magazinschacht, Schulterstütze, Handschutz und Magazin bestehen aus Kunststoff. Das ermöglicht nicht nur ein geringes Gewicht der Waffe (3180 g), sondern erlaubt auch die Fertigung in verschiedenen Farben (Schwarz, Olivgrün, Foliage-Grün, Coyote-Braun, Dunkelerdfarben und Weiß; Speziallackierungen sind ebenfalls erhältlich, einschließlich Multicam) sowie die Adaption unterschiedlicher Magazinschächte.</text>
		</string>
		<string id="desc_groza_sniper">
			<text>OC-14 "Groza" (Scharfshützen Version OZ-14-1A-03)</text>
		</string>
		<string id="desc_groza_sniper_s">
			<text>Sniper 'Groza'</text>
		</string>
		<string id="desc_groza_sniper_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x39mm PAB9/ SP6/ SP5  Isomorphic\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]400m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das OZ-14 Grosa ist ein russisches Bullpup-Sturmgewehr mit mehreren Feuermodi im Kaliber 7.62x39mm und 9x39mm Unterschall. Es wurde in den 1990er Jahren bei ZKIB-SOO (Zentrales Design- und Forschungsbüro für Sport- und Jagdwaffen) in Tula entwickelt. Die Waffe ist umgangssprachlich unter den Bezeichnungen OZ-14 oder OZ-14 "Grosa“ ("Gewitter“) bekannt. Es gibt eine vom OZ-14-4A "Grosa-4" abgeleitete Variante, das TKB-0239 (ÒÊÁ-0239), auch bekannt als OZ-14-1A "Grosa-1“, für das Kaliber 7.62x39mm.\n \nDiesi st die Spezielle Scharfschützen-Variante mit kurzem Lauf, Schalldämpfergewinde und einer Montagemöglichkeit für Zielfernrohre auf dem Tragegriff.</text>
		</string>
		<string id="desc_kord">
			<text>Kord-MG</text>
		</string>
		<string id="desc_kord_s">
			<text>Kord</text>
		</string>
		<string id="desc_kord_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7x108mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]50, 100, 150 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]1625 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]1346 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]1850m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Dauerfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Kord ist ein schweres russisches Maschinengewehr im Kaliber 12.7x108 mm. Der GRAU-Index der Waffe lautet 6P49.\n \nDer Vorgänger dieses Modells war das NSW-MG. Dieses wurde im kasachischen Uralsk produziert, das nach dem Zerfall der Sowjetunion nunmehr im Ausland liegt. Baupläne und Fertigungsmittel verblieben dort. Anstatt das NSW in ursprünglicher Form in Russland nachzubauen, entschloss man sich, ein verbessertes Nachfolgemodell zu entwerfen. Die Fertigung wurde in das Degtjarjowwerk in Kowrow verlegt. Eine Exportversion war zwar angedacht, mangels Nachfrage aus dem Ausland blieb die Armee der russischen Föderation jedoch der einzige Auftraggeber.\n \nDer beim NSW in die linke Gehäuseseite einrastende Verschluss wurde durch einen robusteren Drehkopfverschluss ersetzt. Die Mündung wurde überarbeitet; eine Mündungsbremse verringert den Rückstoß. Damit wurde es möglich, eine Infanterieversion mit einem einfachen Zweibein zu entwickeln. Für ein Maschinengewehr dieser Waffengattung ist das Kord vergleichsweise gut tragbar und mobil. Der Lauf des Kords übersteht Dauerfeuer weitaus besser als der des NSW und streut bei starker Erhitzung weniger. Auf der linken Seite des Systemkastens ist eine Montageschiene angebracht, an der sowjetisch/russische Standardoptiken befestigt werden können.\n \nNSW und Kord ähneln sich sehr und können nur anhand der Nieten des Verschlusses voneinander unterschieden werden. Das NSW hat im vorderen linken und dem mittleren Verschlussteil mehr Nieten als das Kord. Das 6T19-Zweibein des Kords ist fest an der Waffe montiert und wird auch dann nicht entfernt, wenn das Kord auf Dreibeinlafette eingesetzt wird.</text>
		</string>
		<string id="desc_railgun">
			<text>Railgun</text>
		</string>
		<string id="desc_railgun_s">
			<text>Railgun</text>
		</string>
		<string id="desc_railgun_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]2mm Abgereichterte  Plutoniumkapseln\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Einheiten\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]1450m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\nn/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Anders als das Gauß Gewehr, die stufenweise elektromagnetischen Spulen als Motorische Kraft verwendet, verwendet die Railgun das Prinzip der Lorentz-Kraft, um schnell ein Projektil zwischen zwei leitfähigen Schienen zu beschleunigen und zu starten. Dieses geführte Projektil wird mit derart hohen Geschwindigkeiten gestartet, dass es größere Bereiche erreichen kann als herkömmliche Gauß-Gewehre mit weniger Eingangs-Energie. Die Schienen in dieser Waffe sind hochleitfähig und scheinen in diesem Fall mit einer extrem harten Beschichtung für hohe Temperaturen überzogen zu sein, um eine elektrolytische Entladung zwischen den Schienen zu verhindern und so ihre Lebensdauer zu verlängern. Die verwendeten Projektile benötigen wegen der sehr hohen Schienenspannung keinen "Anker" (in Elektromotor, Generator). Dieser Prototyp wurde in einem der LDK Future Wap Labors gefunden.</text>
		</string>
<!--Weapon add ons-->
		<string id="tulip_cs_scope">
			<text>Tulip-M1 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="tulip_cs_scope_s">
			<text>M1 Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="desc_tulip_cs_scope">
			<text>\n \nEinheitliches Visier des Tulip-M1 Zielfernrohr. Entworfen für de Gebrauch bei Nach -und Tageslicht. Der Metallkörper des Tulip-M1 besteht aus einer Magnesiumlegierung. Verfügt über ein batteriebetriebenes "Rot Punkt" System, das von einer einfachen Dioden Lampe geliefert wird. Die Optische Elemente wurden mehrfach beschichtet und geschliffen. Die emaillierte Oberfläche ist Kratzfest und es enthält eine Fixe aber schnell ausziehbare Sonnenblende. Dieses Zielfernrohr hat ein Spezielles Design und wurde extra für Caesier's Bizon angepasst.</text>
		</string>
		<string id="desc_dav_bm16_flare_descr">
			<text>\n \nEin abgesägtes BM 17 Gewehr, das Leuchtgeschosse verschießt.\nMunition: 12x70 Leucht.</text>
		</string>
<!--Ammo-->
		<string id="desc_xrep1">
			<text>\n \nElektrische Projektile für Erweitertes größere Reichweite.\nElektrische Schock Munition für die Schrotflinte AA12.</text>
		</string>
		<string id="desc_xrep2">
			<text>\n \nElektrische Projektile für Erweitertes größere Reichweite.\nElektrische Tötungs Munition für die Schrotflinte AA12.</text>
		</string>
		<string id="desc_xrep3">
			<text>\n \nElektrische Projektile für Erweitertes größere Reichweite.\nElektrische Wiederbelebungs Munition für die Schrotflinte AA12.</text>
		</string>
		<string id="ammo_20x85a">
			<text>20x85HE</text>
		</string>
		<string id="ammo_20x85a_s">
			<text>Granate</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo_20x85a">
			<text>\n \nEine 20-mm-Splitter Granate. Diese intelligenten Granaten können elektronisch programmiert werden um nach eine Gewissen und Distanz zu explodieren. Findet besondere Verwendung gegenüber Feinden die sich verschanzt habe, Hintern Mauern Deckung suchen oder der Kampf in engen Räumen.</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-12x70-flare">
			<text>Leucht-Geschosse</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-12x70-flare_s">
			<text>Leucht-Geschosse</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-12x70-flare_descr">
			<text>\n \nLeuchtgeschosse für die BM17, die Chaser13 und der SPSA14 Schrotflinte.</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-STs-130vps">
			<text>VSSK STs-130vps Munition</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-STs-130vps_s">
			<text>VSSK Munition</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-STs-130vps_descr">
			<text>\n \nVSSK-Munition, entworfen, um Aufständische oder Verbrecher zu eliminieren die eine Schutzweste tragen oder in Fahrzeugen.</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-super">
			<text>9x19 "Super"</text>
		</string>
		<string id="ammo-9x19-super_s">
			<text>Munition 9x19</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-9x19-super_descr">
			<text>\n \nExplosive 9x19 Munition für Caesier's Bizon.\nCaesier entdeckte, dass pulverisierte Quecksilber, in Nitrad Säure über einen Zeitraum von 12 Stunden sich lösen würde. Das Hinzufügen dieser Lösung zu Ethylalkohol würde zu einer kräftigen Reaktion führen, die gelbgraue Kristalle erzeugt, das eine äußerst explosive reibungsempfindliche Mischung ist. Die sich bei ~150°C Entzündet. Das zugegeben dieser Kristallen in die Spitze der 9x19-Standard-Munition erzeugt eine tödliche Kombination.</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep1">
			<text>XREP 16x70 "Schock"</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep1_s">
			<text>"Schock"</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-16x70-xrep1">
			<text>\n \n16 Kaliber Patrone ausgestattet mit einer "assoziierten" Kartätsche. Besitzt eine sehr große tödliche Wirkung in engen Abständen. Sehr effektivsten bis zu 50 Meter. Für die BM-16 "Predator" und Winchester 1200.</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep2">
			<text>XREP 16x70 "TOT"</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep2_s">
			<text>"TOT"</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-16x70-xrep2">
			<text>\n \n16 Kaliber Patrone ausgestattet mit einer "assoziierten" Kartätsche. Besitzt eine sehr große tödliche Wirkung in engen Abständen. Sehr effektivsten bis zu 50 Meter. Für die BM-16 "Predator" und Winchester 1200.</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep3">
			<text>XREP 16x70 "Wiederbelebung"</text>
		</string>
		<string id="ammo-16x70-xrep3_s">
			<text>"Wiederbelebung"</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo-16x70-xrep3">
			<text>\n \n16 Kaliber Patrone ausgestattet mit einer "assoziierten" Kartätsche. Besitzt eine sehr große tödliche Wirkung in engen Abständen. Sehr effektivsten bis zu 50 Meter. Für die BM-16 "Predator" und Winchester 1200.</text>
		</string>
		<string id="ammo_railgun">
			<text>Railgun Batteriemodul</text>
		</string>
		<string id="ammo_railgun_s">
			<text>Batteriemodul</text>
		</string>
		<string id="desc_ammo_railgun_descr">
			<text>\n \nEinzigartiges Railgun Batteriemodul für einen experimentellen Waffen Prototypen. Dieses Modul verwendet eine fortschrittliche durchlässige dreidimensionale Anode und Kathode aus Lithium-Sulfad und Elektro-Artefakt-Fragmenten was zu einer 1500-fachen Erhöhung der Energiekapazität führt.\nDas Modul enthält 20x2 mm abgereicherte Plutonium-Geschosse, die in der Lage sind, Schwere Kampf Anzüge sowie 2 Meter dickes festes Material zu durchdringen. Ein Auflade verfahren ist noch nicht bekannt.</text>
		</string>
<!--Grenades-->
		<string id="electric_grenade">
			<text>Elektrische Granate</text>
		</string>
		<string id="electric_grenade_s">
			<text>Granate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd6">
			<text>\n \nEin weiser alter Mann, der die Zone durchstreifte, experimentierte mit einer einzigartigen Kombination von Artefakten in Zusammenhang mit C4 in einer Granatenhülle. Diese Granate besaß Fragmente des Artefakts "Gravit"  und "Blitz", die bei einer Detonation eine schnelle und intensive Hochspannungsentladung über einen Radius von etwa 20m erzeugten.</text>
		</string>
		<string id="thermal_grenade">
			<text>Thermal Granate</text>
		</string>
		<string id="thermal_grenade_s">
			<text>Granate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd7">
			<text>\n \nEin weiser alter Mann, der die Zone durchstreifte, experimentierte mit einer einzigartigen Kombination von Artefakten in Zusammenhang mit C4 in einer Granatenhülle. Diese Granate besaß Fragmente des Artefakts "Gravit" und  "Feuerball", die bei einer Detonation eine schnelle und intensiv thermische  Explosion über einen Radius von 10 Metern erzeugte. Das Nachbrennen dauert ca. 30 Sekunden.</text>
		</string>
		<string id="gravic_grenade">
			<text>Gravit Granate</text>
		</string>
		<string id="gravic_grenade_s">
			<text>Granate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd8">
			<text>\n \nDurch das Vermischen im Verhältnis 1:670, der Partikel des seltenen Hawking-K2-Artefakts mit dem "Gravit" Artefakt erzeugt es eine vorübergehende Schwerkraft in einem Radius von 20 Metern.</text>
		</string>
		<string id="mini_nuke">
			<text>Mini Nuke</text>
		</string>
		<string id="mini_nuke_s">
			<text>Nuke</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd9">
			<text>\n \nDiese Granate hat eine extrem starke und zerstörerische Kraft von 5 Megatonnen. Sobald der Zünder aktiviert ist dauert es knapp 5 Sekunden, bis das C4-Plutonium-Element Zero-Gemisch sich verbindetet.\nUnmittelbare Explosionsbereich beträgt 100m, gefolgt von niederenergetischen Kurzzeit-Alpha-Partikeln.\nDas Signifikante EMP ist sogar für "RadHard-Elektronik", wie es in Militärflugzeugen verwendet wird sehr störend.\n%c[255,255,1,1] Nur mit dem höchsten Anzugs- und Artefakt Schutz verwenden.%c[default]\nSobald der Detonator aktiviert ist, wird die lineare Geschwindigkeit verstärkt, so dass die Granate bis zu 250 Meter geworfen werden kann.</text>
		</string>
		<string id="quantum_grenade">
			<text>Quantum Granate</text>
		</string>
		<string id="quantum_grenade_s">
			<text>Quantum Granate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd10">
			<text>\n \nEine einzigartige Granate. Die ein lokalisiertes Quantenunterbrechungsfeld erzeugt und durch ein Mikro-Singularität Feld gebildet wird wenn Teilchen der Artefakte Hawking und Konishiin dem Druck eines hochindesitären Gravitationsfeldes kombiniert werden. Die Raum- / Zeitunterbrechung aus der Quantenblase ist für lebende Organismen tödlich, hat aber nur geringe Auswirkungen auf feste Strukturen.</text>
		</string>
		<string id="time_delay_grenade">
			<text>Zeitverzögerung Granate</text>
		</string>
		<string id="time_delay_grenade_s">
			<text>Verzögerungsgranate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd11">
			<text>\n \nEine Spezialgranate mit 30 Sekunden Verzögerung.</text>
		</string>
		<string id="enhanced_grenade">
			<text>Verbesserte Granate</text>
		</string>
		<string id="enhanced_grenade_s">
			<text>Ganate</text>
		</string>
		<string id="desc_grenade-rgd12">
			<text>\n \nGranate mit Erhöhten Sprengstoffgehalt. Das Innengehäuse ist Spezial beschichtet.</text>
		</string>
<!--Handheld teleport devices-->
		<string id="htd_rft">
			<text>Caesiers Teleport zum "Roten Wald"</text>
		</string>
		<string id="htd_rft_s">
			<text>Caesier's Teleporter</text>
		</string>
		<string id="desc_htd_rft">
			<text>\n \nCaesier's Mobiler Teleporter der zum   Randgebiet des "Roten Waldes" führt</text>
		</string>
		<string id="htd_npp">
			<text>Caesier's Teleport zum "Tschernobyl AKW"</text>
		</string>
		<string id="htd_npp_s">
			<text>Caesiers Teleporter</text>
		</string>
		<string id="desc_htd_npp">
			<text>\n \nCaesier's Mobiler Teleporter der zu einem ungewöhnlichen Ort in der nähe des "Tchernobyl AKW" führt</text>
		</string>
		<string id="htd_lmk">
			<text>Caesier's Teleporter nach "Limansk"</text>
		</string>
		<string id="htd_lmk_s">
			<text>Caesier's Teleporter</text>
		</string>
		<string id="desc_htd_lmk">
			<text>\n \nCaesier's Mobiler Teleporter der zum   Stadtrand von "Limansk" führt</text>
		</string>
		<string id="htd_lmk_z">
			<text>Caesier's Z Teleport</text>
		</string>
		<string id="htd_lmk_z_s">
			<text>Caesier's Teleporter</text>
		</string>
		<string id="desc_htd_z_lmk">
			<text>\n \nCaesier's Spezial UP Teleporter</text>
		</string>
<!--Documents 109961 not used-->
		<string id="doc_cs_pics1">
			<text>Caesier's Foto's</text>
		</string>
		<string id="doc_cs_pics1_s">
			<text>Foto's</text>
		</string>
		<string id="desc_cs_pics1_descr">
			<text>\n \nEins von Caesier's Dokumente mit Fotos von seinem Besuch in Pripyat Ost. Auf der Rückseite wurde sind einige Kritzeleien.</text>
		</string>
		<string id="doc_cs_docx">
			<text>Caesier's X marker</text>
		</string>
		<string id="doc_cs_docx_s">
			<text>X Marker</text>
		</string>
		<string id="desc_cs_docx_descr">
			<text>\n \nIst nicht immer sinnvol aber für die markierung von Orten die in weiter Ferne sind.(*)</text>
		</string>
<!-- Redirected missing text strings from "davros_items.ltx" file aleks1970 -->
		<string id="wpn_xm_29_oicw_dav">
			<text>XM-29 OICW</text>
		</string>
		<string id="wpn_xm_29_oicw_dav_s">
			<text>XM-29 OICW</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_xm_29_oicw_dav_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]5.56x45mm SS109, 5.56x45mm AR, 20x85mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]30 Schuss, 6 Granaten\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]860 mm\n%c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]OICW/ XM29\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Einzelschuss, 2-Feuerstoß\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n%c[250,150,150,250]n/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die HK XM29 ist eine im Rahmen des Small Arms Master Plan (SAMP) von Heckler &amp; Koch, ATK und Brashear LP entwickelte Handfeuerwaffe, die die zukünftige Ordonnanzwaffe der US Army hätte werden sollen. Da das Waffensystem im Small Arms Master Plan als Objective Individual Combat Weapon (OICW) (dt: „Zielsetzung persönliche Gefechtswaffe“) bezeichnet wird, wird die XM29 als Resultat des OICW-Programms üblicherweise auch als OICW bezeichnet. Nachdem die Entwicklung des HK XM29 in drei Teilprojekte aufgespalten wurde, von denen eines mittlerweile eingestellt ist, ist die weitere Zukunft unklar.\n \nBereits Ende der 1980er Jahre kamen die US-Streitkräfte zu dem Schluss, dass die Entwicklung von Schusswaffen mit herkömmlichen Projektilen, die ihre Energie aus der Masse und der Geschwindigkeit des Geschosses beziehen, ihren Zenit erreicht hatte. Das neue Konzept sollte daher als Hauptkampfmittel auf luftzündenden Granaten basieren, deren Effektivität aus der Explosion und der Splitterwirkung des Geschosses resultiert, und deren Kampfkraft somit nicht mit der Entfernung abnimmt. Außerdem eröffnen sich dadurch weitere Möglichkeiten, etwa die Bekämpfung von Gegnern hinter Deckungen oder in Gebäuden. Es wurde eine Kampfentfernung von 1000 m gefordert, daneben komplette Nachtkampffähigkeit, geringes Gewicht, gute Ergonomie und die Verwendung modernster Computertechnik und kabelloser Datenübertragung sowie die Möglichkeit, sowohl Granaten als auch herkömmliche Munition verschießen zu können.\n \nBallistikcomputer: TA/FCS mit den vier Drehschaltern\nDer Ballistikcomputer, welcher nur als Target Acquisition/Fire Control System (TA/FCS) bezeichnet wurde und keine XM-Nummer erhielt, war die mit Abstand teuerste Komponente des Systems. Die Zieleinrichtung, die sowohl für die 20-mm-Granaten als auch den kinetischen Part weltweit einzigartig ist, ist mit einem leistungsfähigen Computerprozessor ausgestattet. Das von Contraves Brashear Systems (heute L-3 Communications) hergestellte System besitzt die Fähigkeit bewegte und unbewegte Ziele bei Tag und Nacht zu erkennen. Die integrierte Video- und Infrarotkamera sieht bewegte Ziele und markiert diese mit einem Rechteck, das sich mit dem Ziel bewegt. Wenn das Ziel anhält, sich hinlegt oder verschwindet, zum Beispiel hinter einem Hindernis, bleibt das Rechteck auf der zuletzt bekannten Position stehen.\n \nDie Nahkampfwaffe bildet ein unter der Granatwaffe montiertes, vom G36K abgeleitetes, kompaktes Sturmgewehr mit einer Lauflänge von 240 mm und einem 30-Schuss-Magazin für 5.56x45 mm NATO Munition. Sie wird als „kinetische Gruppe“ bezeichnet, da sie herkömmliche Munition verschießt und somit die Wirkung des Geschosses allein auf dessen kinetischer Energie (KE) beruht. Es handelt sich hier um einen Gasdrucklader mit Drehkopfverschluss mit sechs Verriegelungswarzen.\n \nAls Hauptwaffe werden halbautomatisch verschossene 20x85mm Granaten eingesetzt, die aus einem 364 mm langen Titanlauf verschossen werden. Das System ist ein Gasdrucklader mit Drehkopfverschluss, bei dem die Gasentnahme direkt an der Mündung stattfindet, welche sich im Inneren der Waffe befindet. </text>
		</string>
		<string id="wpn_laser_dav">
			<text>Laser Waffe</text>
		</string>
		<string id="wpn_laser_dav_s">
			<text>"Laser"</text>
		</string>
		<string id="enc_wpn_laser_dav_descr">
			<text>\n \nUrsprung unbekannt?</text>
		</string>
<!-- Missing description for Shield items - aleks1970 -->
		<string id="af_shield_health">
			<text>Schild "Gesundheit"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_health_s">
			<text>"Schild"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_health">
			<text>\n \nSchild "Gesundheit"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="af_shield_electric">
			<text>Schild "Elektrisch"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_electric_s">
			<text>"Schild"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_electric">
			<text>\n \nSchild "Elektrisch"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="af_shield_radiation">
			<text>Schild "Radioaktiv"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_radiation_s">
			<text>"Schild"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_radiation">
			<text>\n \nSchild "Radioaktiv"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="af_shield_heat">
			<text>Schild "Hitze"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_heat_s">
			<text>"Schild "</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_heat">
			<text>\n \nSchild "Hitze"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="af_shield_endurance">
			<text>Schild "Ausdauer"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_endurance_s">
			<text>"Schild"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_endurance">
			<text>\n \nSchild "Ausdauer"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="af_shield_armor">
			<text>Schild "Rüstung"</text>
		</string>
		<string id="af_shield_armor_s">
			<text>"Schild"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af_shield_armor">
			<text>\n \nSchild "Rüstung"\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="item_dav_TOZ_34">
			<text>TOZ-34 Kurz</text>
		</string>
		<string id="item_dav_TOZ_34_s">
			<text>TOZ-34</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_saiga12c">
			<text>Sayga 12C EXP 01</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_saiga12c_s">
			<text>Sayga 12C EXP 01</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_saiga12c_descr">
			<text>\n \nSayga 12C EXP 01\nBeschreibung Fehlt, auch in der Original Englischen Stalkersoup Version\nKommt dann Später</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_pp2000">
			<text>PP-2000</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_pp2000_s">
			<text>PP-2000</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_pp2000_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x19mm Parabellum, 9x19mm +P+\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]20 Schuss, 44 Schuss\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]582 mm\n %c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]100m - 200m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Maschinenpistole\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Einzel- und Dauerfeuer\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n%c[250,150,150,250]n/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die PP-2000 ist eine russische Maschinenpistole. Sie wurde im Konstruktionsbüro für Gerätebau (KBP) in Tula entwickelt.\n \nDie 2001 patentierte Konstruktion wurde erstmals auf der Interpolytech-2004 in Moskau der Öffentlichkeit vorgestellt. Seit 2003 wird die PP-2000 in Serie produziert und ausgeliefert. Die PP-2000 wurde als Nahbereichsgefechtswaffe für russische Polizei- und Spezialeinsatzkräfte und als Personal Defence Weapon für Nicht-Infanterieeinheiten entwickelt.\n \nDie PP-2000 ist ein Rückstoßlader mit feststehendem Lauf und unverriegeltem Masseverschluss. Um für die russischen Munitionsarten (GRAU-Index: russisch 7H21 / 7H31) mit panzerbrechender Wirkung eine genügend hohe Verschlussmasse zu erzielen, wurde der Verschluss mit einer über dem Lauf befindlichen, nach vorn herausstehenden Stange versehen, die gleichzeitig den nach beiden Seiten ausklappbaren Durchladehebel, ähnlich dem des G36, an der Spitze trägt. Die Waffe ist jedoch nicht komplett beidhändig bedienbar, da der Feuerwahl- bzw. Sicherungshebel sich nur auf der linken Seite des Kunststoff-Verschlussgehäuses befindet.\n \nDie Verschlussfeder ist im hohlen Verschluss und auf einer am Ende des Verschlussgehäuses befestigten Führungsstange geführt. Diese Konstruktion ähnelt sehr dem Verschluss der KK-MPi 69.\n \nAuf die Laufmündung ist ein geschlitzter Mündungsfeuerdämpfer aufgeschraubt, der durch einen Schalldämpfer ersetzt werden kann.\n \nFür die PP-2000 existieren doppelreihige Stangenmagazine mit einer Kapazität von 20 oder 44 Patronen. Der Magazinschacht ist im Pistolengriff untergebracht.\n \nIn den Verschlussdeckel ist die Picatinny-Schiene integriert, wodurch die PP-2000 mit Zielfernrohren und anderen Zielhilfen ausgestattet werden kann. Im Vordergriff befindet sich eine Schnellarretierung für verschiedene Zusatzgeräte wie taktisches Licht oder Laserzielgeräte.\n \nWährend bei früheren Versionen ein Reservemagazin als Schulterstütze verwendet wurde, ist das Serienmodell mit einer nach rechts abklappende Schulterstütze ausgestattet.\n \nDie effektive Reichweite beträgt mit offener Visierung 100, mit Zielhilfen bis zu 200 m.</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_mp5k">
			<text>HK MP5K-PDW</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_mp5k_s">
			<text>HK MP5K-PDW</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_xp1_mp5k_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]9x19 mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]603 mm\n %c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]140 mm\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n%c[250,150,150,250]n/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Die MP5 ist eine vom deutschen Unternehmen Heckler &amp; Koch (HK) entwickelte Maschinenpistole. Sie war die erste aufschießende Maschinenpistole, die in Deutschland nach dem Zweiten Weltkrieg entwickelt wurde, und wird hauptsächlich bei Polizei- und Spezialeinheiten in mehr als 50 Staaten eingesetzt. Sie gehört neben der Uzi zu den weltweit am meisten verbreiteten Maschinenpistolen.\n \nDie MP5 bildet eine modulare Waffenfamilie. Neben dem Standardmodell, der MP5A, gibt es zwei weitere Hauptvarianten: Die MP5K (K für kurz) hat eine geringere Baulänge und ist zum verdeckten Tragen geeignet. Die Variante MP5SD (SD für schallgedämpft) verfügt über einen besonderen Lauf mit integriertem Schalldämpfer und ist für das Verschießen von Überschallmunition vorgesehen, was sie von den meisten anderen schallgedämpften Waffen auf dem Weltmarkt unterscheidet, die wegen der Schalldämmung bewusst mit Unterschallmunition bestückt werden.\n \nDie MP5K mit gegenüber der Grundvariante verkürzter Bauweise, die insbesondere durch eine Verkürzung des Laufes erzielt wurde, ergänzte mit ihrer Einführung im Jahr 1976 die MP5-Waffenfamilie. 1977 wurde die Korrosionsbeständigkeit durch eine Pulverlackbeschichtung verbessert. Im Jahr 1978 wurde eine MP5K vorgestellt, die in einem Aktenkoffer mit besonderer Mechanik versteckt war, so dass die Waffe über einen Abzug im Tragegriff des Koffers ausgelöst werden konnte. Ab demselben Jahr konnte auch ein neuer, breiterer „Export“-Handschutz bestellt werden.\n \nDie Visierung lehnt sich an das G3 an. So ist das feste Balkenkorn zum Schutz gegen Beschädigungen in einem Korntunnel montiert. Ebenfalls übernommen wurde die Diopter-Trommel (Turmvisier). Die vier Öffnungen sind jedoch nicht für unterschiedliche Entfernungen gedacht, sondern ermöglichen durch ihre unterschiedliche Größe eine bessere Anpassung an unterschiedliche Lichtverhältnisse. Die Varianten der MP5K verfügen ebenfalls über ein Turmvisier, jedoch mit einer Rechteck-Kimme. Sie können jedoch ebenfalls mit einem Diopter ausgerüstet werden.\n \nOptisch unterscheiden sich die verschiedenen Modelle vor allem durch die Schäftung. Der Vorderschaft wurde anfänglich mit Belüftungsöffnungen konstruiert. Neue Modelle haben eine geriffelte Oberfläche. Es gibt auch noch eine als „Export“ oder Tropenvariante bezeichnete Variante mit einem breiteren Querschnitt. Für die MP5K existiert ein senkrechter Handgriff.\nMP5K-PDW: Klappschaft für die MP5K, schwenkt an die rechte Waffenseite.\n \nDieses Modell MP5K-PDW verfügt an der Mündung über ein Schraubengewinde, auf das der Schalldämpfer geschraubt werden kann. Auch hier ist Unterschallmunition zu verwenden, um einen Überschallknall zu vermeiden. Der Schalldruck wird um 30 bis 35 dB vermindert.</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_scope_m16">
			<text>Colt Zielfernrohr 4x21</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_scope_m16_s">
			<text>Colt Zielfernrohr</text>
		</string>
		<string id="dav_wpn_scope_m16_descr">
			<text>\n \nColt Zielfernrohr 4x21 - M16</text>
		</string>
		<string id="dav_weapons1_ammo300_Magnum">
			<text>.300-Winchester-Magnum</text>
		</string>
		<string id="dav_weapons1_ammo300_Magnum_s">
			<text>.300-Winchester-Magnum</text>
		</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo300_Magnum_descr">
			<text>\n \nDie Patrone .338 Winchester Magnum ist eine leistungsstarke Gewehrpatrone. Die .338 Winchester Magnum gehört zu einer von Winchester im Jahre 1956 begonnenen Familie von leistungsstarken Winchester-Magnum-Patronen, die alle auf einer ähnlichen Gürtelhülse basieren. Die Hülse entspricht der der Patrone .375 Holland &amp; Holland Magnum, die auf 8,6 mm verjüngt und auf 64 mm verkürzt wurde.\n \nAls Urvater der .338 Winchester Magnum kann die von Charlie O'Neil Elmer Keith und Don Hopkins entwickelte Wildcat .334 OKH angesehen werden. Diese basierte auf der Hülse der Patrone .300 H&H Magnum, die wiederum auf der Hülse der .375 Holland &amp; Holland Magnum basierte. Die .338 Winchester Magnum ist eine für ein .338er-Geschoss aufgeweitete .334 OKH.\n \nSie wurde 1958 zusammen mit der Patrone .264 Winchester Magnum vorgestellt. Sie sollte die Lücke zwischen den Patronen im Kaliber .30 (7.62mm) und denen des Kalibers .375 Holland &amp; Holland schließen.</text>
		</string>
		<string id="dav_enc_ammo_12.7x108r">
			<text>Ammo 12.7x108R 12.7mm</text>
		</string>
		<string id="dav_enc_ammo_12.7x108r_s">
			<text>Ammo 12.7x108R 12.7mm</text>
		</string>
		<string id="enc_ammo_12.7x108r_descr">
			<text>\n \nDie Patrone 12.7x108 mm (militärisch auch als M30/38 bekannt) wurde zu Beginn der 1930er-Jahre in der Sowjetunion entwickelt. Ursprünglich war sie als Munition einer Panzerbüchse vorgesehen, erwies sich jedoch nicht als leistungsfähig genug. Die Durchschlagsleistung der Panzergeschosse beträgt 15 mm Panzerstahl auf 500 m Entfernung bei einem Auftreffwinkel von 90°. Hierfür wurde ein Jahrzehnt später die Patrone 14.5x114 mm herausgebracht, die fast die doppelte Mündungsenergie entwickelt. Ihre ballistischen Eigenschaften waren trotzdem recht gut, worauf die M30/38 in überschweren Maschinengewehren (insbesondere Bord-MGs von Panzern und Flugzeugen) eingesetzt wurde und noch bis heute wird.\n \nWaffen:\n \n- Maschinengewehr DSchK, NSW, Kord- Flugzeug-MG Beresin UB- Maschinenkanone SchWAK- Scharfschützengewehr OSW-96- Scharfschützengewehr KSWK</text>
		</string>
		<string id="ars_kord_m1">
			<text>Kord M1</text>
		</string>
		<string id="ars_kord_m1_s">
			<text>Kord M1</text>
		</string>
		<string id="enc_arsenal_kord_m1_descr">
			<text>%c[221,255,193,255]Waffen Info\n%c[255,255,255,210]Munition® : %c[1,168,255,210]12.7x108mm\n%c[255,255,255,210]Kapazität : %c[1,168,255,210]\n%c[255,255,255,210]Verbaut®® : %c[1,168,255,210]n/a\n%c[255,255,255,210]Länge®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n %c[255,255,255,210]Lauflänge : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[255,255,255,210]Reichweite: %c[1,168,255,210]1200m/  1850m\n \n%c[221,255,193,255]Weitere Eigenschaften\n%c[250,150,150,250]Typ®®®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n%c[250,150,150,250]Modis®®®® : %c[1,168,255,210]Keine Angabe\n \n%c[221,255,193,255]Optionales Zubehör\n%c[250,150,150,250]n/a\n \n%c[221,255,193,255]Beschreibung\n%c[default]Das Kord ist ein schweres russisches Maschinengewehr im Kaliber 12.7x108 mm. Der GRAU-Index der Waffe lautet 6P49.\n \nDer Vorgänger dieses Modells war das NSW-MG. Dieses wurde im kasachischen Uralsk produziert, das nach dem Zerfall der Sowjetunion nunmehr im Ausland liegt. Baupläne und Fertigungsmittel verblieben dort. Anstatt das NSW in ursprünglicher Form in Russland nachzubauen, entschloss man sich, ein verbessertes Nachfolgemodell zu entwerfen. Die Fertigung wurde in das Degtjarjowwerk in Kowrow verlegt. Eine Exportversion war zwar angedacht, mangels Nachfrage aus dem Ausland blieb die Armee der russischen Föderation jedoch der einzige Auftraggeber.\n \nDer beim NSW in die linke Gehäuseseite einrastende Verschluss wurde durch einen robusteren Drehkopfverschluss ersetzt. Die Mündung wurde überarbeitet; eine Mündungsbremse verringert den Rückstoß. Damit wurde es möglich, eine Infanterieversion mit einem einfachen Zweibein zu entwickeln. Für ein Maschinengewehr dieser Waffengattung ist das Kord vergleichsweise gut tragbar und mobil. Der Lauf des Kords übersteht Dauerfeuer weitaus besser als der des NSW und streut bei starker Erhitzung weniger. Auf der linken Seite des Systemkastens ist eine Montageschiene angebracht, an der sowjetisch/russische Standardoptiken befestigt werden können.\n \nNSW und Kord ähneln sich sehr und können nur anhand der Nieten des Verschlusses voneinander unterschieden werden. Das NSW hat im vorderen linken und dem mittleren Verschlussteil mehr Nieten als das Kord. Das 6T19-Zweibein des Kords ist fest an der Waffe montiert und wird auch dann nicht entfernt, wenn das Kord auf Dreibeinlafette eingesetzt wird.</text>
		</string>
		<string id="ammo_4.73_33_g11">
			<text>Ammo 4.73x33 g11</text>
		</string>
		<string id="ammo_4.73_33_g11_s">
			<text>Ammo 4.73x33</text>
		</string>
		<string id="ammo_4.73_33_g11_descr">
			<text>\n \n4.73x33 mm hülsenlosen Patrone (auch: hülsenlose Munition) fehlt im Vergleich zu einer herkömmlichen Patrone die Patronenhülse, die das Treibmittel umgibt. Sie besteht lediglich aus dem Treibmittel, der Zündvorrichtung und dem Projektil. Hülsenlose Munition zielt vor allem darauf, die meist aus Metall gefertigte Patronenhülse als Gewichtsfaktor einzusparen. Damit kann der Soldat bei gleicher Gewichtsbelastung mehr Patronen tragen.\n \nDa sich viele hülsenlose Munitionsarten noch in der Entwicklung befinden, lässt sich deren Aufbau nur auf grundlegende Dinge reduzieren. Bis auf die Hülse sind alle Bestandteile herkömmlicher Munition vorhanden (Treibmittel, Zündvorrichtung, Projektil). Die Komponenten werden durch eine Art Klebstoff oder durch das Treibmittel zusammengehalten.\n \nEine solche Patrone wiegt etwa 50 Prozent einer herkömmlichen Patrone und hat 40 Prozent weniger Volumen. Sie ist in der Herstellung, dem Transport und der Lagerung etwa 40 Prozent billiger. Eine Auswurfhemmung ist erheblich weniger wahrscheinlich oder gar unmöglich.\n \nEs ist schwieriger, den Verschluss gegen das Entweichen von Gasen abzudichten. Patronenhülsen führen einen Großteil der Verbrennungswärme aus der Waffe ab; bei hülsenloser Munition entfällt dieser Vorteil. Eine schneller überhitzende Waffe führt schneller zum Cook off. Das Treibmittel muss eine höhere Zündtemperatur ausweisen oder elektrisch durch einen Initialzünder gezündet werden.\n \nVerwendung\nDie Entwicklung des G11-Gewehr von Heckler &amp; Koch, das Munition dieses Typs nutzt, wurde erfolgreich abgeschlossen, eine Serienproduktion fand aber nicht statt. Die Waffe durchlief verschiedene Prototypenstadien und Testreihen und wurde dann trotz Serienreife aufgrund der geänderten politischen Lage nicht beschafft. Die erste kommerzielle Waffe mit hülsenloser Munition war die Voere VEC 91. Verschiedene andere Entwicklungen haben stattgefunden oder sind im Gang; keine Waffe außer dem Gewehr G11 hat bis jetzt Serienreife erreicht.\n \nDie Patrone 4.73x33 mm für das Gewehr Heckler &amp; Koch G11.\nDie Patrone 5.7x26 mm UCC oder 6 mm der Voere VEC 91.</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 15.03.2017 19:45:35 -->
