<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4 changed lottery amounts and translated Cyrillic text, fixed soul cube dialog, added names, \ \n, syslov books, zaz695, saharov storm;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; DMX 1.3.5;;;; DIALOGUES ON VEHICLES;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;-->
<!-- Names changed as commented below - Sword2012 - 31 Oct 16 -->
<!-- Partial reworking of text, mainly Soul Cube and SKAT15 dialogues - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
<string_table>
	<string id="rul_cars_000">
		<text>Handelst Sie auch mit Autos?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_001">
		<text>Na sicher doch. Tritt näher. Hier ist, was ich zurzeit habe:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_011">
		<text>beim Ausbildungslager in Kordon</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_012">
		<text>in einem Feld in der Nähe der Müllhalde</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_013">
		<text>beim Wissenschaftlichen Institut in Agroprom</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_021">
		<text>Alles klar, es gehört dir. Ich werde veranlassen das es in der nähe des Ausbildungslagers abgestellt wird</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_022">
		<text>Halte auschau in der Nähe der Müllkippe, in einem Feld. Ich werde sicherstellen, dass die Banditen damit nicht abhauen. Die schulden mir noch ein paar Gefälligkeiten</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_023">
		<text>Das Auto wird wird in der in Anlage abgestllt, aber sei vorsichtig. Als ich mit dem Colonel sprach, war er ziemlich betrunken und könnte es vergessen haben, seine Leute zu informieren. Das du kommst um es abzuholen</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_002">
		<text>Ich verstehe. Danke.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_005">
		<text>Hast du einen an der Schraube! Deine Preise sind ja unverschämt!</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_006">
		<text>Wenn du nicht Interessierst bist und kein Geld hast, dann verpiss dich...</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_100">
		<text>Ich brauche ein Auto. Hast du eins  da?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_101">
		<text>Ich kann dir ein paar Modelle zeigen, aber die sind nicht billig. Okay.\nDiese, an denen ich gerade Arbeite, hätte ich zurzeit da:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_114">
		<text>Ein Kama3 LKW beim Dunklen Tal</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_116">
		<text>Ein Militärischen Geländewagen beim Armeelager</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_124">
		<text>Ein LKW wie dieser ist schwer zu bekommen. Ich kann es so hinbiegen  das der Links an einer verlassenen Tankstelle, in der Nähe der Bandit-Basis im Dunklen Tal abgestellt wird. Sei aber Fix, bevor jemand kommt und ihn Klaut oder als Ersatzteil Lager missbraucht! Soviel einfluss hab ich da nicht.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_126">
		<text>Die "Freiheit" hatte es irgenddwie geschafft an ein Miltiärisches Fahrzeug zu kommen. Wie? Keine Ahnung. Jedenfalls, traten sie an mich heran um es zu verkaufen, da sie es nicht mehr benötigen. Es steht bei der Operations Basis im Armeelager. Viel Glück...</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_200">
		<text>Sind irgendwelche Fahrzeuge in der Nähe verfügbar?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_201">
		<text>Nun, das sind Informationen die es nicht umsonmst gibt. In der Nähe, gäbe es eine Möglichkeit. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_215">
		<text>Ein "YA-3" im Roten Wald</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_225">
		<text>Wenn du den Bunker verläßt, halte dich rechts. Sei vorsichtig und schnell. So ein Fahrzeug soweit in der nördlichen Zone ist für andere sehr selten und ein zu verkaufenes  Teures Gut...</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_206">
		<text>Ich würde sagen... komme später nochmal vorbei wenn du mehr Kohle beiseite gelegt hast. Sorry...</text>
	</string>
	<string id="vehicle_btr">
		<text>BTR-80, ein Sowjetischen Schützenpanzerwagen. Diente für den Transport von Militär Trupps</text>
	</string>
	<string id="vehicle_tr13">
		<text>Farm Traktor</text>
	</string>
	<string id="vehicle_niva">
		<text>Lada Niva Geländewagen</text>
	</string>
	<string id="vehicle_uaz">
		<text>UAZ Omnibus/Van</text>
	</string>
	<string id="vehicle_zaz">
		<text>Saporoschez Volksauto</text>
	</string>
	<string id="vehicle_zaz965">
		<text>Saporoschez SAS-965 Kleinwagen </text>
	</string>
	<string id="vehicle_kamaz">
		<text>KamaIII LKW</text>
	</string>
<!-- NEW VEHICLE DIALOGUES (DMX MOD) -->
	<string id="rul_cars_300">
		<text>Ich muss durch die Sümpfe. Hast du was im Angebot. Bin gerade nicht scharf darauf mir Nasse Füße zu holen.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_301">
		<text>So ein Wagen ist hier echter Luxus, den sich die meisten Leute hier in der Zone sich nicht leisten können. Sei vorsichtig, wenn du durch Anomalien navigieren musst. Mutanten ist es scheißegal. Ob du im Fahrzeug bist oder nicht. Ich habe das Folgendes:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_315">
		<text>Ein "V8 Dodge Charger" in den Sümpfen</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_415">
		<text>Ein "Hummer" Geländewagen in Kordon</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_325">
		<text>Okay, hör zu. Wenn du an der Farm vorbeikommst, dort wo die Stalker ihr Lager aufgeschlagen haben steht  der Wagen hinter einem Zerfallendes Gebäude. Hier, ich habe dir den Standort markert.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_425">
		<text>Der Hummer ist ein wirklich einzigartiger Wagen. Der ist auch außerhalb der Zone verdammt begehrt. Also bitte, kümmere dich gut um ihm und vermeide Anomalien.\n Hier ist die Position, schau in deinem PDA.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_305">
		<text>Tut mir Leid, Bruder. Das ist Nicht genug Kohle...</text>
	</string>
	<string id="vehicle_dodge">
		<text>V8 Dodge Charger</text>
	</string>
	<string id="vehicle_hammer">
		<text>Hummer Geländewagen</text>
	</string>
<!--<string id="TEST_hammer">		<text>Your Hummer has driven to the ends of the Earth and to be perfectly honest, should be parked, and scrapped for parts.</text>	</string>-->
<!-- DIALOGUE ABOUT BOOKS -->
	<string id="syslov_book1">
		<text>Hey, ich habe gehört sie verkaufen auch eBooks, die auf meinem PDA hochgeladen werden können</text>
	</string>
	<string id="syslov_book2">
		<text>Ja klar und die kosten noch nichtmal was. Nicht dieser Amazon Quatsch. In diesen zeiten lesen die Leute nicht viel und sind eher damit beschäftigt ihr Leben zu retten oder nach Artefakte auschau zuhalten. Dabi ist dieses wissen aus den Büchern Goldwert. Wenn du interessiert bist kann ich dir eine  Seite im Internet empfehlen.\nwww.tecnobacon.com\syslov_books.html.Du kannst ihm vertrauen. Er und sein Team kämpfen für die TSalker überall...\n \nMarty2base: 06.02.2017 (Seite ist Offline)</text>
	</string>
	<string id="syslov_book3">
		<text>Ich danke ihnen sehr. Das Ich weiß zu schätzen!</text>
	</string>
<!-- DIALOGUE ABOUT LOCATIONS -->
	<string id="syslov_locations1">
		<text>Ich benötige Informationen über alle verschiedenen Gebiete Innerhalb der Zone</text>
	</string>
	<string id="syslov_locations2">
		<text>Das ist ganz schön viel! Ich kann dir gegen Bares diese Informationen geben wie über die Tote Stadt, Limansk oder den Generatoren. Es gibt allerdings einige Geheime Orte, da habe ich selber nur ganz wenige Infos und anhaltspunkte drüber. Den rest  musst du dann auf eigene Faust untersuchen.</text>
	</string>
	<string id="syslov_yes_locations">
		<text>Ja. Was sonst, bitte?</text>
	</string>
	<string id="syslov_no_locations">
		<text>Nein Danke. Ich muss los</text>
	</string>
	<string id="syslov_locations3">
		<text>Ich hätte da Information über die Labore X-10, X-16 und X-18. Auch über ein Streng Vertrauliches Labor sowie ein Geheimes Militär Labor. Sagen wir 1500 Rubel... Bist du interessiert?</text>
	</string>
	<string id="syslov_kachat">
		<text>Das ist günstiger als ich erwartet hätte. Hier ist das Geld, und mein PDA. Lade es mir hoch.</text>
	</string>
	<string id="syslov_ne_kachat">
		<text>Das ist mir doch zu teuer. ich werde das alles schon irgendwie selber herausfinden.</text>
	</string>
<!-- DIALOGUE ABOUT STORM, 110003 -->
	<string id="syslov_storm1">
		<text>Was zum Teufel ist dieser Sturm?</text>
	</string>
	<string id="syslov_storm2">
		<text>Keine Ahnung, weiß ich nicht viel darüber aber ich bin besorgt!</text>
	</string>
	<string id="syslov_storm3">
		<text>Weshalb bist du besorgt?</text>
	</string>
	<string id="syslov_storm4">
		<text>Ich fürchte das Militär wird bald versuchen einfluß zu nehemen um uns zu kontrollieren.</text>
	</string>
	<string id="syslov_storm5">
		<text>Keine Chance, die werden mich nicht kontrollieren!</text>
	</string>
<!-- UNIQUE PURCHASES WITH SYSLOV -->
	<string id="syslov_uniq1">
		<text>Verkaufst du auch "Spezielle" Sachen?</text>
	</string>
	<string id="syslov_uniq2">
		<text>So unter uns... Ich verkaufe spezielle Waffen... wenn es das ist, was du meinst. Plus Munition, die sonst niemand hier in der Zone liefern könnte. Interessiert?</text>
	</string>
	<string id="upgrade_skat">
		<text>Upgrade Modul #3 für SCAT-15M Schutz Anzug</text>
<!-- Customized SCAT-15M Armour -->
	</string>
	<string id="no_uniq">
		<text>Im Moment doch nicht, danke. Vielleicht später.</text>
	</string>
	<string id="syslov_upgrade_skat">
		<text>Ich habe hier ein Upgrade-Modul für den "SCAT-15M" Schutz Anzug. Normal braucht der Anzug die "Black Energy" von einem Artefakt, das wird aber geändert, so dass man es in Zukunft nicht mehr benötigt.\nHab ich von einem  Kerl der mal hier war. Er sagte ich solle es solange hier sicher aufbewahren bis der richtige Käufer in Erscheinung tritt! ..Interessant..\nEs ist einmalig. Das bekommst du sonst nirgendwo, deswegen auch die stolze Summe von 45.000 Rubel inklusive dem Artefakt "Tropfen der Seele".Und? Bist du immer noch interessiert?</text>
	</string>
	<string id="yes_upgrade_skat">
		<text>Alles gut! Klingt nach einem Fairen Deal! Abgemacht!</text>
	</string>
	<string id="no_upgrade_skat">
		<text>Hören sie! 45.000 Rubel... Hölle ist das verdammt viel für ein Verkapseltes Modul... und die "Black Energy" ist nun wirklich nicht so schwer zu finden wenn man weiß wo. Danke, bin aber nicht interessiert ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube">
		<text>Sag mal...? Ich habe Gerüchte gehört das du etwas über das Artefakt "Kubus der Seele" weißt. Ist das wahr?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube1">
		<text>Hm! Du meinst sicherlich das seltenste und Kostbarste aller Artefakte das es in der Zone gibt. Niemand weiß wo es herkam oder wie es gemacht wurde oder wofür es eigentlich ist... wie soll ich das erklären ... es entzieht und löst die vitale Lebensenergie von jeder Kreatur, ohne Ausnahme. Mit anderen Worten, es tötet auf der Stelle. Dabei ist es egal wie stark, groß und undurchdringbar dein Schutz ist. Sie sterben, während das Leben an sie - quasi vorbezieht. Selbst den Tod bekommen sie nicht mit.\n \nIst es das, wonach du suchst?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube2">
		<text>Ja.. - Bingo! Das ist es. Also wie viel?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube3">
		<text>Lass stecken! Ich will kein Geld dafür. Solche Sache kann man nicht verkaufen oder kaufen. Nein, da gehört schon etwas mehr zu.\n \nEs gibt Möglichkeiten wie du das erhalten kannst. Du müsstest mir Helfen und für mich ein paar Sachen erledigen.\n \nErstens... unsere gruppe ist sehr klein und wir benötigen dringend Munition. Des Weiteren brauchen wir eine sehr starke Waffe wie sie der Händler in der Nähe in Agroprom verkauft. Dann müssen wir dringend unsere Wissenschaftlichen  Anzüge verbessern. Soviel ich weiß besitzen die Söldner Schutz Anzüge mit verbesserten Filtersystem, Glasfaserverstärkten Hochleistungskunststoff und verbauten widerstandsfähigen Schutzblattern. Wenn du uns so einen bringen könntest, kann Basil sich damit vertraut machen und unsere Technik integrieren.\n \nOch... Wir sind auch ein bisschen knapp an Lebensmitteln. Für unsere Aufklärer wären ein paar Wodka Flaschen nicht verkehrt. So Fünf  Flaschen - bitte Nemiroff! Zweimal von der Militärische Verpflegungsration IRP-B, dreimal Yantar Käse, fünf Dosen Nüsse, dreimal von dem leckeren  Tschernigow-Bier und fünfmal "Adrenalin-Rush(*)".\n \nHilf mir diese Dinge zu besorgend und wir sind im Geschäft. Dann werde ich dir das Artefakt übertragen und du bist der glückliche "Eigentümer" von dem "Kubus der Seele". Wie klingt das?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_yes">
		<text>Das ist kein Problem. Das ist ein tolles Angebot und ich wäre bereit euch zu helfen. Eine Hand wäscht die andere ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_no">
		<text>Sorry. Aber ich soll diese ganze Einkaufliste abgrasen und das auf eigene Kosten? Woher weiß ich das sie die Wahrheit sagen. Das stinkt doch zum Himmel.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines">
		<text>Hier ist alles um sie mich gebeten haben.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines1">
		<text>Ich danke dir. Das wird uns sicherlich helfen, diesen Platz vor Angreifern zu verteidigen!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines2">
		<text>Vielen Dank. Und nun den "Kubus der Seele"?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines3">
		<text>*Hust* .... Ja, also. Ich habe das Artefakt nicht hier ... Moment - lass es mich erklären..</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines4">
		<text>Hören Sie ... Wir haben uns auf einen Deal in guten Glauben gegenseitig eingelassen.. Ein Deal ist ein Deal. Wo das Artefakt ... Was ist hier los?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines5">
		<text>Das ist wahr. Wenn sie mir aber zugehört hätten habe ich Ihnen gesagt das ich diese Eigentum auf sie übertrage...\nVoher benötigen sie noch diese Information...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines6">
		<text>Moment ... Moment!? Wie Information? Sie hätten es doch schon längst holen können. Wo ist das Problem?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines7">
		<text>Seien sie nicht so stur und hören sie mir erstmal zu. Während sie die Sachen besorgten  schickte ich meine Männer an dem Ort wo es Versteckt liegt und um zu überprüfen ob alles in Ordnung ist. Als sie dort ankamen trafen sie auf den einen Stalker. Einer von dieser üblen Sorte und dazu sehr gut bewaffnet. Meine Jungs waren doch mehr oder weniger irritiert und versuchten ihn zur Rede zu stellen. Während dessen haben die anderen das Versteck überprüft und es war leer! Der Stalker bestritt natürlich alles und das er von gar nichts wüsste. Meine Männer waren ihn leider nicht gewachsen um es mit ihm aufzunehmen. Ich werde dir sagen wo du ihn findest und vielleicht hast du ja eine Chance gegen ihn. Was sag ich, da bin ich mir sicher, dass du ihn "überzeugen" kannst. Wenn du verstehst was ich meine. Normalerweise ist das nicht die Art und Weise wie ich die Geschäfte erledige aber in diesem Fall steht mein Ruf auf dem Spiel. Ich gebe dir 25.000 Rubel und die Sache ist somit beglichen, Okay?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes">
		<text>So ein Scheiß - Okay, erzählen sie mir wo ich diesen Stalker finde kann und.... sonst noch alles was ich über ihn wissen sollte.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_no">
		<text>Nein - das Geschäft ist geplatzt. Ich habe darauf kein Bock. Ich will die Kohle für das ich alles gezahlt hatte plus die 25.000 für meine Arbeit. Dann vergessen wir ganz schnell.. dieses Dilemma.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes1">
		<text>Du findest in der Nähe des alten Turms, Westlich unserer Basis, da wo das Licht immer an ist. ... Ich würde mich nicht mal in die Nähe dorthin wagen. Nicht solange dieser Dreckskerl da oben rumspaziert. Ich wünsche dir viel Glück...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes2">
		<text>Okay, sollte sich aber herausstellen das das alles nur eine Sackgasse ist - ich komme wieder und Sie werden sich wünschen mich nie getroffen zu haben...</text>
	</string>
<!-- !!!!TB3D  new 134 -->
	<string id="start_shadows_dialog0">
		<text>Noch einer... Was willst DU?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog1">
		<text>Ja - Moin, du musst "Shadows" sein. Schön - dich zu treffen. Ja Mensch... ein tollen Anzug hast du da. Wirklich erstaunlich... Ich bin wegen dem "Kubus der Seele" hier. Ist schon gut - ich weiß... das du nach mir gesucht hast. Keine Sorge, ich bin ja nun da - und ja, auch der rechtmäßige Eigentümer.</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog2">
		<text>Hmm ... Ja ich habe den "Kubus der Seele". Ich beschütze dieses Heilige Artefakt, vor bösen Menschen die damit Unheil über andere bringen wollen. Ich bin mir da nicht - so ganz sicher - ob du Tatsächlich der richtige bist...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog3">
		<text>*Ach du Scheiße...* .. Hör mal, das Artefakt gehört mir. Ich habe es mir verdient und möchte es nun haben, also BITTE...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4">
		<text>Kennst du das Artefakt überhaupt? ... Weißt du was du damit machen kannst? Bist du dir überhaupt bewusst was es mit diesem Artefakt auf sich hat?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4_good">
		<text>Ich habe Syslov und seiner Gruppe geholfen und in Absprache mit ihm das Artefakt ehrlich und ehrenhaft verdient.</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4_bad">
		<text>Ich werde noch wahnsinnig, ...Lass das mal mein Sorge sein, das werde ich schon herausfinden. So - und nun gibt mir das Teil...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog5">
		<text>DU wirst den "Kubus der Seele" nie besitzen.....</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog6">
		<text>Wah.. warum nicht?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog7">
		<text>Hier, erfahren es selbst. Fang...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog9_bad">
		<text>Wir sind fertig, Stalker. Ich habe dir nichts mehr zu sagen ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube_bad0">
		<text>Alter! Gib mir den Scheiß "Kubus" jetzt!</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube_bad1">
		<text>Geh dein Weg - Stalker. Unsere Konversation ist vorbei ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube0">
		<text>Was bedeutet das? Ich verstehe nicht so ganz... was meinst du?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube1">
		<text>Das bedeutet, dass dieser Würfel eine Fälschung ist. Sehr gut gemacht, aber immer noch eine Fälschung ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube2">
		<text>Gibt es ein Original?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube3">
		<text>Höchstwahrscheinlich Ja. Ich kann sogar sagen, wo es hergestellt wird ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube4">
		<text>Vielen Dank das du mir das gesagt hast. Öhm - Wo hergestellt?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube5">
		<text>Du hast wahrscheinlich mitbekommen das ein zweiter großer Sarkophag über dem vierten Reaktor gebaut werden würde? Das Projekt war sehr kostspielig. Zu der Zeit musste ich Meldungen von der Tschernobyl Hauptsteuerung an die Behörde weiterleiten. Eines Tages wurde ich in Reaktor geschickt um die Strahlenschäden zu messen und zu beurteilen, die aus der ersten Explosion stammte. Dabei trug ich diesen Anzug - das ist die neuste Entwicklung von Amerikanischen Wissenschaftler - wiedersteht das stärkste Strahlenniveau das man sich vorstellen kann. Jedenfalls liefen die dinge nicht so wie wir uns das vorgestellt hatten. Während des Abstiegs vom Dach des Reaktors, verfing sich das Hauptseil und ruckartig fiel ich sechs Meter auf den Boden des Sarkophags. Als ich mich umsah  wurde mir bewusst wie unglücklich ich fiel. Ich lag auf den alten Brennstäben und konnte auch nicht aufstehen. Ohne Seil konnte mir keiner helfen geschweige mich dort rauszuholen. Ich sprach mit ihnen über das Funkgerät und sie versuchten es mit einem weiteren Seil. Das andere hatte sich so verfangen das sie es nicht lockern konnten. Es war aber offensichtlich, dass ich dort nicht bleiben konnte. Mitten im Herzen des Reaktors - auch nicht mit diesen "Super" Anzug...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube6">
		<text>und dann...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube7">
		<text>Ich fing an, nach einem anderen Weg zu suchen weil mir die Hilfe von den anderen zu lange dauerte und versuchte Aufzustehen. Unter dem ganzen Dreck und Sand bemerkte ich eine Tür. Unter Schmerzen konnte ich die freilegen und stieß sie auf.\n \nIch befand mich plötzlich in einem der U-Bahn Tunneln. Ich weiß nicht wieviel Zeit vergangen ist. Ich taumelte und ging eine lange Zeit, bis ich ein Wartungs Einstieg entdeckt hatte. Oben angekommen, bemerkte ich das in Pripyat bin. Ich fühlte mich so schwindelig, dass ich alle paar Schritte taumelte und hinfiel. Ich wusste das mit der Strahlenkrankheit und nun war ich dran. Irgendwann blieb ich einfach im Regen liegen und ließ mich so im glauben dekontaminieren. Den Rest der Nacht verbrachte ich dann an einer  Haustür von jemandem. Am nächsten Morgen, nahm mich ein Militär Trupp mit, der von ein paar anderen Wissenschaftlern begleitet wurde. Einer von ihnen, interessierte sich sehr für meinen Anzug. Nach einiger Zeit brachten sie mich schließlich in das Haus meines Neuen Freundes. Sein Name war Pavel.Er lebte in einem der Wolkenkratzer von Pripyat, im obersten Stockwerk. Ich erinnerte mich noch an ein Kino, was dort stand. ... Seine Wohnung war tatsächlich in einem sehr guten Zustand, wenn man bedenkt, dass die ganze Stadt geplündert worden war und nun von Monolithen besetzt ist. Oh, und dann die ganzen Mutanten ... Höchstwahrscheinlich war es einer der wenigen bewohnbaren Wohnungen, die nach der zweiten Explosion hinterlassen wurden ...\n \nNachdem man mich und meinen Anzug Untersucht hatte, bekam ich in der Stadt, in einem der Labore, ein Job. Aber Ich konnte dort nicht arbeiten - mit dem  alten Job hatte es auch nicht so gut geklappt und ich konnte diese Erinnerung nicht loswerden. Bald darauf verließ ich Pawels Gastfreundschaft. Er hatte sowieso kaum genug, gesundes, Essen für sich. Kurz danach hörte ich Berichte, dass sein Labor von einer unbekannten Kreatur angegriffen worden war. Fast alle wurden getötet... Eine gut ausgebildete Militäreinheit ging dorthin um die überlebenden Wissenschaftler in Pripyat zu retten. Unter ihnen war auch Pavel. Aber schon bald danach verschwand er wieder und diesmal ohne jede Spur ... Ich wollte selbst nach ihm suchen, aber ich wusste nicht so recht wo ich anfangen sollte. Ich denke er ist noch irgendwo  da...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube8">
		<text>Das muss ja die Hölle gewesen sein ... Und wie geht es nun weiter?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube9">
		<text>Während ich in Pawels Wohnung, für ein paar Tage war, bemerkte ich Dokumente, die einen "Kubus" beschrieben. Es waren auch Bilder dabei, wohl ... wahrscheinlich sind sie immer noch in seinem Labor, wo es hergestellt wurde. Obwohl - nach der zweiten Explosion, waren sie wahrscheinlich  zerstört ... Aber ich frage mich hin und wieder ob es irgendwelche Informationen noch in seiner Wohnung gibt? Du musst nach Pripyat gehen? Ich kann nicht  dorthin zurückkehren. Nicht jetzt. Wenn du es machst würdest du mir schon damit helfen und meinem Gewissen ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube10">
		<text>Wo befindet sich die Wohnung?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube11">
		<text>Im östlichen Teil von Pripyat, neben dem Kino. Das oberste Geschoss. Da könnte noch eine grosses Rebe vor dem Fenster sein. </text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube12">
		<text>Okay, ich gehe ... \ nUnd werde sehen was ich für dich finden kann ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube13">
		<text>Ausgezeichnet. Ich halte dich über dem PDA auf dem Laufenden. Denk daran das andere das mithören können. Sei also vorsichtig...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube14">
		<text>Okay, dann sei so diskret wie möglich mit deinen Nachrichten ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog0">
		<text>Hi, Ich war dort...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog1">
		<text>Echt? Was hast du gefunden? Irgendwas über Pavel?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog2">
		<text>Ich fand sein Labor - ein schrecklicher Ort. Geister, Mutanten ... \nIch fand den "Kubus" - das Teil ist schrecklicher und Schön zu gleich. Es funktioniert genau wie Pavel es beschrieb. Er hielt es so fest, als würde es  durch die Zone fallen wenn er es los ließe ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog3">
		<text>War er noch ... am leben?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog4">
		<text>Ich fürchte, er war schon lange tot. Als ich dort ankam, wo sein Körper war, gab es einen schrecklichen Schrei ... Aus den Aufzeichnungen geht hervor dass er der Poltergeist war, der das ganze Labor zerstört hatte ... Pawel wählte sein Schicksal. Es tut mir leid, aber er spielte buchstäblich mit dem Tod, und niemand zwang ihn allein in diesem Labor zu arbeiten ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog5">
		<text>Verdammt! Ich hatte es irgendwie gewusst dass es dazu kommen würde. Er ging immer wieder zurück ... Okay, hast du seine Aufzeichnungen mitgebracht?  Dokumente, Pläne, sonstige Informationen aus dem Labor? Ich würde Sie gerne zu Pawels Tagebuch dazu legen? Natürlich würde ich dich dafür bezahlen ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_dnev">
		<text>Natürlich. Hier nimm sie.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_no_dnev">
		<text>Nein, Ich werde die erstmal behalten (*).</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_no_dnev_1">
		<text>Okay. Hast du Vielleicht noch was anderes gefunden?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_dnev_1">
		<text>Vielen Dank für das Tagebuch. Es bedeutet mir sehr viel. Hast du noch was anderes herausgefunden?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_as_plan">
		<text>Ein Plan von dem "Armeelager", mit unbekannten Markierungen.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_pripyat">
		<text>Eine Karte von "Pripyat Ost", wo das Labor X-8 markiert ist.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_doc_x8">
		<text>Nur weitere Dokumente aus dem Labor X-8.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_not">
		<text>Nö, sonst nichts.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_aga">
		<text>Vielen Dank. Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_smotri">
		<text>Ja, hier.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_aga_2">
		<text>Gut</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog6">
		<text>Okay, Ich danke dir sehr! Habe sehr viel von Pawel gelernt! Nun kann ich diesen Ort verlassen, endlich...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog7">
		<text>Alles gute auf deinen Wegen. Lebewohl mein Freund.</text>
	</string>
<!-- FRAMEWORK Pripyat-->
<!--=============================Stalker Sanya at the door==================-->
	<string id="alex_start_dialog0">
		<text>Wow, still kickin', eh!</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog1">
		<text>Was? ...egal... Hi, wie geht's? Gibt es viele von euch hier?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog2">
		<text>Nur ein paar ... seitdem der Schmelzer ausgeschaltet wurde, stürmten wir alle ins Zentrum. Jetzt haben wir eine kleine Basis organisiert ...</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog3">
		<text>Nicht zu übersehen ... Wer hat hier das sagen?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog4">
		<text>Das ist "Formidable" - er ist auf der zweiten Etage.</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog5">
		<text>Formidable? ..wie Furchtbar? Ok... Kann ich zu ihm?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog6">
		<text>Na sicher doch. Komm rein. Es kann nicht genug Männer hier geben.</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_1">
		<text>Ich habe mich mit "Formidable" unterhalten. So "Furchtbar" sieht er gar nicht aus, aber er war sehr hilfreich ...</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_2">
		<text>Sicher, aber er ist eben wie eine Solide Mauer!(*). So bekam er seinen Namen ...</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_3">
		<text>Interessant. Danke...</text>
	</string>
<!--=============================Formidable==================-->
	<string id="grozn_start_dialog0">
		<text>Von wo bist du hergekommen, Stalker? Was bringt dich hierher?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog1">
		<text>Ich schaue mir das Leben an wie es sich in den Trümmern so entwickelt hat...ich sah diese Basis und dachte ich schau mal rein. Wie lange seid hier schon hier?.</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog2">
		<text>Noch nicht so lange... Nachdem der "Schmelzer" runtergefahren wurde planten wir nach Tschernobyl zu gehen. Wir hörten von einer Goldgrube voller Artefakte...aber da war so viel Mist und scheiße, dass wir nun erstmal hier unser Lager aufgeschlagen haben...</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog3">
		<text>Mit dir als Anführer ist die Gruppe sehr klein?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog4">
		<text>Ja, das stimmt. Als wir uns nach Pripyat durchschlugen griffen uns die Monolithen an. Sie setzten uns an so einer Bus Station fest. Ich schlug "Hawaiian" vor, er solle ins Hotel, welches östlich liegt. Aber er fing an mit mir zu diskutieren, dass wir uns durch das Stadium Richtung Tschernobyl durchschlagen sollten. So trennten sich unsere Wege. Die anderen ließen Sanya, Sledgehammer, Sag und mich...(*)</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog5">
		<text>Und was passierte als nächstes?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog6">
		<text>Nun... nachdem wir uns dem Hotel nährten entdeckten wir zufällig einen Typen mit einem Gauß Gewehr. Dieses verdammte Teil muss die Mutter aller Kopfschmerzen… Wir hatte echt Probleme und verloren drei unserer Leute... Scheiß Fanatiker ... Wir konnten nicht vorwärts und beschlossen uns zurückzuziehen um uns neu zu sammeln... Als wir die Straße im Osten überquerten sahen wir im Stadtviertel einen Scharfschützen vom CCD... und wir sahen ein paar Schattenartige Bilder in den Gebäuden, vermutlich noch mehr von den Monolithen Anhänger. Wir schlugen uns dann bis zu dieser Wäscherei durch. Oh.. man und nicht weit von hier, in einem der Höfe, Wirst du die Kamaz Militär Bewegung finden!</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog7">
		<text>huh, da bin ich aber froh das ich vor dehnen da bin. </text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog8">
		<text>Was suchst du eigentlich genau hier?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog9">
		<text>Eigentlich… Jede noch so unwichtige, unterirdische Laboratorien. Kennst du welche und wenn ja wie man dann dort reinkommt.</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog10">
		<text>Dazu kann ich dir leider nichts sagen. Aber, als wir das Krankenhaus, nördlich von der Wäscherei, durchsuchten hingen in einem der Räume Zerrissene Karten von Pripyat. Ich denke.. - ich sah dort auf den Karten eine Unterirdische Anlage die markiert wurde. Wir hatten nicht viel Zeit und Konzentrierten unsere Suche eher auf Medikit's und nicht auf alte Papiere und Karten. Vielleicht ist diese Info für dich ja von Nutzen..</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog11">
		<text>Doch - danke, damit kann ich was anfangen. ich werde mir den ort ansehen...</text>
	</string>
<!--=============================Sage==================-->
	<string id="mydrec_start_dialog0">
		<text>Hallo, bist du Sage?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog1">
		<text>Ja klar, mein Freund. Gestatten Sage - Ein gewöhnlicher Stalker ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog2">
		<text>Ich habe gehört, du suchst etwas ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog3">
		<text>Was, wo sind deine Manieren? Nicht mal Neuigkeiten? Ich fürchte wir haben sehr wenig Zeit hierfür ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog4">
		<text>Entschuldige, aber mein Freund Sledgehammer ist verstorben...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_jal">
		<text>Oh. Das tut mir wirklich leid, das zu hören. Sollen wir auf ihn ein trinken?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_vodka_go">
		<text>Ja, machen wir das ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog5">
		<text>Was für eine Schande. Er war auch mein Freund. Zu viele gute Menschen sterben hier in der Zone.  Einfach so, ohne Grund...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog6">
		<text>Ich weiß, es gibt nichts, was wir tun können, obwohl ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog7">
		<text>...also, was ist es was du willst? Warum bist du hier?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog8">
		<text>Zurzeit bin ich auf der Suche nach einem Wissenschaftler. Sein Name ist Pawel. Hast was von ihm gehört?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog9">
		<text>Pavel... Pavel... ? Nur Gerüchte... Ausschließlich nur Gerüchte, keine Konkreten Hinweise.....</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog10">
		<text>... und was machst du so?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog11">
		<text>Ich?  Ich repariere Zeug. Ich kann sehr viel aus dem nichts zusammenbauen oder Reparieren. Das hat aber natürlich sein Grenzen. Es ist wie ohne Herd zu kochen man hat aber die Zutaten. Ich sehe mich oft im Stadtviertel um. Ich bin dann auf der Suche nach etwas nützlichem oder was ich verbauen kann....</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog12">
		<text>Wann hast du dein nächsten Trip geplant?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog13">
		<text>Warum fragst du? In ein paar Tagen - vielleicht. Ich muss mich dafür immer vorbereiten. Du hast ja keine Vorstellung was man so alles findet ...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_yes_nabor">
		<text>Kann ich dir bei der Suche nach Werkzeugen und andere Sachen helfen?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog14">
		<text>Nun, warum eigentlich nicht. Im Gegenzug kann ich dir helfen. Da du eh schon hier bist und dich mit der Umgebung auskennst....</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog15_yes">
		<text>Okay</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog15_no">
		<text>Och! Mir ist das was zwischen gekommen...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_no_nabor">
		<text>Alles klar, ich werde sehen ...(*)</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments0">
		<text>Ich werde sehen, ob ich irgendwelche Werkzeuge finden kann..</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments1">
		<text>Ach? Hast du deine Meinung wieder geändert?</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments2">
		<text>Ja, so könnte man das sagen...</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines0">
		<text>Hier, diese Werkzeuge habe ich gefunden ...</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines1">
		<text>Beeindruckend! Die sind gar nicht mal schlecht. Hast ein Auge dafür... Schauen wir uns mal deine Ausrüstung an. Dafür werde ich gleich das neue Spielzeug verwenden das du mir mitgebracht hast. Das wird einfach...\n \nABer… um eine gute Arbeit abzuliefern, benötigt ich einige Tage. ich schlage vor - Fühl dich in unserer Anlage wie zuhause.</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines2">
		<text>Okay, vielen Dank. Aber ich würde es zu schätzen wissen, wenn du es etwas beschleunigen könntest ...</text>
	</string>
<!-- TRADING FOOD WITH COLD -->
	<string id="holod_dmx_food1">
		<text>Bist du an Tausch Geschäfte Interessiert ?</text>
	</string>
	<string id="holod_dmx_food2">
		<text>Möglich! Ich tausche mit bestimmten Verbrauchsgütern. Mit einer kleinen Vergütung, natürlich ...</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret">
		<text>Ich bin auf der suche nach "Death's Head Zigaretten"</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret1">
		<text>Ich kann dir eine Packung, gegen Zwei Packungen "Dream" Zigaretten - oder eben für drei Zigarren, anbieten.</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret_mechta">
		<text>Hier sind die Zigaretten</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret_sigara">
		<text>Hier.. die Zigarren</text>
	</string>
	<string id="holod_vodka">
		<text>Ich brauche "Cossacks" Wodka</text>
	</string>
	<string id="holod_vodka1">
		<text>Gegen zwei Flaschen "Absolut" oder eine Flasche "Smirnov" insklusive 100 Rubel.</text>
	</string>
	<string id="holod_2_absol">
		<text>Hier sind 2 Flaschen vom "Absolut"</text>
	</string>
	<string id="holod_smirnov_and_many">
		<text>Hier, der "Smirnov" und die Kohle</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa">
		<text>Ich hätte gern "Doc's Wurst", bitte</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa1">
		<text>gegen zwei kleine Stick "Doc's Wurst", oder eine Flasche "Tschernigow" Bier</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa_doctor">
		<text>Hier die Wurst-Sticks</text>
	</string>
	<string id="holod_chernigov">
		<text>Here, take the beer</text>
	</string>
	<string id="holod_no_barter">
		<text>Sorry, Kein deal...</text>
	</string>
	<string id="holod_barter_text_pda">
		<text>Cold's Liste:\n \n1.Ein Packung "Death's Head" Zigaretten für zwei Packungen "Dream" Zigaretten oder drei Zigarren\n \n2. Eine Flasche "Cossacks" Wodka für zwei Flaschen "Absolute", oder eine Flasche "Smirnoff" insklusive 100 Rubel\n \n3. Einmal "Doc's Wurst für zwei "Doc's Wurst" Stäbchen oder eine Flasche "Tschernigow" Bier ...</text>
	</string>
<!-- INTRODUCTORY DIALOGUE WITH COLD-->
	<string id="holod_start_dialog0">
		<text>Hallo, Stalker. Wie kann ich dir helfen?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog1">
		<text>Hi. Ich hörte, dass du der Wirt in diesem ort bist. Gib mir ein Drink...</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog2">
		<text>Na Sicher, bin hier der Barkeeper. Schon ewig. Schon zu Clear Sky zeiten. Weißt du - es gab da mal einen Typen ... Scar... der hat Emissionen weggesteckt ... aber was sappel ich dich voll. Bist auf der Durchreise?. Wir sehen nicht viele Stalker deines Kalibers. Normal.. tummeln sich hier nur Banditen und anderes Gesindel rum.\n \nWas trinken ... kein Problem, setz dich. Geht auf's Haus. Was darf es denn sein ....</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_nem">
		<text>Wodka "Nemiroff"</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_abs">
		<text>Wodka "Absolut".</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_smir">
		<text>Wodka "Smirnoff"</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_history">
		<text>Hier war es mal viel ruhiger... wir hatten uns um die Wege gekümmert und die Zufahrtswege waren unter Kontrolle und die Leute ging hier ein und aus und waren zufrieden.  Natürlich sind die Sümpfe nicht gerade der sicherste Platz, aber das leben hier war gut. Es war nicht schlecht. Aber wie im Rest der Zone gibt es Haufenweise Emissionen, Kriminalität, Anomalien. Mittlerweile beten unsere Jungs zu Gott und dem Teufel gleichzeitig, bevor sie sich aus der Basis herauswagen, weil es stets an ein Wunder grenzt, wenn sie es heil wieder zurückschaffen! Aber wir beißen uns trotzdem durch, denn unsere Jungs sind nicht wegen des Profits hier, sondern Kämpfen für ihre Sache!</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog3">
		<text>Und du? Was ist deine Geschichte?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog4">
		<text>Ich? Du erinnerst mich an Scar... Für mich gibt es dort draußen keinen Platz. ich bin ich dann hierhergekommen, zu Clear Sky. Die Typen hier sind in Ordnung und ich werde hier gebraucht. Sei als Wird oder als Händler. Sie sind zufrieden mit mir und ich passe in die Rolle. Ich schenke ihnen einen Drink ein, erzähle ein paar dreckige Witze - und damit ist meine Arbeit getan... einfach, aber wirkungsvoll. Man nennt mich hier übrigens Cold..</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog5">
		<text>Yeah!, euch scheint ja sonst ganz gut zu gehen. Was sollte schon schieflaufen?!</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog6">
		<text>Schieflaufen... Wir sind hier reichlich sicher. Wie du siehst, handelt es sich dabei um so etwas wie einen kleinen, einsinkenden Bauernhof mitten in den romantischen, endlosen Sümpfen. Mann kann uns nur mit dem Teleporter erreichen. Auf jeden Fall ist dies hier der letzte Ort in der Zone, wo man noch  normale Menschen treffen kann. Menschen, die dich nicht übers Ohr hauen, dir ein Messer in den Rücken rammen oder einfach abknallen. Verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_over">
		<text>Danke für den Drink und deine Zeit. Ich werde mich mal umsehen.</text>
	</string>
<!-- !!!!TB3D new 134 ============================================================-->
<!-- TALK ABOUT U SIDOROVICH Armor-->
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog0">
		<text>Wow, ich habe den Beryl ... (*)</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog1">
		<text>Ausgezeichnet. Nun, höchstwahrscheinlich denken die Kämpfer, dass Sie der "eine" Oberst sind. Karoche, das Militär wartet auf Uazik in der Nähe der Farm, südlich der gebrochenen Brücke '... Los jetzt.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog2">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
<!-- CONDUCTOR-->
	<string id="kombat_start0">
		<text>Oh, ein neues Gesicht ...</text>
	</string>
	<string id="kombat_start1">
		<text>Ja Moin - wer bist du eigentlich?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start2">
		<text>Das scheint dich ja irgendwie zu beunruhigen?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start3">
		<text>Naja, eigentlich nicht sehr ... Nur Interesse halbar.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start4">
		<text>Na, wenn es dich so interresiert dann werde ich es dir verraten. Ich bin ein Fremdenfüher. Ich empfange und In- und Ausländer, betreue und begleite sie dorthin wo sie hinwollen. Wenn du möchstes ich kann dich irgendwo hinbringen... Natürlich bin ich nicht kostenlos.. .</text>
	</string>
	<string id="kombat_start5">
		<text>Ja, ich weiß nicht... Wie kann ich sicher sein, dass du mir nicht bei der ersten Gelegenheit in den Rücken schießt und so schnell wie möglich mit meinen Sachen abhaust?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start6">
		<text>Hör zu Kumpel, Die meisten Leute kennen mich und würde meine Ruf aufs spiel setzen der mir doch sehr viel bedeutet. Ich habe den Fremdeführer gelernt und studiert, weil ich unter anderen einen "Sechsten Sinn" habe wo es nunmal sicher ist, dabei spielt auch das Vertrauen eben eine Rolle. In meiner ganzen Laufbahn hab ich an sowas nichtmal gedacht. Meine Kunden sind alle am Leben und Wohlauf. Zumindest nach dem ich sie zu ihren Ort geführt hatte. Was danach passiert ... keine Ahnung. Kurz gesagt, man kann mir vertrauen. Möchtest du nun Konkret was?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start7">
		<text>Im Prinzip nicht...  Aber wenn ich dich brauche - komme ich wieder.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start8">
		<text>Du brauchst es nur zu sagen - Ich führe dich sofort wie alle meine Kunden sei es nur einmal hin oder wenn es eien Wichtige Aufgabe gibt. Entweder man sagt es - oder nicht. Wiso solle man sich kein Führer nhemen wenn der die Route kennt und weiß wo der weg küzer und sicherer ist?  Mit einem wie mir ist man aufjdenfall schneller. Deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start9">
		<text>Ok .. Verstanden.</text>
	</string>
<!-- Tote has SUSLOVA-->
	<string id="totalizator_0">
		<text>Syslov, Ich hörte das man hier untereiner Wetten kann. Sprich - also einem  Totalisator Verfahren.... Ich würde gern mein Geld verdoppeln, hat aber keine Eile wenn du verstehst was ich meine....</text>
	</string>
	<string id="totalizator_1">
		<text>Nun... ja sowas gibt es hier, nur bedenke: entweder gehst du unter oder du schwimmst - verlierst oder gewinnnst. Du setzt 50 Rubel und kannst 500 Rubel gewinnen. Es wird dann ausgezahlt oder du kannst weiter gehen, wie du möchstest. Solltest du Zahlen und kannst nicht .... wird man deine Leiche irgendwoe im Sumpf wahrscheinliuch wiedersehen..so ist das.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_2">
		<text>Oha, das ist heftig ... Aber Notwendigkeit. Bei wem kann die Wette machen? </text>
	</string>
	<string id="totalizator_3">
		<text>Da brauchst du gar nicht lange suchen - Ich Gezeichnter, Ich ...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_4">
		<text>Ach, so ist das ... Okay, was sind die Bedingungen?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_5">
		<text>Dein Gebot steigt mit ein und wird nicht zurückerstattet. Ob Du gewonnen oder verloren hast, werde ich dir sagen. Wenn du in der Kreide bist kanst du noch weiterspielen, es werden dann aber alle 12 stunden Zinsen fällig.\n \nAlso du hast die Wahl: spielen oder nicht spielen. Übrigens, im Falle eines Gewinns - bleibt das Geld hier in Verwahrung. Dafür bekommst du eine guten Proznetualen Anteil.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_6">
		<text>Gut, ich bin einverstanden. Mit wieviel kann man einsteigen und wie ist die Quote?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_7">
		<text>Quote?.. Die ändern sich ständig wie die wellen im Fluss bei Pripyat. Auch ich habe keine ahnung, wie sie heute sein werden. Es ist nun mal eine Wette ...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_8">
		<text>..steige ein mit: 100 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_9">
		<text>..steige ein mit: 500 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_10">
		<text>..steige ein mit: 1.000 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_11">
		<text>..steige ein mit: 1.500 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_12">
		<text>..steige ein mit: 2.000 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_13">
		<text>..steige ein mit: 2.500 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_14">
		<text>..steige ein mit: 3.000 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_15">
		<text>..steige ein mit: 3.500 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_16">
		<text>..steige ein mit: 4.000 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_17">
		<text>..steige ein mit: 5.000 Rubel</text>
	</string>
	<string id="totalizator_18">
		<text>..Gebot ablehnen</text>
	</string>
	<string id="totalizator_19">
		<text>Alles okay - Dein Gebot wurde akzeptiert. Bitte warten nun auf die Nachricht. Viel Glück, Kumpel!</text>
	</string>
	<string id="totalizator_20">
		<text>Okay, ich gehe ...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_21">
		<text>Hey Gezeichneter, willst du dich ausklinken. Du musst 100 oder mehr einsetzen sonst kanns du nicht daran teilenehmen. Also rück schon deine Tomaten raus!</text>
	</string>
	<string id="totalizator_22">
		<text>Du bist schon ein Teufel...</text>
	</string>
	<string id="give_prize_0">
		<text>Toll, Suslow. Ich bin für Spenden (*)</text>
	</string>
	<string id="give_prize_1">
		<text>Jetzt wollen wir mal sehen was dir geschuldet wird.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_2">
		<text>Komm schon - zieh das nicht in die länge. Hol den Gewinn.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_3">
		<text>Moment... inner Stunde... Öffne den Tresor....</text>
	</string>
	<string id="give_prize_4">
		<text>Das Geld abholen.(*)</text>
	</string>
	<string id="give_prize_5">
		<text>Erstmal lagern.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_0">
		<text>Syslov - das gibt revanche.	 </text>
	</string>
	<string id="give_dolg_1">
		<text>Okay - ich habe keine Schulden mehr bei dir. Bin Frei.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_0">
		<text>Die Kaution abholen.(*)</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_1">
		<text>Wähle wievie du abheben willst.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_2">
		<text>10% von dem Gesamtbetrags abheben</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_3">
		<text>Die hälfte des Gesamtbetrags abheben</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_4">
		<text>Gesamten Betrag abheben</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_5">
		<text>Nichts, so lassen</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_6">
		<text>Danke das du es aufbewahrst. Ich gehe dann mal entspannen.</text>
	</string>
	<string id="news_1">
		<text>Hallo, Gezeichneter, leider ist heute nicht dein Tag. Dein Gebot wurde nicht gespielt - Gewinn und Verlust liegt bei null.</text>
	</string>
	<string id="news_2">
		<text>Du hast 50 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_3">
		<text>Du hast 100 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_4">
		<text>Du hast ganze 500 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_5">
		<text>Freu dich, du hast 1000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_6">
		<text>Ein Ge-wi-nn-er, ganze 1.500 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_7">
		<text>Hui, Du hast 2.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_8">
		<text>Hammer! Du hast 2.500 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_9">
		<text>Ein Atmen - Aus Atmen. Du hast 5.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_10">
		<text>Du bleibst doch in der Zone? Du hast 10.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_11">
		<text>Sidorowitch wäre neidisch. Du hast 20.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_12">
		<text>Vorsicht! Nicht das du vom Stuhl fällst! Du hast 30.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_13">
		<text>Wozu Artefakte verkaufen? Du hast 40.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_14">
		<text>Scheiß auf Glückrad! Du hast stolze 50.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="news_15">
		<text>Jackpot! Du hast 100.000 Rubel gewonnen</text>
	</string>
	<string id="dolg_1">
		<text>Gezeichnter, Die schulde wurden eingefodert. Es blieb nicht mal ein Penny zurück.</text>
	</string>
	<string id="dolg_2">
		<text>Aye-Ya-Ya-yay, Gezeichneter, die Frist ist abgelaufen und du hast keine Rückzahlung geleistet. Noch hast du die Chance. (*)</text>
	</string>
	<string id="dolg_3">
		<text>Gezeichneter? Dir wurde eine Frist gegeben. Du weiß was das bedeutet. Bring das Geld.</text>
	</string>
	<string id="dolg_4">
		<text>So, so Gezeichneter, du liebst es wahrscheinlich zu spielen aber auch schulden müssen gezahlt werden.... \nDas ist nicht nur schlecht, das geht gar nicht.. Der Preis dafür ist normaler weise ein Finger. Verstanden? (*)</text>
	</string>
	<string id="dolg_5">
		<text>Gezeichneter, du bist ganz schön ausverschämt. Um Himmels willen, was ist los und wieso begleichst du deine Schulden nicht.\nEin paar Typen kamen hier vorbei und die versprachen dich nach dem Muster der britischen Flagge zu schneiden und was ist übrig ist zu verfüttern. Du liebst doch dein Leben! (*)
</text>
	</string>
	<string id="dolg_6">
		<text>Ich verstehe dich nicht. Wir stimmen beide überein? Du hast hattest drei Tage Zeit. Es kommt noch nicht mal ein verdammtes "Es tut mir leid". Mach was du willst aber die schulden müssen gezahlt werden. Sonst wirst du später nicht mal Nüsse puhlen können. (*)</text>
	</string>
	<string id="dolg_7">
		<text>Gezeichneter! Komm dringend zur "Clear Sky" Basis zu Suslov. Du wirst schon erwartet... mit dem Geld. Ansonsten - die Axt ist schon Scharf. (*)</text>
	</string>
	<string id="dolg_8">
		<text>Nun, Gezeichneter, du Arschloch - du Sohn einer läufigen Hündin sind, Die Tatsche, das du die Schulden ausgleichst. wird dir der Eingang zu Basis für immer verschlossen bleiben. Du hast noch bis heute Abend. Keinen Tag mehr. (*)</text>
	</string>
	<string id="dolg_9">
		<text>Letzte Warnung:\nDu hast alle Termine ignoriert und keine Finger gerührt. \nDas war es dann wenn das Geld nicht eintrifft!</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>Gezeichneter, du bist tot! (*)</text>
	</string>
<!-- added 109919 -->
	<string id="net_pda">
		<text>NetPacket PDA</text>
	</string>
	<string id="desc_net_pda">
		<text>Bitte halten Sie Ihre Hände von diesem Gerät weg!</text>
	</string>
	<string id="bolt_pda">
		<text>Bolt's PDA</text>
	</string>
	<string id="desc_bolt_pda">
		<text>Bolt's PDA. Der Inhalt erfordert eine sorgfältige Untersuchung</text>
	</string>
	<string id="sci_flash">
		<text>USB Stick vom Wissenschaftler</text>
	</string>
</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96h ( 2017/02/01) =!!= Last changed: 08.02.2017 10:47:28 -->
