<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.4  zaton to backwater, ui text formating aleks1970-->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
	<string_table>
<!-- ====================================== -->
<!--              LOCATIONS                 -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="zone_locations_deadcity">
			<text>Tote Stadt "Dead City"</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_deadcity">
			<text>Im Westen der Zone, nur zwei Kilometer vom dem Armeelager entfernt, liegt die Kleine Stadt "Dead City" (umgangssprachlich De. Tote Stadt). Während des Zweiten Weltkrieges wurde sie vollständig zerstört. Danach, bis ins Jahr 1983 wiederaufgebaut. Viele Mitarbeiter die im Agroprom Forschungsinstitut arbeiteten, lebten dort. Im Jahr 2009 wurde es zu einer Anlaufstelle für verschiedene "Söldner" Gruppen. Sowie der Fraktion "Freiheit". Jede der Gruppen beansprucht das Territorium für sich. Was zu einem ständig wiederholten Konflikt der beiden Gruppen in der Vergangenheit geführt hat. ... Vor einiger Zeit gab es jedoch schließlich eine Einigung zwischen den beiden Gruppen. Allerdings mit der Bedingung: Alle anderen Gruppen und Stalker nicht in Tote Stadt reinzulassen. Diese Verbindung macht das Gebiet zu einem Extrem Gefährlichen Ort.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_limansk">
			<text>Limansk</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_limansk">
			<text>Die verlassene Stadt Limansk, wurde damals von der Monolith-Fraktion übernommen. Sie dient auch als sicherer Hafen für Banditen. Es existiert ein Mythos um Limansk, der von einer geheimnisvollen Fähigkeit erzählt das die Stadt im Stande ist "vollständig zu verschwinden" und so auf keiner Karte mehr präsent ist. Im selben Moment soll sie aber wieder sichtbar sein. Ein Gerücht das sich niemals bestätigt oder bewahrheitet hat. Der Zugang zur Stadt geht vom "Roten Wald“ aus aber die Tore sind sowohl von Monolithen als auch von Banditen geschützt.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_darklab">
			<text>Laboratorium X-18</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_darklab">
			<text>Eines der ersten Labore, innerhalb der Zone, das sich auf die Erforschung und das Experimentieren von Genetischen Mutanten Material spezialisiert hat. Es trägt den Namen "X-18". Es wurde Anfang 2001 gebaut und befindet sich irgendwo im Gebiet des "Dunklen Tals". Nach allen verfügbaren Informationen über diesen schrecklichen Ort ist der Eingang des Labors irgendwo in einem Keller, einer längst verlassenen Fabrik zu finden.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_brainlab">
			<text>Laboratorium X-16</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_brainlab">
			<text>Das Laboratorium X-16 oder "Brain Lab" ist eine sehr rätselhafte Einrichtung.  Die Wissenschaftler behaupten, dass es eine gewisse "PSI Gefahr" in dem Bereich existiert. Bislang gibt es keine Offiziellen Information, die diese These Untermauern. Man vermutet das der Fabrikkomplex selbst die Quelle der PSI-Emissionen ist. Es wird dringend abgeraten ohne starken PSI-Schutz sich dem Komplex zu nähern.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_labx10">
			<text>Laboratorium X-10</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_labx10">
			<text>Viele Erfahrenen Stalker erzählen von dem Labor X10 oder einfach "LabX10". Dennoch hat bisher niemand die Dicken Festungs-Ähnlichen Wände auch nur ansatzweise von innen gesehen. Dieser massive Bunker befindet sich in der Nähe des sagenumwobenen "Radar" Distrikt (auch bekannt als "Schmelzer") nördlich des "Roten Waldes". Die Einrichtung wirkt wie eine Festung und  ist unter ständiger Bewachung durch die Monolith-Fraktion. Die Mehrheit der Stalker wagen sich nicht mal in die Nähe. Man sagt das Gebiet sei extrem gefährlich mit seinem sehr hohen Konzentrierten Strahlungslevel.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_warlab">
			<text>Militärisches Labor X-08</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_warlab">
			<text>Ehemaliges unterirdisches Militärlabor (Eingestuft als X-8), das angeblich irgendeine Art von Energieversorgung, an die Mysteriösen Generatoren auf der Oberfläche, liefert. Gerüchte besagen das das Militär an einem Projekt gearbeitet hatte um das Bewusstsein, gezielt zu kontrollieren zu können. Während der Experimente, gab es einen Schwerwiegenden Unfall. Berichten zufolge wurden die Mitarbeiter und Soldaten von einer Katastrophalen Explosion getötet. Seit dem wird der Ort nur als "Das Militär Lab" bezeichnet.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_secretlab">
			<text>Geheimes Laboratorium</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_secretlab">
			<text>Dieses streng geheime Labor liegt tief unter dem Sarkophag. Es wird von einer Elite Fraktion der "Monolith" besetzt. Es gibt in diesem Labor nur einen einzigen Ein -und Ausgang. Um Zugang zu erhalten kann dieser nur mit einem speziellen Decoder-Gerät geöffnet... Weitere Informationen fehlen oder sind nicht abrufbar...</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_generators">
			<text>Generatoren</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_generators">
			<text>Das Gebiet in den die Generatoren ist eine einzige Einöde ... ohne jedes Leben. Die Pflanzen und Bäume sind tot und ausgetrocknet. Es war das Epizentrum der zweiten massiven Explosion, die 2006 stattfand. Erfahrene Stalker erzählen, dass es Generatoren gibt, die nicht mehr funktionieren, und das was sie Kontrolliert hatten ebenso zerstört wurde.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_zaton">
			<text>Toten Gewässer von Zaton</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_zaton">
			<text>Der Bezirk Zaton (auch "Blackwater"), östlich des AKW von Tschernobyl, war mal ein Anlege Hafen und Industrie Gebiet. Im ausgetrockneten Fluss liegen nur noch alte Schiffwracks und Havarierte Boote. Im Südosten erstreckt sich die 330 Meter Brücke "Preobrazhensky". Im Westen liegen die "Kristalloszillatoren" und in der Mitte des Gebietes, liegt das Wrack - "Skadovsk". Einige Stalker unter anderen Beard (Bart) haben es in eine Bar umgewandelt und so wurde es zu einem Treffpunkt für Stalker und Banditen. Durch den Regen verkehr entstanden auch andere Dienstleistungen wie Reparatur, Arzt Praxis, Schlaf Kabinen. Die nahe gelegenen Siedlung "Smaragd" gilt als extrem gefährlich. In diesem Bereich existiert eine hohe Strahlung sowie die Kontinuierliche Population von gefährlichen Mutanten.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_jupiter">
			<text>Jupiter-Anlage</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_jupiter">
			<text>Im Südosten des Gebiets befindet sich eine Fabrik-Anlage. In der Mitte der Bahnhof "Jani" und gleich daneben der ehemalige Bergbau betrieb in der sich die Tiefebenen zu "Letnik" ausbreiten. Das Betonwerk im Norden wurde schon lange stillgelegt. Das interessanteste ist, das es Gerücht erweise  wohl dort ein emanierendes weißes Licht gibt welches bei der Fabrik sich bewegt. Eine Gruppe von Stalkern hatte es sich zur Aufgabe gemacht, es zu untersuchen ... Die meisten wurden danach nicht mehr gesehen.</text>
		</string>
		<string id="zone_locations_predbannik">
			<text>Vestibül</text>
		</string>
		<string id="enc_zone_locations_predbannik">
			<text>Dieser Ort dient als eine Art "Eingang" oder "Vorhof" in die Zone. Es ist eine Grenze zum äußeren und inneren Bereich. Dieses Gebiet enthält ein paar wenige Anomalien sowie eine sehr geringe Population der Mutanten. Die Strahlung in diesem Gebiet liegt auf einem natürlichen wert. Es gibt Zeiten wo dieser Wert, den natürlichen Strahlungshintergrund, auf das Zehn bis Zwanzig fache ansteigt. Im Nordosten existiert eine kleine Gemeinschaft sowie ein örtlicher Händler. Im Süden auf einem Hügel mit Blick zum AKW gibt es hin und wieder berichte und Sichtungen von "Blutsaugern". Ein Lager liegt noch im Süd-Westen, und eine verlassene Militärbasis mitten im Zentrum. Die Straße endet bei einem gesicherten Militär Kontrollpunkt. Von dort ist alles umzäunt und abgeriegelt … wie der Rest - um die Zone.</text>
		</string>
<!-- ====================================== -->
<!--              MONSTERS                  -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="Swamp_thing">
			<text>Swamp Thing</text>
		</string>
		<string id="enc_Swamp_thing">
			<text>Wandering throughout the twisting, windy paths within the area surrounding the Swamps without caution it is possible to encounter this very dangerous creature. A sub-species of the common "Bloodsucker", its habits and physical appearance differ from its overland cousin somewhat. Possessing perfectly developed muscles, it is capable of making enormous leaps in striking unwitting Stalkers to the ground with its enormous claws, and then dragging them into the swamps. No-one that has ever had the misfortune to encounter this beast has ever returned to tell the tale. Capable of becoming invisible, it attacks unexpectedly, and without warning. Even when not cloaked they are nearly impossible to see because of their naturally camouflaged dark skinned bodies, and overall slimy appearance.\n \n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Health: %c[255,1,255,1]400 %c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Weight: %c[255,1,255,1]150kg\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Speed: %c[255,1,255,1]fast (10m ft/sec)\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Attack: %c[255,1,255,1]Physical\n \n%c[255,220,220,100]RESISTANCES:\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Burn: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Hit: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Shock: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Break: %c[255,1,255,1]90%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Radiation: %c[255,1,255,1]100%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Psi: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Chemical: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Blast: %c[255,1,255,1]80%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Bullets: %c[255,1,255,1]99%</text>
		</string>
		<string id="Psi_dog">
			<text>Psi-Dog</text>
		</string>
		<string id="enc_Psi_dog">
			<text>%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Vitalität    : %c[255,1,255,1]\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Gewicht      : %c[255,1,255,1]kg\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Angriff      : %c[255,1,255,1]\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Schnelligkeit: %c[255,1,255,1]\n \n%c[255,220,220,100]  Widerstandsfähigkeiten\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Physisch     : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Strahlung    : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Verbrennung  : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Chemisch     : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]PSI Schutz   : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Kugeln       : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Explosion    : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Brüche       : %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Schockzustand: %c[255,1,255,1]0%\n \n</text>
		</string>
		<string id="Psi_burer">
			<text>Psi-Burer</text>
		</string>
		<string id="enc_Psi_burer">
			<text>The sad, sadistic result of the genetic experiments conducted by Army Special Forces Scientists on Death-Row criminals as part of the "Program of Progress in the form of Telekinetic Capacities" aka "PPTC". This is all that remains of an essentially humanoid creature, with extremely hyper-trophied features. They tend to avoid sources of light, therefore choosing to dwell only in dark, gloomy vaults and caves. In close combat, they tend to attack through the use of gravitational force - which repels their opponent(s) with such force as to cause serious physical damage both internally as well as externally. They are also capable of levitating heavy objects, and using them as weapons in the form of a flying projectile attack. They can pull the weapon from your very hands, using their directional gravitational impulse abilities. The best defense against such a creature is to remain in constant motion, and not to venture too close so as too avoid its pssychological onslaughts. They have been found to be vulnerable to gunfire... particularly when inflicted to the head. They have been known to feed upon the corpses of dead Stalkers...\n \n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Health: %c[255,1,255,1]400 %c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Weight: %c[255,1,255,1]70kg\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Speed: %c[255,1,255,1]slow (6 ft/sec)\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Attack: %c[255,1,255,1]Psychokinetic / Telekinetic\n \n%c[255,220,220,100]RESISTANCES:\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Burn: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Hit: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Shock: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Break: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Radiation: %c[255,1,255,1]100%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Psi: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Chemical: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Blast: %c[255,1,255,1]50%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Bullets: %c[255,1,255,1]40%</text>
		</string>
		<string id="Electro_himera">
			<text>Electric Chimera</text>
		</string>
		<string id="enc_Electro_himera">
			<text>Electric Chimera possess an unusual immunity to electricity. It is simply not affected by it. Moreover, an attack from this creature deals similar damage to that of the Electro anomaly. Best to be avoided at all costs. If encountered, the chances of survival are slightly higher if equipped with protection from the effects of electricity...\n \n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Health: %c[255,1,255,1]800 %c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Weight: %c[255,1,255,1]220kg\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Speed: %c[255,1,255,1]fast (10-12 ft/sec)\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Attack: %c[255,1,255,1]Physical/Electrical\n \n%c[255,220,220,100]RESISTANCES:\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Burn: %c[255,1,255,1]70%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Hit: %c[255,1,255,1]70%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Shock: %c[255,1,255,1]70%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Break: %c[255,1,255,1]99.8%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Radiation: %c[255,1,255,1]100%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Psi: %c[255,1,255,1]0%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Chemical: %c[255,1,255,1]98%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Blast: %c[255,1,255,1]85%\n%c[255,220,220,100]• %c[255,1,255,255]Bullets: %c[255,1,255,1]98%</text>
		</string>
<!-- ====================================== -->
<!--               ADDITIONAL               -->
<!-- ====================================== -->
		<string id="rostok_factory">
			<text>Rostok Factory</text>
		</string>
		<string id="predbannik">
			<text>Waiting Room</text>
		</string>
		<string id="garbage_old">
			<text>Cemetery Techniques</text>
		</string>
		<string id="yantar_old">
			<text>Research Station</text>
		</string>
		<string id="swamp_old">
			<text>Dead Marshes</text>
		</string>
		<string id="darkscape">
			<text>Dark Hollow</text>
		</string>
		<string id="history_bibliotekar">
			<text>History of the Librarian</text>
		</string>
		<string id="enc_history_bibliotekar">
			<text>In Pripyat, under the library, there was a clandestine Laboratory that specialized in Animal Experimentation. Particularly on Gorrillas. There was an accident took place there even before the second Zone incident of 2006. From the official transcript taken from a tape recording of a statement from Special Forces operative Gustavo Marakina:... I heard the alarm signal, and went to investigate. Upon entering the main hall just outside the Research Library, I very nearly dropped my weapon and ran for my life... at least seven Scientific staff members lay on the floor there covered in blood, and completely torn to pieces!!! From further down the corridor I could hear heavy, plodding footsteps... coming closer... closer... then, as if in an instant it was there... it was just under two metres in height, round-shouldered, extremely hairy... reminded me of a giant ape or gorrilla. It howled a horrible, sad bellowing noise at me... and I turned for the main entrance, and ran as fast as I could... never looking back... I could feel it chasing after me... taunting me with it's cries. I made it to the Exit opened the coded security door... and just kept on running... never looking back!!! I know now, my mistake... of not closing the door... sealing the Exit behind me... locking this... this... "Thing" in there forever... but, I cannot change the past... and I must live with it for the rest of my natural life... "sobbing sound"...</text>
		</string>
		<string id="pogremushka_infa_to_pda">
			<text>Data from the Miner</text>
		</string>
		<string id="enc_pogremushka_infa_to_pda">
			<text>I am copying this data into your PDA so that you do not forget this very important piece of information. It goes like this: I wandered into some caves with an associate of mine known locally as 'the Labyrinth'. So, at the very deepest end of it, we were attacked by Rats. A lot of fucking Rats. Filthy, disease ridden creatures!!! We ran away as fast as we could until, eventually we fell into what appeared to be a large cavern. We climbed onto a ledge, and from there began to shoot back at the Rats... they just seemed to keep coming... more, and more of them... multiplying!! I had a strange Artefact on my belt known as a 'Simbion'... All of a sudden, my buddy grabs it, and jumps into the oncoming throng of Rats... unbelieveable!! At this point, some sort of anomaly began to form where he had landed... first, it was invisible... and then, a bright, white flash... then, I lost consciousness... When I came to... I could see the Artefact in front of me... surrounded by a pile of dead Rats... all of them dead!!! and lying in the pile was the skeleton of my dead Associate, Zhal... He was a good person. Not corrupt like most. I miss him dearly... and will never be able to repay his sacrifice on that day... As it turns out, the 'Simbion' artefact is the result of a transmutation involving 'Fruitpunch' anomaly. You must throw a raw 'Simbion' into it, and about ten minutes later... it produces a new Artefact known as 'Rattle'... because of its shape. There is nothing more I can tell you... take this information, and use it well... Good Luck.</text>
		</string>
	</string_table>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96h ( 2017/02/01) =!!= Last changed: 09.02.2017 00:16:14 -->
