<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8, removed "string_table" - aleks1970 -->
<!-- MAJOR REWRITE - Translated and corrected by Steve90k for fluency and ease of reading. Edited and proofed by Sword2012 for clarity, brevity, and consistency. 17 Jan 16 -->
<!-- Added further explanations to two paragraphs - Sword2012 - 21 Mar 16 -->
<!-- Rewriting as commented below - Sword2012 - 18 Oct 16 and 12 Dec 16 -->
<!-- Corrected many generic punctuation, in-game and US/UK spelling errors - Sword2012 - 12 Dec 16 -->
		<string id="oso_chernobyl_crush_0">
			<text>Ist die Explosion von '86 auch dein Werk?</text>
		</string>
		<string id="oso_chernobyl_crush_1">
			<text>Nein, damit hatten wir nichts zu tun. Die meisten von uns waren damals ja in der Wissenschaft blutige Anfänger. Bis 1989 wurde die Tschernobyl-Zone nicht als Testgelände für Experimente genutzt.</text>
		</string>
		<string id="oso_death_truck_0">
			<text>Was sind die "Todeslaster"?</text>
		</string>
		<string id="oso_death_truck_1">
			<text>Wir benutzen die Transporte, um unsere markierten "Agenten" in die Zone zu schicken. Sie infiltrieren die Stalker-"Community" und führen Befehle aus, ohne es zu merken. Sie besitzen auch keine Erinnerung an ihr voriges Leben. Leider stirbt mehr als die Hälfte der Stalker auf dem Weg, da die Zone sehr instabil ist. Du bist einer unserer Agenten, der geschickt wurde, um Strelok zu töten. Und jetzt untersuchen wir, wie uns dieser Fehler unterlaufen konnte.</text>
		</string>
		<string id="oso_no_0">
			<text>Bei dieser abartigen Täuschung werde ich nicht helfen. Das ist einfach nur mist. Leute wegen deinem "Missgeschick" zu töten oder die Kontrolle über sie zu erlangen. Mit sowas will ich nichts zu tun haben.</text>
		</string>
		<string id="oso_osoznanie_start_11">
			<text>Hallo, Strelok. Du hast anscheinend eine Menge Fragen an mich. Stell sie, dann überlegen wir, wie es weiter geht.</text>
		</string>
		<string id="oso_osoznanie_start_21">
			<text>Du hast die Wahl, Strelok.</text>
		</string>
		<string id="oso_stalker_0">
			<text>Was bedeutet diese Tätowierung mit der Schrift "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
		</string>
		<string id="oso_stalker_1">
			<text>S.T.A.L.K.E.R. ist ein kodiertes Akronym, das wir benutzen, um Agenten für bestimmte Missionen zu zeichnen. Als Desinformation verbreiteten wir das es: "Scavenger - Trespasser - Adventurer. Loner - Killer - Explorer - bedeutet. Diese Worte soll den Leuten  eine art "Bedeutung" geben, wie auch ein Zeichen von "Respekt", wenn du so willst. Wenn man bedenkt, dass diejenigen, die es tragen, ihren Hintergrund völlig vergessen haben - so hilft es, unnötige Aufmerksamkeit von anderen Stalkern zu vermeiden. In wirklichkeit verwenden wir es, um unsere Agenten zu markieren und zu identifizieren, die wir quasi für Einsätze "umprogrammieren" und  für bestimmte Missionen - die Zielgerecht ausgeführt werden.\n \nDeine Mission als unser Agent war es, Strelok und seine Gruppe zu Infriltieren und zu Eliminieren. Sie waren schon zu nahe dran, Dinge herauszufinden, die sie nicht wissen sollten. Wir haben ein Netzwerk von PSI-Feldern bis zur Mitte der Zone erstellt, um Agenten zu rekrutieren. Du kennst eines dieser Felder. Das auf den Namen "Hirnschmelzer" hört.\n \nWenn ein Stalker versucht, die Mitte der Zone zu erreichen, um sich einen Wunsch beim "Wunschgönner" erfüllen zu lassen, erlangen wir die Kontrolle über sein Bewusstsein und ändern seine Haltung, Gesinnung, Vorlieben sowie die Vergangenheit. Wir Pflanzen ihnen ein Gedanke ein, der ihn auf eine bestimmte Mission ausrichtet.</text>
		</string>
		<string id="oso_what_about_me_0">
			<text>Was ist bei mir schiefgelaufen?</text>
		</string>
		<string id="oso_what_about_me_1">
			<text>Du bist eine Schraube, die aus der Maschine gefallen ist. Leider ist uns das lange nicht aufgefallen. Von dem Moment an, als die Zone erschaffen wurde, haben Leute versucht, in ihre Mitte zu gelangen, aber wir können das nicht zulassen. Die Menschheit ist  noch nicht bereit für diese Wahrheit. Deswegen rekrutieren wir Stalker, indem wir ihnen versprechen, ihre größten Wünsche zu erfüllen. Nur die stärksten und einfallsreichsten von denen sind Perfekt für unsere Ziele. Zumal es vorallem die Einsamsten sind die für uns am besten geeigent sind. Einmal das Bewusstsein geändert, werden sie Rekrutiert und ausgesandt um die "Privatsphäre" der Zone zu schützen. Ein Wächter der Zone, wenn du so willst.\n \nDu bist einer dieser Agenten - Wächter. Wir hatten dich also rausgeschickt um einen Mann namens Strelok und seine Gruppe zu töten. Sie wollten mit Sensiblen Information, aus der Zone und das Weltweit bekannt machen. Das mussten wir unterbinden. Doch es ist uns bei der ganzen  Sache ein "Technischer" Fehler unterlaufen.\n \nWir waren so mit dem Sicherheitsleck von "Strelok" beschäftigt, das es bei uns total untergegangen ist, das wir, dich Strelok, schon längst in unseren "Bann" hatten. So wurde fälschlicherweise der Gedanke bei dir eingepflanzt das du dich selbst ..töten sollst. Allerdings ohne Vergangenheit...</text>
		</string>
		<string id="oso_what_is_the_zone_0">
			<text>Die Zone? Wie ist sie entstanden?</text>
		</string>
		<string id="oso_what_is_the_zone_1">
			<text>Nun, was du siehst, ist das Ergebnis schlecht geplanter Intervention in der Noosphäre der Erde. Versuche, die Noospäre zu beeinflussen, haben einen Riss erzeugt. Wir hatten erst angenommen dass jeder Nukleare Test solche Risse tatsächlich Freisetzen wird und dieser sich über eine gewisse Zeit selbst Regeneriert und erholt- es war gewöhnlich. Wie bei jeden Experiement.\n \nWie das nun mal bei Experiementen ist, erlaubt man sich schonmal hin und wieder änderungen. Wir unterbanden diesen Prozess. So entwickelten sich kleinere Risse zu einem grösseren der zu einem Bruch eskalierte. Wir trafen eine Entscheidung - und ja diese Entscheidung war Schlecht. Was hier nun passert, ist einfach die sichtbare Manifestation dieses Risses. Das zugrunde liegende Problem ist viel größer, als du dir vorstellen kannst. </text>
		</string>
		<string id="oso_what_next_0">
			<text>Was wird als nächstes passieren?</text>
		</string>
		<string id="oso_what_next_1">
			<text>Das hängt nun ganz von dir ab. Die Zone wächst und wächst. Wir versuchen, ihren Wachstum Einhalt zu gebieten, Es gibt Parteien die unsere Arbeit behindern wollen. Unsere Ressourcen sind nicht grenzenlos und die Freiwilligen, die mit dem Kollektivbewusstsein verbunden sind, sterben letztendlich. Wenn du dich uns anschließt, und wir können solche Leute wie dich sehr gut gebrauchen - nicht als Marionette versteht sich - können wir die Größe der Zone begrenzen. Wenn du dich anders entschließt, können wir keine glaubwürdige Prognose des Ergebnisses liefern...</text>
		</string>
		<string id="oso_who_are_you_0">
			<text>Wie "Wir"? Wer bist du?</text>
		</string>
		<string id="oso_who_are_you_1">
			<text>Wir - wir sind das Ergebnis eines Experiments, das ein Superbewusstsein erschaffen sollte: Wir sind das "Kollektivbewusstsein". Wir sind keine einzelne Person.\n \nDas Bewusstsein von sieben Freiwilligen wurde während des Experiments verbunden, um das Superbewusstsein zu erschaffen, das nun "wir alle" sind. Es waren gute Menschen. Dennoch, wir übernahmen und unterwarfen die Führenden Leiter des Experiments, die sich verbunden hatten, auf der Stelle. Wiesen ihnen andere Aufgaben zu.  Leider war es erforderlich, und von den anderen zu entledigen\n \nNach unseren Beobachtungen hatten wir herausgefunden das die Erde von einem besonderen Informationsfeld umgeben ist. Der sogenannten Noosphäre. Sie umschließt alle Lebewesen der Erde mit signifikanten kognitiven Fähigkeiten. Sie verurssacht das "Gemüt" und den "Zustand" der Menschen. Unser Ziel war es, in dieser Noosphäre kleine Veränderungen vorzunehmen, um negative Faktoren wie Wut, Grausamkeit, Egoismus, Neid, Neigung zur Gewalt und Gier zu entfernen. Einzelne Individuen sind nicht in der Lage, die Noosphäre zu beeinflussen, aber ein "Kollektives bewusstsein" wie wir es sind, ist es. So wollten wir diese Art der "Aura" Positiv beeinflussen. Dabei machten wir einen gravierenden Fehler und unser Handeln erschuf das, was du nun als "die Zone" kennst. Die wir nun seither "begrenzt" versuchen zu halten. Bisher waren aber alle nötigen massnahmen zur Reperatur fehlgeschlagen..</text>
		</string>
		<string id="oso_why_chernobyl_0">
			<text>Von allen Orten, warum und wiso gerade Tchernobyl? Das ist doch völlig daneben..</text>
		</string>
		<string id="oso_why_chernobyl_1">
			<text>Überhaupt nicht - ganz im Gegenteil. Es ist der ideale Ort. Nach der Katastrophe von 1986 gab es nur noch sehr wenige Menschen in der Gegend, und wir konnten ohne aufsehen zu erregen unsere Arbeit nachgehen. Außerdem gibt es hier noch ein starkes Antennen Feld, das für unsere kognitiven Optimierungs-Experimente, also der Neukalibrierung des kollektiven Bewusstseins für die Menschheit, von immenser Bedeutung ist.</text>
		</string>
		<string id="oso_yes_0">
			<text>Okay, ich verstehe nun was hier passiert und das es zum Wohle der Menschheit ist. Ich schließe mich, als ein Teil des Kollektiven Bewusstseins, euch an.</text>
		</string>
<!--Created/Modified with S.T.A.L.K.E.R. Dialog Extended Editor by Marty Sheppard/ Version: 0.96i ( 2017/02/17) =!!= Last changed: 13.04.2017 12:18:55 -->
