<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Tvuj neprítel se musí cítit opravdu ponížene, když se nechal už desetkrát po sobe zabít, aniž by mezitím zabil tebe! Ty to však nedeláš z krutosti - chceš mu jen dát príležitost k procvicování.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Ješte musíš dozrát</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Smrt ti krácí v patách! Dokážeš zabít dve mouchy jednou ranou... obe je prostrelit Gaussovou puškou.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Špíz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Tvuj klidný a vypocítavý prístup je zhoubou neprátel. Povedlo se ti zasáhnout dva cíle, každý jednou patronou z dvouhlavnové brokovnice. A to vše behem jen nekolika vterin!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Dve rány, dve tela</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Víš všechno, co musí správný stalker umet. Proto jsi taky první stalkerovskou legendou!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Spolecenský šplhoun</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Dobývat se dovnitr exoskeletu nožem? Ano, tvým koníckem je stanovovat si obtížné cíle a potom je prekonávat.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Otvírák na konzervy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Mysleli si, že už te dostali, ale jak šeredne se jen mýlili! Povedlo se ti oddelat jich pet v rade, prestože už ti smrt šlapala na paty.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Nezmar</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>To ale byla adrenalinová jízda! Umíš zasypat neprátele smrští kulek - pet zárezu v peti vterinách. Neuveritelné!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Nespoutaný hnev</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>No teda! Máš úchvatnou mušku! Bez jediného úmrtí se to podarilo strelit dva neprátele do oka.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Trefa do bílého</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Jen at se schovávají za rohy, jen at si nastražují lécky, tebe to nezastaví. Dokážeš sundat pohybující se cíl, klidne i bez mírení!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Bleskové reflexy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Muže si utíkat, jak se mu zachce. Tvoje výstrely ho nakonec doženou.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Zastavte bežce</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Povedlo se ti bez zemrení oddelat dvacet prátel v rade! Tomu se ríká krvavá lázen!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Masakr</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Ano, byli sice tri, a ano, meli odstrelovacské pušky. Ale ne, tvým schopnostem se vyrovnat nedokázali.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Ostrostrelec</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Barbarské metody jsou dobré leda tak pro neprátele. Ty dokážeš s prehledem vyhrát a nevystrelit u toho jedinou ránu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Posel míru</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Skutecnému odstrelovaci nedelá vzdálenost problém. Dovedeš trefit cíl o velikosti mince na 120 metru.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Smrtící presnost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Neprítel te sice nakonec dostal, ale ten odjištený granát ho pak docela prekvapil!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Tu máš neco na památku</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Povraždili ti kámoše a tvou pomstu si objektivne zasloužili. Mrtvoly trí neprátel za tri mrtvé kamarády - hezky spravedlive.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Mstitel</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Pro svého kamaráda jsi jako strážný andel! Už dvakrát díky tobe unikl smrti, když nesl artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Cherubín</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Povedlo se ti prece jenom získat pár bodu a tím zachránit nejen svou cest, ale i cest celého vašeho týmu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Zachránce cti</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Copak opravdu víš, kde a kdy se príští artefakt objeví? Tak ci onak, povedlo se ti ho zvednout pouhých pár vterin po objevení.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Stalkerovská intuice</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>To byla ale klika - odrovnat neprítele poslední kulkou v zásobníku! No hlavne že to se nakonec povedlo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Štastlivec</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Máš na úcte osm neprátel v rade. Latka je nastavena vysoko - ted at ukážou, co v nich je.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Cerná listina</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Díky tvé opatrnosti a obezretnosti te nikdo nedokázal zabít. Podarilo se ti celou hru zustat naživu a zároven získat pres patnáct bodu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoik</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Nestojíš o nevyžádanou pozornost, a tak za všech okolností používáš tlumic. Proc nepríteli prozrazovat, z které strany prilétne smrt?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Tichá smrt</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Znáš jednoduchý zpusob jak zlikvidovat neprátele - jednoduše jít a získat dvakrát víc bodu než kdokoliv z nich.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Drtivá prevaha</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Tvuj smelý plán na neprodlené získání artefaktu se shledal s úspechem! Povedlo se ti zabodovat v prvních trech minutách hry.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Vaši neprátelé si k výhre ani nepricichli, vyhráli jste na plné cáre a oni nezískali ani jediný artefakt. Takhle vypadá týmová spolupráce!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Kanár</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Na špicce každé kategorie figurovala tatáž osoba - ty! Nejvíc zárezu, nejvíc získaných artefaktu a nejméne úmrtí. Jen tak dál!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Všestrannost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Tvé zrucnosti s nožem se nikdo nevyrovná! Vykucháním trí neprátel behem dvaceti vterin se ti podarilo dokázat, že správný zabiják nepotrebuje strelný prach.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Bes</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Každá, byt sebelepší zbroj má nekde skulinku. A ty víš, jak tuhle skulinku najít - proste neprítele strelíš do oka!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Achillova pata</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Z neprátelských kulek si nic nedeláš! Proste jimi bez poskvrnky projdeš a pak to nepríteli spocítáš!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Rychlejší než výstrel</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Jsi ochoten zkoumat nejnovejší dení v Zóne. Posunul jsi naše znalosti o Zóne o kus dál tím, že jsi našel nové anomální útvary, které veda doposud neznala.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Pruzkumník</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Stalkeri si te ted váží více.\nJako ocenení tvých cinu ti v osobní schránce ve stanici Janov nechali nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Nesnažíš se vyhýbat nebezpecným mutantum, místo toho je zabíjíš a vedeš si v tom dobre. Dobrí lovci se mezi stalkery teší velké úcte.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Lovec mutantu</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Stalkeri si te ted váží více.\nJako projev uznání ti v osobní schránce ve Skadovsku zanechali zdravotnický materiál.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Odhalil jsi záhadu mizejicích stalkeru ve Skadovsku: na vine tentokrát nebyli mutanti, ale mnohem zákernejší neprítel – clovek. Tvá úspešná honba za pravdou ti vydobyla respekt mezi stalkery.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detektiv</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Stalkeri si te ted víc váží.\nPožádali obchodníka Hejkala, aby ti poskytl slevu.\nFousác ti od nynejška nabídne za artefakty tu nejlepší možnou cenu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Ukázal jsi banditum a jejich veliteli Sultánovi, kdo je tady šéfem, a ostatní stalkeri si te za to oblíbili. Ve Skadovsku budeš vždy vítán.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Jeden z nás</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Vydobyl sis respekt banditu.\nObchodník Hejkal ti ze strachu, že by mohl být tvým dalším tercem, poskytl slevu.\nFousác ti dle dohody bude odvádet cást svého zisku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Pomohl jsi Sultánovi prelstít stalkery a prevzít kontrolu nad Fousácovými obchody. V Zatonu jsi ted obávanou a respektovanou osobností.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Šéf</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Stalkeri se rozhodli, že Strakácovu korist, kterou získal díky lžím a podvodum, predají nekomu, kdo si ji zaslouží. Najdeš ji ve své osobní schránce v Janove.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Predal jsi toho bídáka spravedlnosti. Strakác podvedl a oklamal mnoho stalkeru a ted dostal, co si zasloužil.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Posel spravedlnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Stalkeri si te ted váží více.\nBanditi se te budou snažit dostat, kdykoliv vstoupíš do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Našel jsi všechny typy artefaktu, které výzkumníci Zóny znají. Tím sis vydobyl respekt stalkeru a pozornost ze strany banditu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Hledac artefaktu</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Kardan dokáže provést jedinecné úpravy, namontováním hydraulických servomotorových posilovacu ti umožní rychlý pohyb v exoskeletu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Kardan ted má všechny nástroje, které by mohl potrebovat. To mu umožní provádet nová a složitejší vylepšení.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Machr pres zbrane</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Nitrák ovládá unikátní úpravy taktické prilby: dokáže pridat infracervený skener schopný detekovat lidské bytosti ve tvém okolí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Nitrák má všechny nástroje, o kterých by technik Zóny mohl snít. Nyní muže provádet hi-tech úpravy.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Hi-tech profík</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Díky své zkušenosti se ti darí nacházet vzácné artefakty casteji.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Teoreticky ve stredu Zóny nezustala žádná oblast, kterou bys ješte nenavštívil. Byl jsi témer u všech místních anomálií.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Ostrílený stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Tvé vudcovské schopnosti zvyšují šance týmu na prežití.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Mel jsi na starost týmovou práci, proto jsi poskládal velkou družinu a dokázal ji dobre vést.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Vudce</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Svoboda, Povinnost, volní stalkeri a dokonce i banditi již poznali tvé vyjednávací schopnosti a díky tomu si te váží.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Problémy dokážeš rešit bez krve. Kdo potrebuje hrubou sílu, když stejne dobre muže posloužit i pár dobre volených slov? Presto by sis mel dávat pozor na lidi, kterí nejdrív strílejí a až pak se ptají.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomat</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>S vedci jsi strávil tolik casu, že te lidé casto považují za vedeckého pracovníka. V bunkrech vedcu te považují za jednoho ze svých.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Vedecký pracovník</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Tvé vztahy s Povinností se zlepšily. Pokud se dostaneš do problému, bojovníci Povinnosti se ti pokusí pomoci.\nNitrák, technik se vztahy k Povinnosti, ti nabídl slevu.\nTvé vztahy se Svobodou upadly.\nHavajan, obchodník uprednostnující Svobodu, ted za své zboží bude chtít více.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Nekolikrát jsi Povinnosti pomohl a díky tomu sis vydobyl uznání bojovníku Povinnosti i jejich prátel. Pamatuj však na to, že v Zóne nežijí jen príznivci Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Prítel Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>\nTvé vztaky se Svobodou se zlepšily. Pokud se dostaneš do potíží, bojovníci Svobody se ti pokusí pomoci.\nHavajan, obchodník se vztahem ke Svobode, ti nabídl slevu.\nTvé vztahy s Povinností se zhoršily.\nNitrák, technik uprednostnující Povinnost, ted za své služby bude chtít více.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Nekolikrát jsi Svobode pomohl a díky tomu sis vydobyl uznání bojovníku Svobody i jejich prátel. Pamatuj však na to, že v Zóne nežijí jen príznivci Svobody.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Prítel Svobody</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Stalkeri v Janove ocenují rovnováhu sil mezi Povinností a Svobodou, díky cemuž ti technici i obchodníci poskytli slevu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Nepriklonil ses k žádné z frakcí a vždy vystupuješ jako svobodný stalker. Nenadelal sis žádné neprátele, ale nemáš ani prátele.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Nezaujatý</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Obchodníci ti nabízejí vzácnejší a dražší zboží.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Ackoliv víš, co znamená být švorc, v soucasné dobe si v oblastí financí nevedeš špatne. Spíš naopak, tvoje bohatství je znacné a obchodníci si zákazníku tvého postavení velice cení.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Solventní klient</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Poté, co jsi získal poznámky, našel Strelec nový duvod žít a dosáhnout svého cíle, at to stojí, co to stojí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Tvá prozíravost se vyplatila: po nalezení poznámek ve skrýších Strelcových skupin sis je nechal, dokud jsi nenašel jejich právoplatného majitele.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Strážce tajemství</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Díky užití anabolických pilulek jsi dokázal prežít emisi, aniž by ses pred ní skryl. Úcinky této události na tvou psychiku nejsou jasné, ale v hlave máš podivné ticho. Zdá se, že už nedokážeš slyšet konstantní proud myšlenek.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Poznamenán Zónou</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Obchodník Hejkal ti nabídl slevu za to, že jsi jeho nejlepším informátorem a partnerem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Kdykoliv se ti do rukou dostanou nejaké informace, dokážeš najít jejich správného kupce. Pri prodeji informací tem, kdo je potrebují, samozrejme myslíš hlavne na sebe.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Prekupník informací</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Tvé vztahy se stalkery se zlepšily. Pokud se dostaneš do potíží, stalkeri se ti pokusí pomoci.\nZdravotníci stalkeru souhlasili s tím, že ti své zboží budou prodávat za nákupní ceny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Kdykoliv se stalkeri dostanou do problému, jsi pripraven jim pomoci. Ackoliv jejich frakce není príliš jednotná, v neoficiálním bratrstvu stalkeru od nynejška máš své prátele, kterí ti pomohou nejen v boji.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Prítel stalkeru</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Díky rade nových informací dokázali profesori Hermann a Ozerskij vynalézt nový, experimentální lék na bázi antibiotik.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Jsi-li pri zdraví, mužeš prežít emisi i bez použití léciv.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Profesoru Hermannovi pripadáš natolik užitecný, že ti nabídl zdravotnické potreby a výbavu, které jsou obvykle urceny jen pro osádku bunkru.\nNovikov si na tebe tak zvykl, že už po tobe nechce peníze za modifikacní práce, stací mu jen peníze na soucástky.</text>
	</string>
</string_table>
