<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Hele, mel bych dotaz...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Tak to vybal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Co si myslíš o Ciperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>O Ciperovi? Jednoho krásnýho dne si toho kokota odchytíme i se zbožím, odvedeme si ho na náký tichý místo a pekne mu zvalchujeme záda!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Nevíš neco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Jó, to je povedená historka. V zásade jde o to, že borci ze Smetáku si vymysleli príbeh o Oáze a dali si sakra záležet, aby byl uveritelnej a aby obsahoval i popis cesty. Pak se posadili na zadky a hezky cekali. No a co se nestalo? Napochodovalo jim tam tolik duverivejch mamlasu, že když je všechny voškubali, byli v balíku a odešli ze Zóny. Kdo by se jim divil? Jsou na celej život zajištení. Zustal tu jenom jeden z nich, jakejsi Jogín.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Že když tam prijdeš, docista se uzdravíš ze všeho. Zní to celkem slibne - kdybych už nemel kocoviny ani hemoroidy, to bych si nechal líbit! Najdi Oázu, zarid si tam lázne a jsi vysmátej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>Proc bych o ní mel neco vedet? Jsou to jenom žvásty pro debily. Pravej chlap takový pícovine neverí. Si to predstav... sedíš si takhle v hospode s pekne vychlazeným kouskem, kolem tebe se žvanej stalkeri a dohadujou se, kde ta Oáza vlastne je. Každej z nich prísahá na vlastní babicku, že na tom míste byl... ale kde presne to má bejt, to se z nejakýho duvodu neshodnou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Neznáš nejakého Strakáce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Ale jo... stacil mi jeden pohled, abych poznal, že je to totální vul. I mezi stalkerama se o nem povídá, že je totální vul. Ale kde ho najít, to fakt nevím. Jestli te tak zajímá, budeš si ho muset najít sám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Ne... jsi první, od koho to jméno slyším.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Leda krysa. Mel by ses optat papalášu na Janove, ty jsou v lovení krys fakt dobrý.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Kdo by dokázal dešifrovat nejaká data?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>No, prej že Nitrák z Janova je dobrej. Když ješte nepracoval pro Povinnost, naši chlapi si u nej párkrát nechali hacknout PDA cizích stalkeru... Jó, starý zlatý casy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Me se na tyhle vedecký sracicky neptej, šéfiku. Radši si sežen hackera. Pár let jsem šel sedel a jednoho jsem potkal v lochu, ale krome nej žádnýho neznám. Když me pustili ven, jemu porád ješte zbejval bur...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nej mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Na Skadovsku bydlí obchodník, ríkají mu Hejkal. Platí fakt slušne a chlapi mu cas od casu strelej i nejaký to PDA. Nemá žádný vlezlý otázky, to se taky cení.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Prakticky kdokoliv, kámo. Vždyt si to vem: lidi z jeho vlastní frakce by toho sráce pohrbili zaživa, ostatní frakce by spustily solidní rotyku, akorát Hejkal na Zatonu dokáže zarídit, aby to PDA zmizelo. S tim rozdílem, že jenom Hejkal bude vedet, kde se to PDA zase objeví... volba je na tobe.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náradí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Jestli potrebuješ chirurgický náciní, prolezl bych nemocnice a záchranky. Jestli potrebuješ stavarský náradí, mrkni se do lomu u Jupitera. No a jestli potrebuješ klešte, kladiva a tak, prohledej nejakou dílnu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Proc bych to jako mel vedet? Dokážu ze stalkeru vytrískat prachy i bez náradí, sleduj... Klídek, jenom si delám prdel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Kdo umí odblokovat pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Dobrá otázka! Já jsem totiž místní specialista, že jo? Ha! Jseš blbej, vole? Poptej se u nejakejch vedcu nebo techniku... prece vážne neveríš, že bych se v takových vecech vyznal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Reknu ti to takhle: naposledy, co jsem odemykal pametovej modul, byl jsem ješte na základce a ten pametovej modul byla tríapulpalcová disketa. S timhle bež votravovat jiný experty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Kdo by se dokázal vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Znáš Kardana ze Skadovsku? No tak ten se onehdá ztrískal, popadl pácidlo a zacal po celý lodi honit jednoho magora. Jak ale znám Kardana, dokázal by to pácidlo použít i k užitecnejším úcelum. Treba by i vylomil sejf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Se správným vybaveníckem bych to zmáknul treba i já, ale kdo má sebou do Zóny tahat náradí? Zajdi za technikama, vole, ty jsou v takových vecech dobrý. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Sháním jistého Pahejla. Nevíš, kde bych ho mohl najít?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>Co já vim. Optej se na Skadovsku u Sultána. Takovej boss bude vedet, kde má svý potlouky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Jo, o tomhle hovadu už jsem slyšel. Normálne se vometá kolem Zatonu, takže tady ho nehledej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Nevíš nic o tech zrícených vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>A koho by takový echo nezajímalo? Máš vznetlivý informace, kamaráde, nejrozumnejší bude obrátit se na Hejkala ze Skadovsku. Tak si vydeláš pekný prachy, ale zároven si nenadeláš neprátele.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Ne. Vžij se do mý kuže: nalevo mám Povinnost, napravo Svobodu, za prdelí stalkery. A ty cekáš, že budu sledovat oblohu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Hoši ríkali, že nejakej vrtulník se zamotal do drátu v Železným lese. Jenomže tam narazíš i na kopu jiných vecí... drív nebo pozdejc vlezeš do anomálie nebo ti poltergeist rozmázne lebku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Jo, pár chlapu videlo, jak se jeden vrtulník zrítil na plošinu. Vtip je ale v tom, že tam nevede žádná cesta. Ten vrtulník prej letel divne šejdrem, skoro jako kdyby si pilot neco šlehnul.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Slyšel jsem, že jeden vrtulník si chtel hrát na ponorku a švihnul to sebou do bažin. Jak se dalo cekat, daleko nedoplul. A voda z bažin taky není zrovna dobrá na zdraví - jedy, chemikálie a další sracky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Nepohybuje se tu armáda?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Navigátor, si myslim... je to tady v okolí hlavní pruvodce. Bylo by fajn, kdyby mel i nejaký mapy a nerídil se porád jenom hvezdama jako ted.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Chlapi prej videli družstvo vojáku, jak si to šine z jižní plošiny prímo smerem k žoldáckýmu táboru. Bylo jim jasno, že tam se zacnou veci srát, a tak radši vypadli pryc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Nekdo mi vyprável, jak se banda vojenských dutohlavu snažila vytahat svuj vercajk z vrtulníku, co se jim zaboril do bažin. Si to predstav: pet hošanu v uniformách poskakuje v mocále a snaží se neušpinit... ti museli nadával tak, že by se i námorník stydel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Jeden borec mi povídal, jak sledoval jistýho stalkera, aby ho potom mohl oškubat. Najednou zaslechl výstrely a tak. Ukázalo se, že armáda tam bojuje se žoldákama. Borec zalehl a preckal prestrelku, jenomže ten stalker mu mezitim vzal roha. Smula, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>No, jeden kámoš zažil docela srandovní scénu. Predstav si tu lod, co má na palube mlejn, a pred ní si to rázuje Noe, celej rozpálenej, na plnou hubu nadává. Deset vojclu couvá a snaží se uklidit co nejdál od nej. Kámoš se tenkrát pekne zasmál, pak je zas nechal svýmu osudu a odešel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Ne, tady to bejvá dost ošemetný. Všude chlapi s nabitýma puškama a další srandy... nemám cas zkoumat, kdo z nich patrí k armáde nebo kdo pro zmenu k Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Víš, jak se dá dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>He he, já a chlapi ti rádi posloužíme! Zarídíme tem vedcum takovou ochranu, jakou ješte nezažili! Stalkeri a mutanti budou posraný až za ušima, všichni se vedcum budou vyhejbat obloukem! Zacáluješ každej tejden na ruku a jsme dohodnutí. Nezapomen na vánocní príplatek!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Pešky, kámo. Hezky se projdi do Jupiteru a zeptej se tam, protože ze Zatonu do Pripjati žádná prímá cesta nevede. To je vedecky dokázáno.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Hele, vole, vypadám snad jako nejakej zasranej pruvodce? Mám na cele vytetováno „Zde se mužete ptát na kokotiny,“ nebo co? Bež se optat Navigátor, ten je za takový odpovedi placenej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Ne... beztak bych tam nemel co delat. Nejsou tam stalkeri, co by se dali oškubat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Mužeš mi doporucit nekoho, kdo tady nemá príliš závazku a chtel by vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripjat neni místo pro lidi, jako jsme my. Vždyt si to vem, samý mutanti a anomálie... teda stejne jako ve zbytku Zóny, s tím rozdílem, že tam není koho okrást. Až se do Pripjati nasáckujou stalkeri, dej nám echo a my tam dorazíme, abysme zachovali prirozenou rovnováhu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Nemám tušení, kámo. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Našel jsem divnou pušku. Nevíš, kdo by o ní mohl neco vedet?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Bejt tebou, zeptám se techniku. Je to jejich práce, vyznat se v takových vecech, ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Co já vím. Na Skadovsku mají nejakýho Cardana, prej je to technickej génius a kdesi cosi. Zeptej se treba jeho... i když podle me je to jen starej ožrala.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Kde by se dal najmout nekdo, kdo by vedcum pomohl s merením?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>To je snadný - sver to našim chlapum. Teda ne že by vystudovali nejakou školu ani nic takovýho, ale dej jim libovolnýho chlapa a oni mu vezmou míry odshora až dolu. Až si ho namerej, už stací jenom vykopat peknej hrobecek, a to taky zvládneme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Doporucil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Tak zvláštní artefakt, povídáš? To se na to podívejme... Podej mi ho, at si ho mužu prohlídnout... Ha, klídek! Delám si prdel. Ale bejt tebou, tak to moc neukazuju. Ne každej má takovej smysl pro humor jak já.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Ty si veríš, když tady tak máváš artefaktem. Respekt. Takže ti poradím: chlap, kterýho potrebuješ, se jmenuje Fousác a sídlí na Skadovsku. Nikdo neví, jak pašuje artefakty ze Zóny, ale koupí od tebe prakticky cokoliv.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Nedaleko odsud jsem našel hnízdo upíru. Co budeme delat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Ech, máme snad na výber? Vypadneme odsud, to udeláme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Zapomen, že jsem neco rekl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Mel bych jednu otázecku...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Ptej se.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Co si myslíš o Ciperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>O Ciperovi? Toho neznám. Možná je v jiným družstvu, ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Neslyšel jsi neco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Stalkerovská pohádka. To jsou celý stalkeri: vymýšlejí si pícoviny, potom jim sami uverej a zacnou je hledat! Bejt tebou, proste to prehlížím. Tyhlety báchorky jsou nakažlivý: uveríš jedný a zanedlouho budeš verit, že Plnic prání doopravdy existoval.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Myslíš to místo, kde se všechny rány zázracne hojí a kde se ti magicky obnoví veškerá energie? Mám pro tebe novinku, kamaráde: nic takovýho neexistuje. Stalkeri si to vymysleli, aby Zóna nepusobila tak nebezpecne. Krutá realita se má tak, že v Zóne žádný bezpecný místo nenajdeš. Dávej si pozor a za každých okolností zustan pri zemi - snílci tady v Zóne dlouho neprežijou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Jasne. Nacházejí se tam hromady artefaktu, který se vyvažujou zlatem, a navíc ti lítají prakticky samy do huby, zatímco ty se válíš v bahne a necháš se masírovat... to byl vtip, mimochodem. Já na Oázu neverím, i když by to bylo pekný místo. Dala by se tam postavit nemocnice, kde by nemuseli bejt žádný doktori. Lidi by proste prišli a automaticky se uzdravili. Ty vole, to je úlet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Nepotkal jsi stalkera jménem Strakác?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Mám co delat, abych si zapamatoval jména lidí z Povinnosti, a ty se me ptáš ješte na stalkery? Mají základnu na Skadovsku, zeptej se tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Nepotkal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Ha, vidíš? Na základne Povinnosti by se nic takovýho stát nemohlo, ale tady se to hemží hovadama ze Svobody. Pátrej mezi nima.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Kdo by mi mohl pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Na janovským nádraží mají technika, jmenuje se Nitrák. S elektronikou je fakt dobrej. Kdysi jsem zapomnel heslo od svýho PDA a on ho hacknul behem peti vterin!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Zajdi si do Janova. Tam se poptej po Nitrákovi, ten je na tohle machr.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nej mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Obchodníka z Povinnosti? To není možný! No ale jestli prece jenom máš nejaký info, mel bys ho predat podplukovníku Šulgovi. Ten už si s tím poradí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náradí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Kousek odsud je celá továrna. Ted už samozrejme bude dost vybrakovaná, ale stejne by ses mohl podívat do jejích skladu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Bejt tebou, zacnu u opuštených dílen. Neco by se taky mohlo najít v obchodech.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Tady nemáme nic než anomálie a mutanty. Cha! Do anomálií bych se radši nedíval a bjureri s kontrolorama ti taky žádný náradí neprodají!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Ted jsi mne pripomnel, že tady kousek pod mostem stojí vlak. Takový vlaky jsem vídal už drív, cestujou v nich technický specialisti. Treba najdeš nejaký náradí tam. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Kdo by zvládl odblokovat pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitrák - to je jedinej chlap na janovským nádraží, kterej se v takových vecech vyzná.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>To se budeš muset optat technika. A jedinej ucházející technik široko daleko je Nitrák z Janova.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Kdo by se mohl vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Prej že stalkeri mají nejakýho technika. Chlastá jako Dán, ale ve svý práci se vyzná. Zkus to u nej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Cha, to je jako kdybys to na me zkusil s trezorem. S ocelovou srandou si neporadí urcite ani Nitrák... leda by mela elektronickej zámek, to by pak byla jiná.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Hledám jistého Pahejla, patrí ke stalkerum. Nevíš, kde by byl k nalezení?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Proc se nezeptáš stalkeru? Všechny svoje lidi znají. O Hejlovi, nebo jak se to jmenuje, jsem nikdy neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Víš  neco o tech ztroskotaných vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Kdo by mel zájem o informace týkající se zakladatele Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Urcite náš velitel. Nahlas všechno, co víš, Šulgovi a vysloužíš si vdek celý Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Jo, naši pruzkumníci zahlídli vojenskou helikoptéru, jak se snaží pristát na ploše za Jupiterem. Prej se jim snažili signalizovat, aby zmenili kurs, ale pilot mel asi plný ruce práce s necim jiným. Doufám, že se ti bagouni v pohode dostali pres to minový pole.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Tady nic nevíme. Máme celkem omezený zprávy... zkus se zeptat našich lidí u Janova.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Jedna naše hlídka nahlásila, že jakási vojenská helikoptéra se pokoušela nouzove pristát na ploše u Jupiteru. Bohužel se nepovedlo a vrtulník prolítl strechou prímo do tovární haly. Nemohl to nikdo prežít - a naše hlídka po nehode nezachytila žádný nouzový volání.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Nevideli jste tu nejaké vojáky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Nekdo, komu by se hodila. A ted narážím na Navigátora - delá tu pruvodce na ceste mezi Janovem a Skadovskem. Ty mapy by mu urcite prišly vhod.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Vojáky? Tady jsem žádný nevidel. Je ale pravda, že v tehle místech moc casu netrávíme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Nedávno jsme videli mrtvolu vojáka v minovým poli. Nejspíš patril k tem týpkum, co se zrítili v tom vrtulníku. Do mašiny se vejde až osm lidí plus posádka a ti se logicky museli nejak dostat pryc. Nikdo si ale nevšiml, kam šli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Jeden cápek v uniforme vyrizoval cosi s vedci v bunkru. Prišel teprv nedávno. Víc nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Nedávno jsme videli nejakýho vojáka, jak vchází do budovy poblíž protiletadlového komplexu Volchov. Je ale celkem možný, že to byl jenom zombík v uniforme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkeri se s jednou vojenskou jednotkou potkali u Jupiteru. Podle popisu to vypadalo na výsadkáre. Doprovázel je neznámej stalker a meli namíreno k Pripjati. Popis zní celkem spolehlive, ale z vlastních zkušeností vím, že podobným historkám se nedá moc verit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Víš, kudy se dá dojít do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Koho si mužu najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Nikdo neposkytne lepší ochranu než Povinnost. Bež se do Janova domluvit s podplukovníkem Šulgou. Urcite to nejak vymyslíte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Kdepak. Sice pro ne pracujou lidi ze Svobody, ale mi se do toho nehodláme plést. Celej den poslouchat, jak ti idioti melou jednu hovadinu za druhou... to už je lepší umrít.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Povinnost nemá zatím žádný duvod, proc hledat cestu do Pripjati. Ale stejne hromadíme informace. Máme treba nepotvrzený zprávy, že zpod Jupitera vedou  prímo do Pripjati podzemní chodby. Jenomže overit tyhle informace, to by vyžadovalo dukladne prozkoumat každou píd továrny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Ne. Jestli sháníš podobný informace, budeš si muset promluvit s civilním pruvodcem. Naši pruzkumníci mají své práce až po hlavu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Naši pruzkumníci prubežne hledají bezpecné cesty do Pripjati, ale zatím bezvýsledne.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Mohl bys mi doporucit nekoho, koho tady nic nedrží a kdo by chtel vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Povinnost má v týhle oblasti omezený možnosti. Zeptej se našich na Janove.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Šušká se, že u vedcu v bunkru bydlí i nejakej typan od armády. Zkejsnul tam a nemá se jak dostat pryc. Vedci totiž slouží termíny na dvanáct až osmnáct mesícu, ti s nim nepujdou, a on se nezvedne a nepujde pešky sám až na okraj Zóny. Zeptej se ho, treba by šel s tebou .</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Zkus se poptat mezi lidma, co toužej po dobrodružství. Napríklad na janovským nádraží žije jeden stalker, jakejsi Váno. Je mu jedno, do jakýho pruseru se zase dostane, a treba by mohl bejt i užitecnej - je to frajer, dokáže najít cestu skrz anomálii klidne i se zavrenýma ocima.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Usporádej náborovou kampan v ústavu pro duševne choré... A nebo bych pro tebe mel lepší alternativu - bojovníci Monolitu. Což mi pripomíná, nedávno jsme jedno jejich družstvo zahlídli poblíž protiletecký základny. Ti nejspíš budou znát cestu do Pripjati... Hele, vole, doufám, že me nebereš vážne.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Poptej se po dobrovolnících u nás v Povinnosti. Co treba Tulák? Tomu ješte nepridelili misi, tak by ho podplukovník možná mohl poslat s tebou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Oba dva víme, že nejlepší bojovníky najdeš u Povinnosti. Bohužel, v tuhle chvíli máme jiný starosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nekoho, kdo by o ní mohl cokoliv vedet?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>No maucta! To je porádný delo! To sis vyrábel sám, nebo jsi to vážne našel? Nic podobnýho jsem jakteživ nevidel... no, zeptej se u techniku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Koho bych si mohl najmout, aby provádel merení pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>To je blbá otázka - Povinnost, jak jinak. Máme spoustu zkušených chlapu a s vedcema jsme spolupracovali už drív. Zajdi za podplukovníkem Šulgou. Urcite pro tu práci splaší nejaký volný družstvo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Kdo by se tam chtel motat, když bunkr stráží Svoboda? Tihle zasraný pacifisti jsou vetšinu casu tak zhulený, že je šance tak fifty, fifty, jestli odbouchnou neprítele nebo nekoho z vlastních.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Našel jsem podivný artefakt. Doporucíš mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Artefakty jsou všechny podivný. A nedoporucuju ti tahat tenhle kousek jen tak s sebou. Predej ho znalcum a pust ho z hlavy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Mel bys ho ukázat stalkerum – ti se v tehle hovadinkách vyznaj. A nebo ješte líp, ukaž ho tomu cloveku, komu stalkeri sami prodávají artefakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel hnízdo upíru. Co budeme delat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Družstva Povinnosti se momentálne nevenují úklidovým akcím v týhle oblasti. Hnízda budou muset pockat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Jako kdybych nic nerekl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Poslyš, mel bych dotaz...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Vyval to.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Co si myslíš o Ciperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>O tom jsem toho moc neslyšel. Radši se poptej u stalkeru... k tem patrí, nebo ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Neslyšel jsi nic o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Ledacos... musim uznat, že historka je to pekná. Palác v pustinách, ostrov v mlze, zámek v oblacích... Šambala, Eden... Oáza. Každej svobodnej clovek má neco, o cem s ní. Tak už to hold chodí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>No, jeden stalker mi kdysi vyprável zajímavej príbeh. To byl myslím první clovek, od kterýho jsem slyšel o Oáze. Ríkal mi, že podle legendy se ti tam uzdraví všechny zranení, uklidníš se a uvolníš se, skoro jako kdybys už nebyl v Zóne. Od tý doby jsem ho nevidel... teprv po nekolika dnech jsem si vzpomnel, že kdysi kulhal, ale když ode me odcházel, tak šel zpríma. Jo, a taky vypadal o peknou rádku let mladší.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Jo, stalkeri mi od ní dokonce dali souradnice... desatery ruzný souradnice. Když si je zakreslím na mapu, vznikne okruh sahající od Vypalovace až k elektrárne, zhruba uprostred pak je Janov. Je dost možný, že v Oáze stojíme prímo tady a ted, tak si to užij!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Neznáš stalkera jménem Strakác?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Kdepak. Já moc svobodných stalkeru neznám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Strakác? Ne, ale má suprový jméno.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Ne, takový lidi u nás nemáme. Jsou tu týpci, co si z tvýho chleba ukrojej krajíc, když se nedíváš, nebo ti upijou trochu koralky, ale vyložený zlodeje fakt ne...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Kdo mi muže pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Ríká se, že Nitrák z Janova je machr pres ruzný kombinace a algoritmy. Nejsem si ale jistej, nikdy jsem s ním nemluvil. Pracuje pro Povinnost, a tak si na nás svobodný moc casu neudelá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Nejsem expert pres místní experty... Až príšte pujdeš do Janova, zeptej se tam našich. Urcite ti poradej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nej mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>To zní lákave! Ukázal bych ho Lokimu, to je náš šéf. Bydlí v Janove. Však on už zarídí, aby se svobodný lidi dozvedeli, jakou pakáž do svých rad prijímá Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Kde se tady dá sehnat náradí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>V továrne, vole, kde jinde? Není tam zrovna moc živo, ale až uvidíš sklady, spraví se ti nálada. Je v nich trochu bezpecnejc a dá se tam najít solidní vercajck.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>To je dobrá otázka, céce. Zkusíme se nad ní zamyslet... Kde bys shánel náradí, kdybys nebyl v Zóne? No jestli nejsi úplne vymatlanej, zašel bys ho koupit do obchodu. Jestli si, vlezeš do nejaký dílny. Nemám pravdu? V Zóne je to úplne stejný - musíš se jít nekam podívat. Jednodušší už to bejt nemuže, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Náradí? Ty vole, to je nejaký krycí slovo? Hele, tady nemáme žádný chlupatý, mužeš mluvit otevrene. Pockat... tys to myslel vážne? Tak v tom prípade fakt nevim.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Slyšel jsem, že jeden z našich chlapu kdysi hledal náradí a vlezl do toho vagónu pod mostem. Našel tam starou Teslu... jo a taky povídal, že to tam není žádná prdel... Proc ti tohle vlastne povídám?  Jo, protože tam zahlídl nejaký náradí na podlaze, ale nakonec ho tam nechal. Bylo to moc nebezpecný.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Kdo umí odblokovat pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>To by mel zvládnout Novikov, ten z vedeckýho bunkru. Je rychlej, dobrej a zdvorilej. Pak ješte v Janove sídlí Nitrák, ten nohsled Povinnosti. Je levnej a nešikovnej, i když tohle by mohl zvládnout.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Asi nejakej zkušenej technik. Ten místní delá spíš do hejblátek a mechanismu, takže jestli tomu pametovýmu modulu nepotrebuješ vymenit hlaven, zkus to radši v Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Kdo by se dokázal vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Kdosi mi kdysi doporucoval Kardana, toho ze Skadovsku. Prej že ten se ve svý práci vyzná, i když je vetšinu casu totálne našrot. Treba ti s tou vloupávackou pomuže.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Myslíš nekoho, kdo se vylamováním ocelových dverí živí? V tom prípade ti místní technik Nitrák nepomuže. Ten se vlamuje spíš do cizí elektroniky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Hledám stalkera jménem Pahejl. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>To mi nic neríká... bejt tebou, zeptám se jiných stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Nevíš nic o tech ztroskotaných vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Rozhodne Likoho. To je náš velitel, sídlí v Janove. I kdyby nevedel, co s tema informacema má delat, porád mu je dej - hlavní je, aby se k nim nedostala Povinnost. Dokážeš si predstavit, jaký množství propagandy by z toho uvarili? Bolí me hlava, jen co na to pomyslím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Jo. Znáš tu historku o vrtulníku uprostred minovýho pole? Ve strucnosti jde o to, že zelený mozky sebou švihly prímo na rezervní pristávací plochu, kterou jiný zelený mozky pred šesti járama podminovaly. Nekdo si myslí, že ztroskotali z cistý hlouposti, ale já bych za tím hledal neco jinýho. Preber si to takhle: ted mají hoši v bagancatách jistotu, že jim do vrtulníku nikdo nepoleze. Splnej si svou misi, jednoduše se k nemu vrátej, trochu ho zalátaj a tradá! Mužou letet. To by me zajímalo, o co v tý jejich misi jde...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Nejsem zdejší, vím leda velký hovno. Poptej se radši v Janove - naši lidi ti povyprávej všechno, co potrebuješ vedet, a nádavkem ti prihodej ješte všechno, co vedet nepotrebuješ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Jo, pár chlapu onehdá zahlídlo vrtulník, co letel tak jako fakt divne. A pristání nemel taky zrovna hladký - plácnul s sebou prímo na strechu jedný haly v Jupiteru. Prej se tou strechou proboril prímo dovnitr a pak ho zasypala porádná hromada bordelu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Nevideli jste tu armádu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Koho by mohla zajímat mapa míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Každopádne Navigátora. Delá tady stalkerum hlavního pruvodce. Jestli chceš hodit rec o mapách, hledáš jeho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>To chce klid, vole. Nemáme tu fízly, ani bagouny, ani lidový milice a nic takovýho. V Zóne jseš v naprostým bezpecí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Ne, ale chlapi mi ríkali, že zahlídli nejakou vojenskou jednotku, jak klickuje minovým polem za pristávací plochou. Nejdrív jim chteli píchnout, ale pak se na ne vysrali. Vojclum se nedá verit, ani co by se za nehet vešlo. Nikdy nevíš, kdy jim rupne v bedne a oni te strelej do zad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Sám jsem nikoho nepotkal, ale proslejchá se, že jednoho zoldáta mají vedci v tom svým bunkru. Ozerskij, ten biolog, povídal, že k nim prišel od toho vrtulníku, co spadnul do továrny... koluje takovej vtip, že prej si vedci konecne našli pokusnýho králíka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Osobne ne, ale neco se povídá mezi svobodnýma stalkerama. Prej že zahlídli jednoho vojcla u protiletecký základny Volchov. Stopro jde o zombíka nebo nejakýho probuzenýho ducha... co myslíš?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Ne. Jeden borec si navymejšlel, že videl sedm vojáku a jednoho svobodnýho stalkera, kterej je vedl houštím za rádiozávodem smerem na Pripjat. Trávu už jsme v Zóne nemeli ani nepamatuju, takže to musely bejt cistý lži.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Víš, jak se dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Svobodu. Jinými slovy nás. S vedcama spolupracujeme neustále, takže pohlídat je by pro nás byla hracka. Zeptej se v Janove našeho šéfa Lokiho. Urcite nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>No nevim, céce. Ke mne se doneslo, že vedátori si najali družstvo Povinnosti, který pro ne ted maká. Rádi bysme ty obrejlence pohlídali, ale cumet od rána do vecera na ty nafouklý ksichty z Povinnosti? To nám za to nestojí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Prej se tam dá projít z Jupitera... jakože z tý továrny, ne z planety! Ha ha ha! Ten se povedl, to musíš uznat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Nemám sebemenší potuchy. Furt nemám cas, abych se tam podíval. Zkusil bych to v tábore u Navigátora. Je to svobodnej stalker a v tehle místech se vyzná jak nikdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Brácho, kdybych to vedel, už bych tam dávno byl. Zdrhnout pred Povinností, vojenskýma a vším tím strílením, to by bylo bájo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Doporucíš mi nekoho, kdo tu nemá moc závazku a kdo by se chtel vydat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Sorry, kámo. V Zatonu nikoho takovýho neznám. Poradil bych ti, aby ses zeptal našich v Janove.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Víš, kde mají vedci bunkr, že jo? No, tak nedávno se jim to tam zacalo vymykat z rukou. Nejdrív se Garik, ten stalker, rozhodl odejít do Pripjati a ted se o totéž pokouší ten vojácek. Garik je samotár a zakládá si na tom, ale ten voják... to je presne ten, koho hledáš.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Pro me za me zkus treba Vana z Janova. Je to fajnovej chlap a kdyby chtel, mohl by se už dávno pridat ke Svobode. Ale asi se nechce motat do rubacek s Povinností... nebo jakejchkoli jinejch rubacek. Je to ale jeho názor a my ho respektujeme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>No jasne. Pár našich chlapu zahlídlo dole u vyschlýho jezera jakousi partu - presne takový lidi, jaký hledáš. Urcite znají Pripjat jako vlastní boty a navíc se zdá, že pro nikoho nepracujou. A urcite budou pekne nebojácný, jsou to totiž kreténi z Monolitu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Jo. Tulák, velitel našich novácku... prestává se mu mezi náma líbit. Jeho hoši se prizpusobili jedna básen, ale on se furt tvárí jak zaraženej prd. Zeptej se ho. Nerad vidím, když musí férovej chlap tvrdnout nekde, kde ho to neba.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nemám tucha.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nekoho, kdo by o ní mohl neco vedet?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Manuál u ní asi pribalenej nebyl, co? Nebyl? Tak v tom prípade nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Vedci potrebují provést pár merení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Naši hoši by to meli zmáknout. Ve Svobode máme dost chytrých mozku a když neco nevíme, zeptáme se v bunkru. Milerádi posloužíme pro prospech vedy! Zeptej se v Janove Lokiho, urcite ti rekne to samý.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Já bych to s chlapama celkem rád nameril, ale pred bunkrem ted hlídkuje Povinnost. Nezcvoknout z vedátoru je husarskej kousek sám o sobe, ale tvrdnout tam každej den celej den, to rozhodne nemuže bejt zdravý.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Nedoporucil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Poptej se po sberatelích, kámo. V Janove žádnýho nenajdeš, vždyt sem se bojí chodit i lecjakej stalker. Nejlepší bude zeptat se v Zatonu, tam bejvá trochu vetší klid.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Znáš Fousáce, toho barmana z tábora svobodnejch stalkeru? Skupuje artefakty a ani te pritom tolik neoškube. Milej chlap, at se na nej díváš z jakýhokoliv úhlu. Je vážne škoda, že nepracuje pro nás.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel hnízdo upíru. Co budeme delat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Ty vole, musíš varovat svobodný stalkery! Nekde v tech koncinách mají svuj tábor. Živý bytosti ze Zóny se sice musej ochranovat, ale tady už bych mel spíš obavy o životy lidí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>OK, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Mám pár otázek...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Ptej se.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Co si myslíš o Ciperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>S tím jsem ješte nemel tu cest. Zeptej se borcu ze Skadovsku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Neslyšel jsi nic o Oáze? </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>O Oáze jsem slyšel úplne všechno! Je to báchorka, povídacka! Každej stalker si od ní slibuje neco úplne jinýho a každej zároven tvrdí, že zná její presný souradnice. Škoda, že jediná vec, kterou mají všechny ty místa spolecnýho, je mizerná prístupnost.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>No, povídá se, že se ti tam okamžite zahojej všechny zranení a že budeš do nekolika minut zas plnej elánu. V Oáze prej zmizí každá nemoc nebo choroba, a dokonce i otrava zárením! Jediná vec, kterou si nikdo není jist, je, kde to vlastne je. Mám ti to prozradit? Uprostred Zóny! Ale tahle informace musí zustat mezi náma dvema! Nikomu ani muk!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Slyšel jsem, že všichni mutanti, který tam potkáš, kolem tebe jen neškodne projdou. Taky se tam prej nachází artefakt, kterýmu se ríká srdce Oázy. Nikdo neví, co presne delá, ale jedno je jistý: nemel by ses ho dotknout. Kdo by ho ukradnul, ten už by v Zóne nikdy nenašel klidu... A kde ta Oáza vlastne je? Každej prece ví, že pod ruským kolem v Pripjati! Vždyt to je jasný jako facka!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Neznáš stalkera jménem Strakác?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Jasne, že znám... ale kde je ted, to nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hmm... to mi nic neríká.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ehm... ne? Zeptej se veteránu z Janova, ti by ti treba mohli pomoct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Kdo mi muže pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Janovskej Nitrák! Kdo jinej? Ten tyhle komplikovaný technický sracicky miluje... hrabe se v nich mnohem radši než ve zbraních.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nikoho takovýho neznám. Poptej se v Janove - mají tam jakýhosi experta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nej mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Znáš Hejkala ze Skadovsku? Ten by se na nej urcite moc rád podíval. Rád se sere do citlivých záležitostí...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Na Skadovsku za Zatonem bejval týpek jménem Hejkal. Kšeftoval s informacema... treba by o tvý PDA mel zájem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náradí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Jeden stalker mi vyprável, že jeho deda pracoval pred šestaosmdesátým na rozvodne. Prej tam mívali všelijaký vybavení, takže bych si tipnul, že se tam dá najít i náradí. Dneska už nejspíš bude zrezlý jak prdel, ale stejne bys to tam mohl zkusit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Znáš tu pilu v lese na kopci? Melo by tam bejt i nejaký náradí, leda by ho nekdo zcóroval ješte pred tebou. O tom ale silne pochybuju - cím víc se k tomu místu priblížíš, tím vetší chut máš nasrat si do kalhot a vzít nohy na ramena. A musí se nechat, že tam jsou i daleko desivejší veci než jenom zárení...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Tak Jupiter máš kousek za prdelí, tam urcite nejaký náradí bude. K hlavní tovární hale bych se ale osobne moc nepribližoval... naskakuje mi z ní husina. Radši to zkus ve skladech, v tech úplne na kraji továrny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>V Pripjati údajne existuje nekolik míst, kde se dají najít všemožný technický srandy. Jedním z nich je ten starej sovetskej koloniál. Jediný místo, kde se za starejch casu dalo sehnat neco užitecnýho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Jak to jako mám vedet? Prohledej starý dílny nebo obchody, tam by mohlo bejt neco použitelnýho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Uprímne receno, poslední místo, kde jsem videl solidní náradí, byl Sidorovicuv bunkr v Kordonu. Jasne, muselo se za nej platit, ale bylo nový a nijak zvlášt drahý.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Reknu ti to takhle, kámo. Neprišel jsem do Zóny hledat náradí. Zapoj mozek, k cemu ti bude dobrý radioaktivní kladivo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Povídá se, že ruzný hejblata a srandicky se dají posbírat ve starým dome služeb. Treba tam najdeš i náradí. Ale máš to jako se vším ostatním: jedinej zpusob, jak se dostat k tem libovým vecem, je prijít první.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Dobrá otázka... bejt tebou, mrknu se do toho starýho vlaku pod mostem. Neptej se proc. Cítím v kostech, že by tam mohlo neco bejt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Kdo dokáže odemknout pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Okamžícek... Hmm... Nitrák z Janova by to urcite mel zvládnout. Krome neho už me napadá jenom Novikov, ten technik od vedcu. Celkem profík. Musíš si ale v hlave srovnat priority, protože Nitrák je o mnohem levnejší.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>No, potrebuješ technika, ale tady nemáme nikoho jinýho než Kardana. Problém je v tom, že ten si po nekolika letech s flaškou u huby príliš nerozumí se složitou elektronikou. Bejt tebou, optám se v Jupiteru - tam na to mají odborníky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Kdo by se dokázal dostat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Kardan ze Skadovsku. Tipoval bych. Mel bys videt, jak se dokáže prorezat zámkem. Radost pohledet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Nejspíš nejakej technik, ne? Nitrák to ale nejspíš nezvládne, ten je spíš na jemnejší práci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Ha, na tohle se ptáš v Pripjati? Nech si poradit a zkus štestí radši nekde dál od stredu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Hledám stalkera jménem Pahejl. Nevíš, kde by se dal najít?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Zeptej se Fousáce, toho barmana ze Skadovsku. Ten má o stalkerech prehled.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Pahejl? Co já vim, kudy camrá. Zeptej se v Zatonu, tam tráví vetšinu casu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Nevíš neco o tech zrícených vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Hodil bych rec s Hejkalem ze Skadovsku, ten kšeftuje s informacema. Dal bych ruku do ohne za to, že spolehlivý echo o takovýhle legende hu zaujme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Jeden z nich jsem sám videl... ne že by se zrovna rítil, ale zrovna nejlíp taky neletel. Mlátil sebou ze strany na stranu, až nakonec pristál na tý náhorní plošine za Zatonem. Mohla by bejt sranda skocit se podívat, jestli nekdo neprežil... kdybych ale vedel, jak se tam nahoru dostat. I když, možná by to vedel Noe z bárky psychotiku...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Slyšel jsem, že pár armádních vrtulníku sebou seklo nedaleko odsud... Lidi ríkali ruzný veci, ale tohleto si pamatuju jasne - prej že ten vrtulník pristál na rezervní pristávací ploše, kterou vojenský sami pred pár lety podminovali. Tomu se ríká ironie osudu. Kdo jinému jámu kopá, sám do ní padá. Tady to máš na vlastní oci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Kámoš mi vyprável jednu historku... vyrazil do Železnýho lesa na lov artefaktu a jakmile se zanoril pod stromy, uslyšel za sebou desnou rachu. Otocil se, aby zjistil, co se deje, a uvidel vrtulník, jak se plnou rychlostí rítí prímo na nej a cestou poráží stožáry, a tak dále. Kámoš to strelil kolmo do houští... se divím, že nenabehl prímo do nejaký anomálky. Železnej les najdeš bez problému, je videt na míle daleko. Jenomže se to v nem hemží poltergeistema, tak si dávej porádnýho bacha.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Jeden prej pristál na jižní plošine, jenomže dostat se tam nahoru není žádná prdel. Ale taky jsem slyšel, že kdosi nahore na plošine zahlídl Noema, což znamená, že ten starej psychouš tam zná cestu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Já sám jsem žádnej nevidel, ale prej že jeden sebou prásknul prímo do fabriky... nikdo to ale nešel omrknout. Je to tam moc nebezpecný.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Jeden stalker mi povídal, že videl nekolik vojenskej vrtulníku, co se dostaly do nejakýho pruseru. Jednomu vyšlehly plameny z motoru a ten stroj pak zahucel do bažiny plný anomálií. Odsud se tam dá dostat snadno, akorát že bažiny jsou ztelesnenej zlej sen. To není místo pro soudnýho cloveka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Nezahlídli jste tu vojáky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Navigátor, kdo jinej? Však víš, místní pruvodce. Neustále pendluje mezi Skadovskem a Janovem, takže tu tvojí mapu rozhodne užije.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Tady nejsme v Zatonu ani v Jupiteru, takže ta mapa ti je na dve veci. Zeptej se prímo na tech dvou místech a treba pochodíš líp.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Sám jsem nic nevidel, ale povídá se o tom, že parta vojáku slezla z jižního svahu náhorní plošiny - z tý strany od cisticky. Prej to nejdrív zkoušeli hezky podle prírucky a chteli se slanovat, nebo cosi. Ale nakonec to hezky sjeli po prdeli! Haha! Novej sport!Bobování v Zóne! </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Ve Skadovsku jsem zaslechl historku, jak nekdo zahlídl si tak pet vojclu, kterak vylejzají z kanalizacního tunelu v bažinách. Byli prej doslova zasraný od hlavy až k pate a jeden z nich vypadal k nerozeznání od bažinnýho upíra. Odshora dolu pokrytej zeleným blivajzem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Osobne ne, ale muj kámoš videl u zpracovací fabriky jednu vojenskou jednotku bojovat se žoldákama. Než si stihl najít flek s pekným výhledem, bylo už po srande, protože zelený mozky ustoupily. Na žádný strane ani jeden mrtvej... kurva klika, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Nekdo videl skupinku plus mínus deseti vojáku, jak se motá kolem Noemovy bárky. Soude podle toho, že ten psychouš byl u toho a dejchal, museli se s nim na necem dohodnout... jak typický. Samozrejme že Noema se nikdo neptal, co po nem chteli. Clovek nikdy nemuže vedet, jak se ten starej zkurvysyn zachová.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Pred pár nocema jsem slyšel porádnej výbuch a pak mi chlapi v Janove povedeli, že v minovým poli zahlídli tuhýho vojáka a za nim prázdnou vojenskou helikoptéru. Nejspíš v tý tme nepoznali, do ceho to pristáli, a nakráceli si to prímo do min. Nikdo neví, kolik jich od tama vyvázlo naživu, ale ten borec urcite nepriletel sám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Žádný vojáky jsem nevidel... ale šušká se, že nekdo ve vojenskym munduru ted bydlí u vedcu. Prej že ho našel Garik, ten stalker, když se vydal do raketový základny hledat ztracený kámoše. Oba dva víme, že základna je doslova napechovaná zombíkama, který nemají lidský návštevy zrovna v lásce, takže Garik ho prakticky zachránil pred jistou smrtí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Ne, ale slyšel jsem, že nekdo zahlídl vojáka poblíž protiletecký základny Volchov. Ne že bych tomu sám veril... ten clovek mohl lhát, nebo treba nedokáže rozeznat vojáka od zombíka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Vojáky? No, mezi lidmi se povídá, že „celá vojenská jednotka vedená stalkerem“ si to rázovala smerem k Jupiteru. Ale prece bys nevenoval pozornost takovým drbum. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Víš, jak se dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Znáš Spartaka a jeho partu? Vždyt víš, ty stalkery ze Zatonu? Jsou to fajn lidi a v boji se taky neztratej. Težko bys hledal ostrílenejší šíbry. Mám pocit, že hlídání vedcu by se jim mohlo líbit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Nepotkal jsi v dílnách u rozvodny Sekerákovy chlapy? Mají sice svý mouchy, ostatne jako všichni žoldáci, ale aspon se nejdrív ptají a teprv potom strílej. Tipuju, že kdybys je pro tuhle práci ukecal, vedci by konecne meli lehký spaní a dokonce i stalkeri by si vydechli. Všichni budou štastný, idylka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Ehm... nikdo me nenapadá. Sorác.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Jediný, co vim jiste, je, že odsud ze Zatonu tam žádná cesta nevede. Každej, kdo se pakoval do Pripjati, to nejdrív vzal pres Jupiter. Tam by ses mel poptat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>No, šušká se, že do Pripjati vedou tajný podzemní chodby z Jupiteru. Problém je tak trochu v tom, že tyhle povídacky se zacínaj vynorovat až tak po druhý runde, a v takovým stádiu už se Jupiter zdá pekne desivej a nikomu se tam nechce.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Jak to mám vedet, vole? Nemel bych nejaký snazší otázky? Já ti leda tak doporucím, aby ses zašel zeptat Navigárora - jestli ti nekdo dokáže poradit, tak je to on.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ha! Kdybych znal cestu do Pripjati, dávno už bych tady netvrdnul! Proc myslíš, že jsem se vydal ke stredu Zóny? Ty vole, Pripjat je jeden artefakt vedle druhýho! Kdo se tam dostane první, je vysmátej na celej život!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Nemužeš mi doporucit nekoho, kdo tu nemá moc závazku a chtel by vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Tady u nás nikoho takovýho nesplašíš. Všichni, kdo chteli vyrazit blíž ke stredu Zóny, už dávno odešli do Jupiteru. Bejt tebou, zkusím to tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>Už jsi slyšel o tom vojákovi, co se nasáckoval k vedcum? Podle me by s tebou klidne šel, nemá tím co ztratit. Vedci ješte nejakou dobu domu nepujdou a sám se do Kordonu nedostane, takže možná mu docista hrábne a nechá se od tebe ukecat na Pripjat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Znáš Vana, toho z janovskýho nádraží? Je to férovej chlap, dobrej stalker a nechá si nabulíkovat cokoliv. Je to taky blázen, co se víc vyzná v anomáliích než v lidech... porád ho jenom nekdo využívá, a to se nezmení, dokud neodejde.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Hele, vole, chlapi nedávno zahlídli jakýsi družstvo u protiletadlový základny, na jih od vyschlýho jezera. Patrne nešlo o obycejný stalkery, ani Povinnost, ani svobodu - byli to fešáci z Monolitu! Takže jestli potrebuješ svézt do Pripjati, zkus to u nich! Haha! Neber me vážne, delám si prdel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Znáš Chodce, myslím toho velitele novýho družstva Svobody? Kdybys videl ten jeho kyselej ksicht, trklo by ti, že Janov není místo pro nej. Bež s nim hodit pokec. Treba se nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Znáš Chodce, myslím toho velitele novýho družstva Povinnosti? Kdybys videl ten jeho kyselej ksicht, trklo by ti, že Janov není místo pro nej. Bež s nim hodit pokec. Treba se nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hmm... nikdo me nenapadá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nekoho, kdo by toho o ní vedel víc?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Co já vim? Zeptej se profíku... jako že techniku nebo tak...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Zeptej se ve Skadovsku Kardana, za to nic nedáš. Venuje je zbraním a je to fakt machr... a možná mu i po tom všem chlastání prežilo pár mozkových bunek.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Vedci potrebují provést pár merení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Znáš Gontu, toho lovce? Hádám, že jemu a jeho chlapum by nevadilo makat pro vedce. A kdyby se do veci náhodou zacali srát mutanti, tak tihle chlapi jsou presne to, co potrebuješ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Znáš Grizzlyho, Torbu a Mitjaje? Všichni jsou to stalkeri z Janova. Pracujou jako trojka a jsou fest dobrý! Na takovouhle práci by byli jako stvorený... jen jestli se Mitjaj zase nezapletl do nejakýho pruseru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Netuším, vole. Máme tady až po uši vlastních starostí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Nedoporucil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>To asi ne. Našinci kupujou jen známý a overený veci. Zeptej se v Zatonu, ten je blíž k okraji Zóny a tak všelijak.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Ukázal bych ho Fousácovi, tomu hospodskýmu ze Skadovsku. Ten prej spolupracuje se sberateli z venkovního sveta, který se mužou po divnejch vecech utlouct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel doupe upíru. Co budeme delat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Ty vole, musíš bežet do Skadovsku a povedet to Fousácovi! Protože bud je vykosíme, nebo nám natrhají nový díry do prdelí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Už nic.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Kde je tu nejbližší tábor stalkeru?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Jseš debil, nebo co? Já se v táborech stalkeru nevyznám... ale nejbližší tábor odsud je Skadovsk. Dám ti k nemu souradnice a dokonce za ne nebudu nic chtít. Super, že jo?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Kde je tu nejbližší tábor stalkeru?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Pošlu ti souradnice do PDA... jedinej podstatnej tábor v okolí je Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Zatím se mej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>O nejakých havárkách jsem slyšel... Ale víc o tom nevím, na klepy nejsem. Sorry, pokud jsem ti nepomohl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Chlape, i bez tvých vrtulníku mám co delat... Hele, vybourat s helikoptérou asi nebude zrovna príjemné, ale to je tak všechno, co ti k tomu mužu ríct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>O cem to mluvíš, vole? Asi hulíš neco fakt hodne tvrdýho, pokud jsi tady videl vrtulníky, protože na tomhle míste nemaj co delat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Huh? Ne, chlape, takové kraviny me nezajímají. Mé práci rozširování informací nijak nemuže. Však víš, co myslím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Naše hlídka videla nejaké klesající helikoptéry, ale bližší podrobnosti byly hlášeny prímo podplukovníkovi. Jde o nejaké tajné veci a radši o tom nechci nic vedet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavreným dýchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Nejsem si jistý, ale dostatek prachu dokáže zázraky – samozrejme pokud víš, jak je investovat. Promluv si s Ciperou... Pokud se s ním dohodneš, dokáže sehnat cokoliv. A já doufám, že se ti to podarí... tech pár dní bez nej by Skadovsku urcite prospelo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Jak bych to sakra mel vedet? Ani já tady nejsem dlouho... Radši se zeptej v Zatonu, naši kámoši tam mají rozhozeny vlastní síte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Nemám páru. Proc, chceš snad do té anomálie strkat svuj nos? Koukni, pokud narazíš na nejaký artefakt, dej nám vedet. Budem tam drív, než rekneš švec... Abysme ti pogratulovali k dobré práci! Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavreným dýchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Jak bych to mel vedet? Pockat... tady v Skadovsku žije jeden chlápek, který prý muže sehnat všechno, co chceš. Sedí na horním poschodí, ríkaj mu Cipera.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Ne, v takovým divným obleku tady rozhodne nikdo nechodí.. Možná by ses mohl zeptat v Zatonu, je trošku blíž civilizaci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Netuším, kde bys neco takového mohl najít.. Takové obleky jsou vzácný i mezi cleny Povinnosti. Vydávaj je jen kvuli odlišení v boji nebo pri operacích probíhajících v anomálních oblastech.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavreným dýchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Zaslechl jsem, jak se stalkeri o takovém cloveku s konexemi baví, ríkali mu Cipera nebo nejak tak. Dokáže sehnat skoro všechno. Však víš: výbavu, strelce a podobné kraviny... ale drogy ne. Vysedává ve Skadovsku, pokud bys za ním chtel zajít.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Dobrá otázka, chlape... Tady ve Svobode nic takového nenosíme... Být tebou, zeptal bych se stalkeru v Zatonu. Tam bys mohl najít nekoho, kdo se temihle vecmi zabývá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Heh, na co takový krám potrebuješ? Je to k nicemu. I když... Možná by se mohl hodit. Líp se s ním dýchá a slunce tak nesvítí do ocí... Možná bych si ho taky mohl porídit. Hej, nevíš, kde bych ho sehnal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavreným dýchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>No, tipnul bych to na Ciperu. Tretí poschodí ve Skadovsku. Ten chlápek dokáže sehnat sníh i na posraný poušti... Jeho služby ale neco stojej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Pockej... V Zatonu kdysi takový chlápek bejval, pracoval s Ciperou. Zkus se podívat, jestli tam porád je. Slyšel jsem, že se zameruje na vetší veci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Kámo, ty o tom mluvíš, jako by to byly nejaké tužky do kanceláre... Nikdo ti to nerekne jiste. Takové veci se objeví jen tu a tam... Pokud to najdeš, budeš mít fakt štestí.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Zatím.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Caues.</text>
	</string>
</string_table>
