<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
		<text>Ha! To je naucí! Díky za pomoc, brácho. Nebejt tebe, ty hazlové by si me po chvilce podali jak malou holcicku. Tak nakonec jsi prece jenom dobrej stalker... Sorry, že jsem se predtím tak rozpálil. Mel jsi mi ríct rovnou, že jsi od Služby bezpecnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
		<text>Nic se nestalo. Vrátíme se do vojenského tábora, tam bude bezpecneji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
		<text>Jo. Porád to bude lepší, než se toulat sami kolem Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
		<text>Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
		<text>Musím si tu ješte neco zarídit, takže bež napred. Tábor je v budove prádelny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
		<text>Mel bych už jít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
		<text>Pockej... vezmi si tohle. Nejspolehlivejší kulomet v Zóne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
		<text>Proc, ty už ho nepotrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
		<text>Porád mám u sebe neco, cím se dá odehnat pár mutantu. Navíc jsem se rozhodl, že se vrátím. Garik me doprovodí do Jupitera. Tobe se proste bude hodit víc. Ber a užívej moudre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
		<text>Díky, je to skvelá zbran.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
		<text>Ha! Není skvelá, je nejlepší v Zóne! Nechal jsem si ji upravit, takže je ted trošku težká, ale vezmi si to takhle - s takovým kanónem v nárucí nepotrebuješ pred nikým utíkat. At se probehne neprítel!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
		<text>Supr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
		<text>Nevíš, kam šel Zulu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
		<text>Pryc. Chtel po mne, abych ho zavedl k Jupiteru. Nedaleko továrny jsme se rozdelili. Nerekl mi, kam mel namíreno dál.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
		<text>Pockej... chci se s tebou podelit o jeden nepríjemnej zážitek... Pár žoldáku me poprosilo, abych je zavedl do Pripjati. Nejdrív si me získali tucnou sumickou, ale brzo jsem si uvedomil, že jsem se dostal do sracek... Ani na vterinu me nepustili z ocí a dokonce mi hrozili zbranema. Nakonec se mi povedlo utéct, když jsme byli tesne pred Pripjatí, ale oni se urcite jen tak nevyparili. Nekde tam budou, dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
		<text>Neslyšel jsi náhodou, o cem si ti žoldáci povídali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
		<text>Útržky, jo. Urcite neplánovali, že me nechají naživu, a tak se svými plány vubec netajili. Bavili se hlavne o tom, jak se sejdou se zástupcema svýho klienta, kterí jim pak meli ukázat nejakou vec a vysvetlit, co bude jejich úkolem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
		<text>Kde se má ta schuzka konat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
		<text>Kousek odsud, na dvore pred bytovkama.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
		<text>Mluvil jsi o žoldácích. Neslyšel jsi, o cem si povídali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
		<text>Útržky, jo. Urcite neplánovali, že me nechají naživu, a tak se svými plány vubec netajili. Bavili se hlavne o zástupcích svýho klienta, kterí jim pak meli ukázat nejakou vec a vysvetlit, co bude jejich úkolem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
		<text>Kde se má ta schuzka konat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
		<text>Kousek odsud, na dvore pred bytovkama.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
		<text>Zarídil jsem ti u vedcu oblek. Zastav se kvuli nemu za Hermannem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
		<text>Dobrá... kde se potom sejdeme?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
		<text>U Zuluse doma, poblíž Janova.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
		<text>Tam je ale plno stalkeru! Co kdybys me tam radši zavedl? Protože když tam prijdu sám, mám zadeláno na pruser. Když se mnou pujdeš ty, nebudou strílet, protože tebe znají.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
		<text>Ke kterému evakuacnímu bodu jsi šel?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
		<text>Promin, ale to je tajná informace, kterou ti nemužu ríct.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
		<text>Pojdme za tím Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
		<text>Dobre. Ale nejdrív se stavíme u Hermanna pro ten vedecký oblek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
		<text>Šel bych rád, ale venku zrovna zurí emise. Nepockáme chvíli?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
		<text>Jak ses sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
		<text>Náš vrtulník se zrítil prímo na Jupiter a propadl strechou do montážní haly. Prežil jsem jenom já - podarilo se mi utéct z Jupiteru a odejít k nejbližšímu evakuacnímu bodu, jenomže tam nikdo nebyl. Pak jsem potkal Garika a ten me zavedl do bunkru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
		<text>Jestli chceš do Pripjati, budeš potrebovat oblek s uzavreným rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
		<text>Co tady deláš?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
		<text>Mám rozkaz pokracovat v evakuacnímu bodu, jenomže Zóna je príliš nebezpecná. Jsem pilot, ne výsadkár! Proto cekám tady v marný nadeji, že si me tu po skoncení operace vyzvednou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pujdou do Pripjati. Pridáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
		<text>Do Pripjati? A víš ty co, možná že i jo... Treba pár našich chlapu prežilo a dostalo se až tam. Navíc jeden evakuacní bod je i v Pripjati, takže to mám vlastne pri ceste. Sám bych se tam nikdy nedostal, ale s tvým družstvem jsem ochoten se o to pokusit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
		<text>Mužeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
		<text>Dá se to tak ríct.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
		<text>Ahoj, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
		<text>Zdravím, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
		<text>Kde jsi prišel k té vojenské uniforme?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
		<text>Haha... no, ted už asi mužu prozradit, že popadaly vojenský vrtulníky, protože to stejne každej ví. Jsem porucík Sokolov, kopilot práve jednoho z tech vrtulníku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
		<text>Ohledne té hlídky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
		<text>Jeho signál prichází ze starého obchodu s potravinami, ale nehlásí se... Možná jen ztratil vysílacku... Nikdo si ted nemuže být jistý. Musíme ho najít...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
		<text>Díky, plukovníku! Myslím, že to zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
		<text>Ohledne té hlídky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
		<text>No... Za všechno muže ten kontrolor... On je hlavním duvodem toho, co se stalo pruzkumnému týmu. Postaral se o to, aby se chlapi navzájem postríleli... Tyhle nestvury patrí v rámci Zóny k tem horším a navíc jsme nebyli trénováni na boj s nimi. Kontrolor nás naprosto prekvapil a už zase jsme ztratili muže...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
		<text>Alespon, že ten kontrolor už to má za sebou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
		<text>Doufám, že se ted situace trochu uklidní... Jsem vdecný za vaši pomoc, majore. Myslím, že behem mise jste ztratil spoustu munice... Zajdete za porucíkem Kirilovem a požádejte ho, aby vám vydal potrebné vybavení.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
		<text>Díky, plukovníku!</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
		<text>Bez obav, plukovníku... S tím mutantem si poradím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
		<text>Mužu znát více informací o této misi?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
		<text>Kdo je to?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
		<text>Pokud brzy nenajdeme zdroj rušení, nezbyde nám nic jiného než zemrít. První vetší útok Monolitu naši armádu rozdrtí... A z operace se stane naprosté fiasko...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
		<text>Pokusím se najít ten zdroj co nejdríve.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
		<text>Tak co, majore? Našel jste ten zdroj rušení?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
		<text>Ne, porád na tom delám...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
		<text>Garik mi rekl o incidentu se žoldáky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
		<text>Jo, taky mi o tom ríkal... Po svém úteku Garik prišel sem, protože se bál, že za ním jdou. Naštestí pro nej i pro nás ho žoldáci nesledovali... Sledujeme místo, na kterém se žoldáci a zákazníkovi lidi mají setkat, ale nic se nedeje... Zajímalo by me, co mají žoldáci v plánu...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
		<text>Zjistil jsem, že žoldáci pátrají po tajné laboratari v Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
		<text>Tajná laborator tady v Pripjati? Jak jste na to prišel?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
		<text>Díky zápisníku jednoho žoldáka ze Zatonu. Potvrzuje to i príbeh, který mi vyprável Strejda Jar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
		<text>Hm... Víte ješte neco?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
		<text>Hledají hlavní laborator. Behem mého pátrání jsem našel její souradnice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
		<text>Pokud je to opravdu tak, znamená to, že krome zombií a fanatiku máme dalšího protivníka... Musíme se rozhodnout, co ted budeme delat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
		<text>Musím setkání pozorovat, a pokud to bude možné, zlikvidovat zástupce klienta. Tím se postaráme o to, že na chvíli se do laboratore X8 nikdo nedostane.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
		<text>Zní to jako slušný plán, ale takhle se nikdy nedozvíme, kdo všechno o laboratori ví. Alespon se postaráme o to, že se do ní nedostanou žoldáci. Žoldáci však zareagujou rychle a budou nebezpecní. Pokud to pujde, zkuste vyrídit obe strany. Reknu porucíku Kirilovi, aby šel s vámi.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
		<text>Pockejte, možná bychom si meli vybrat jiný cíl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
		<text>Vyberte si, který z cílu bude tím hlavním.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
		<text>Musíme zlikvidovat velitele žoldáku. Pokud se nám to podarí, jednotka bez velitele už pro nás nebude predstavovat takový problém.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
		<text>Vypadá to jako dobré rešení, ale poslícek pravdepodobne utece a predá informace o laboratorích nekomu jinému, takže se do ní žoldáci nakonec stejne dostanou. Pokuste se zneškodnit obe osoby. Reknu porucíku Kirilovi, aby šel s vámi.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
		<text>Na tohle nemám cas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
		<text>Díky zápisníku jednoho žoldáka ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
		<text>Díky príbehu, který mi vyprável Strejda Jar, stalker ze stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
		<text>Ohledne žoldáku...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
		<text>Skvelá práce, oba cíle byly zlikvidovány. Ted už se nám žoldáci nebudou plést do cesty a v laboratorích snad budeme mít klid. Zbran si mužete nechat a tady pro ni máte i nejakou tu munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
		<text>Ted, když je velitel mrtvý, nám žoldáci nebudou delat potíže. Ale zákazníkovi lidé se z toho dostali a mohli by se objevit v laboratorích, takže budte na pozoru... Mužete si nechat zbran a tady pro ni máte i nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
		<text>Dobre. Ted, když jste zabil osobu, která vedela o umístení laboratore, by ji žoldáci nemeli najít. Ale pochybuju o tom, že ted opustí Pripjat, takže pro nás budou porád predstavovat hrozbu. Budte opatrný... Mužete si nechat zbran a tady pro ni máte i nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
		<text>Takže jste si na poslední chvíli vybral jiný cíl? No, možná to bylo dobré rozhodnutí. Ted, když je velitel mrtvý, nám žoldáci nebudou delat potíže. Ale zákazníkovi lidé se z toho dostali a mohli by se objevit v laboratorích, takže budte na pozoru... Mužete si nechat zbran a tady pro ni máte i nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
		<text>Takže jste si na poslední chvíli vybral jiný cíl? No, možná to bylo dobré rozhodnutí. Ted, když jste zabil osobu, která vedela o umístení laboratore, by ji žoldáci nemeli najít. Ale pochybuju o tom, že ted opustí Pripjat, takže pro nás budou porád predstavovat hrozbu. Budte opatrný... Mužete si nechat zbran a tady pro ni máte i nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
		<text>Tak tohle moc nevyšlo. Velitel žoldáku je naživu, stejne jako zákazníkuv clovek. Ted o nás žoldáci ví a budou nám hrozit stejne jako jednotky Monolitu. Navíc už znají polohu laboratore, takže je jen otázkou casu, než se tam objeví. Budte opatrný... Mužete si nechat zbran a tady pro ni máte i nejakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
		<text>Pripravte své vojáky, plukovníku. Jsem pripraven vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
		<text>OK. Kryjte Strelce, majore. My se o sebe dokážeme postarat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
		<text>Takže... Mezi námi, vy se Strelcem máte nejvetší zkušenosti v Zóne. Rozdíl je v tom, že zatímco o Strelcových zkušenostech se jenom povídá, o tech vašich  už jsme se dávno presvedcili. Tím chci ríct, že na vás spoléhám, majore. Dávejte na Strelce pozor – už nás moc nezbývá.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
		<text>Jednotka je pripravena vyrazit. Cekáme jen na vás, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
		<text>Zdá se, že všichni ti šílenci jsou mrtví. Seber tu zbran, at odsud mužem co nejdrív zmizet.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
		<text>To dává smysl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
		<text>Jsem pripraven, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
		<text>OK. Tým je pripraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
		<text>Musíme pockat. Nechci, aby mi emise vzala chlapy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
		<text>Jsem kapitán Tarasov. Vy jste možná major, ale velitelem jsem tady já, a to znamená, že o mých rozkazech se nediskutuje. Závisí na tom život každého chlapa v týmu. Plán je následující: dostaneme se na pozici v západní oblasti nemocnice a pockáme, až se objeví jednotky Monolitu. Musíme pracovat rychle, abychom na sebe nepritáhli zbytecnou pozornost.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
		<text>Rozumím, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
		<text>OK. Tým je pripraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
		<text>Musíme pockat. Nechci, aby mi emise vzala chlapy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
		<text>Pockejte, kapitáne. Ješte nejsem pripraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
		<text>Neco nového v oblasti rušení?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
		<text>Identifikoval jsem nekolik zdroju, z nichž jeden je docela blízko. Pokud ho znicíme, možná se budeme moci spojit s velitelstvím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
		<text>Vypátral jsem souradnice zdroje rušení. Musí to být nejaký druh speciálního vysokofrekvencního nebo dokonce mikrovlnného vysílace.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
		<text>Zarízení, které jsi znicil, opravdu bylo zdrojem rušení. Pravdepodobne je jich více, ale spojení s velitelstvím už jsme navázali.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
		<text>Rekni mi o signálu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
		<text>Signál se neustále objevuje a zase mizí, ale pokaždé je blíž základne.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
		<text>To je ono?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
		<text>Ne tak docela. Zajímavé je to, že signál je prenášen na frekvencích, které se pro rádiovou komunikaci prakticky nepoužívají.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
		<text>Vezmi si tuhle zbran a munici. Ted si mužeš odpocinout. Budu sledovat situaci z druhé strany a jakmile se nekdo objeví, dám ti vedet.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
		<text>Zdravím. Jsem porucík Kirillov. Jsem zodpovedný za údržbu zbraní a municní sklad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
		<text>Máš nejaké náboje?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
		<text>Jo, nedávno jsme se vkradli do skladište Monolitu, které bylo plné munice pro všechny typy zbraní, které mužeš sehnat v Zóne... Zajímalo by me, jak tam všechny ty zbrane dostali... Myslím, že jim je musí prodávat nekdo z pohranicní stráže...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
		<text>Takže mužeš taky opravovat mé zbrane?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
		<text>Jasne. Jsme vyškolení k opravování všech typu zbraní.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
		<text>Proc me tak bolí hlava?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
		<text>Tak, je tady okamžik pravdy. Jsem zvedavý, jestli se odsud dostaneme nebo ne...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
		<text>Potrebuju munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
		<text>Žádný problém. Co presne potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
		<text>Náboje pro pistoli 9x18...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
		<text>Tady máš... Ješte neco?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
		<text>Tady máš...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
		<text>Náboje pro pistoli 9x19...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
		<text>Náboje pro pistoli .45...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
		<text>Náboje do brokovnice...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
		<text>Náboje pro útocnou pušku 5.45x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
		<text>Náboje pro útocnou pušku 5.56x45...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
		<text>Náboje pro útocnou pušku 9x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
		<text>Náboje pro odstrelovací pušku...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
		<text>Náboje do kulometu 7.52x64...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
		<text>Víc nemužu vydat, majore... Plukovník vydal rozkaz k šetrení municí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
		<text>OK, to je dobrý.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
		<text>Potrebuju granáty.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
		<text>Žádný problém. Jakého typu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
		<text>Rucní granáty...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
		<text>Tady máš...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
		<text>Munici do odpalovace VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
		<text>Munici do odpalovace M209.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
		<text>Víš co? Já už pujdu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
		<text>Víc nemužu vydat, majore... Plukovník vydal rozkaz k ponechání munice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
		<text>Potrebuju lékarskou pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
		<text>Vždy jsem pripraven pomoci. Podívám se na to...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
		<text>Jsi zdravý jako rípa.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
		<text>Jak se cítíš po tom, co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
		<text>Už jsem v porádku... Po událostech v materské školce jsem byl v šoku, ale jakmile se objevila emise, docela rychle jsem se z nej probral...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
		<text>Nejduležitejší je dostat se k vrtulníkum.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
		<text>Potrebuju lékarské vybavení.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
		<text>Podíváme se, co bych tady pro tebe mel. Tady, vezmi si tohle...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
		<text>Promin, ale už mi toho moc nezbylo, víc ti dát nemužu...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
		<text>Sledovali jsme rádiový signál.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
		<text>Jo. Kontaktoval jsem stalkera zvaného Pruvodce. Rekl, jak se na toto místo dostat podzemními tunely.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
		<text>Kdo je Pruvodce?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
		<text>Je to žijící legenda, o které se ríká, že te v rámci Zóny muže dovést kamkoliv... Ti chlapi z armády meli štestí, že ho potkali, protože bez nej by nežili dlouho.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
		<text>Jak víš, že tady byla armáda?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
		<text>Pruvodce mi o tom rekl. Je jeden z tech, kterí sem privedli Kovalského a jeho jednotku.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
		<text>Jaké informace chceš vláde predat?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
		<text>Je toho hodne... Jsem si jistý, že moje informace by mohly být zneužity ke znicení Zóny. Myslel jsem, že to udelám sám... Ale ukázalo se, že to není tak jednoduché. Lidé, kterí s tím zacali, už nejsou u moci... Až se odsud dostaneme, všechno ti vysvetlím.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
		<text>Co jsi v Sarkofágu videl?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
		<text>Všechno je to podvod... Kámen splnených prání je pouhý podvod, zarízení, které zastinuje tvou mysl. A lidi, kterí za tím stojí, se skrývají nekde jinde...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
		<text>Víš, kdo za tím je?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
		<text>Možná jo, možná ne... Už nevím, cemu mám verit... Navíc jsem zjistil víc, než po mne vubec chteli.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
		<text>Dobrá, necháme toho.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
		<text>Reknu všechno, co vím. Ovšem jen v prípade, že se moje informace dostanou ke správným lidem.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_0">
		<text>Na ceste sem jsem našel skrýš tvého týmu...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_1">
		<text>Zajímalo by me, jak jsi to dokázal... Uvnitr by mely být nejaké záznamy, našel jsi je?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_11">
		<text>Jo, našel jsem tri poznámky.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_111">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mými kamarády... Spolecne jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum... Ale to je minulost... Ted už vím, co musím udelat, aby prátelé neumírali zbytecne.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_12">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_121">
		<text>Díky... Duch byl mým kamarádem... Spolecne s Duchem a Tesákem jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_13">
		<text>Jo, tady je zpráva Tesáka urcená pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_131">
		<text>Díky... Tesák byl mým kamarádem... Spolecne s Duchem a Tesákem jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_14">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Fanga.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_141">
		<text>Díky... Tesák byl mým kamarádem... Spolecne s Duchem a Tesákem jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_15">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha a Tesákova zpráva pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_151">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mými kamarády... Spolecne jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_16">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha a další pro Tesáka.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_161">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mými kamarády... Spolecne jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_17">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Tesáka a jeho zpráva pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_171">
		<text>Díky... Tesák byl mým kamarádem... Spolecne s Duchem a Tesákem jsme se dostali pres Vypalovace a dostali se do CNPP. Oba bohužel zemreli. Po našem návratu jsme se rozdelili – já jsem byl zranen a zustal s Doktorem v bažinách. Pak už jsem je nevidel... O neco pozdeji jsem zjistil, že Tesáka zabili žoldáci a Duch zemrel, protože duveroval vedcum...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_18">
		<text>Ano, ale bohužel je sebou nemám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... To je hruza, majore... Hele, lékarskými testy pro vesmírný program bys asi prošel, ale kondici máš jinak príšernou! Hehe!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
		<text>Pojdte, majore. Lidi z Monolitu nebudou cekat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
		<text>Majore, ztratil se nám jeden hlídac - není na svém míste. Podle signálu se ted nachází v obchodu, ale na volání neodpovídá. Kdo ví, co se tam semlelo, treba se zhroutil. Porád ješte tak úplne nevydejchal ten pád vrtulníku. Mohl byste to tam skocit proverit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
		<text>S radostí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
		<text>Nemužu nic slíbit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
		<text>Majore, musíme najít naše pruzkumníky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
		<text>Vezmete si útocné družstvo a vyrazíte k objektu A17 - kapitán Tarasov vás tam zavede. Vaším cílem budou dve nemocnicní krídla propojená chodbou. Západní krídlo momentálne drží bojovníci Monolitu. Vy pujdete do druhého krídla a nastražíte na ne lécku. Pušku budou mít nejspíš u sebe, urcite s ní bude bojovat ten nejvetší pošuk.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
		<text>To bude nejspíš velitel. Chlapi ho videli, jak ostatním bojovníkum dává kázání. Doslova! Dávejte si pozor, nevíme, co od nej mužeme ocekávat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
		<text>Rozumím, plukovníku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
		<text>Dobrý den. Já jsem plukovník Kovalskij, velitel této jednotky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
		<text>Major Degtarev, SBU. Mám prošetrit okolnosti, za jakých došlo k selhání Operace Pruplav.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
		<text>Aha. V tom prípade poslouchejte, Majore. Operace Pruplav šla do kytek, a stejne tak i naše vrtulníky. Pulka mých chlapu zarvala a navíc se nemužeme spojit s velitelstvím. I já bych moc rád vedel, proc se operace posrala.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
		<text>Nápady?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
		<text>Napadá me jedine to, že nám nekdo ty vrtulníky sestrelil. A to pomocí extrémne výkonných zbraní, o kterých prakticky nic nevíme. Jednu takovou zbran používal Monolit pri prvním útoku na Cernobyl. Rád bych jeden kousek dostal do rukou, abych se na nej mohl podívat. Jestli nám chcete pomoct, pujdeme prepadnout družstvo Monolitu, které jednu takovou zbran má. Naše útocná skupina už jen ceká na povel k zahájení operace. Co ríkáte?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
		<text>Souhlasím, ale jen za podmínky, že mi sdelíte všechny zjištené informace. A že mi ponecháte naprostou svobodu jednání.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
		<text>Mám informace o té záhadné zbrani, té Gaussove pušce.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
		<text>Já zírám! Jak funguje? Dají se s ní sestrelovat vrtulníky?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
		<text>Teoreticky ano, ale po kulkách by ve vrtulníku zustaly prustrely. Jenomže žádné tam nebyly.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
		<text>Krucinál... to jsme tedy v koncích. Nic jiného me nenapadá. Ted nám nezbývá než sedet na zadku uprostred téhle zpropadené Zóny a cekat, než si nás prijdou vyzvednout. No... dost už bylo naríkání. Soustredme se na veci, které ted dokážeme ovlivnit. Díky vám víme, že vyckávání v úkrytu nás pred urychlenými kulkami neuchrání, a to se cení. Musím vám podekovat, majore. Kdyby se objevilo neco nového, ozvu se vám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
		<text>Teoreticky ano, ale Rejnoci 4 a 5 se zrítili kvuli selhání elektroniky. To urychlené strely nedokážou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_0">
		<text>Jak pokracuje operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_1">
		<text>Zabili rotného Morozova. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, že obetovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_11">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vedet nemohli... Takže jsme prišli o odstrelovace. Povedl se aspon cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_2">
		<text>Máme pár ztrát. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, že obetovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_21">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vedet nemohli... Takže jsme prišli o pár chlapu. Povedl se aspon cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_3">
		<text>Celé družstvo zarvalo. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, že obetovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_31">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vedet nemohli... Takže jsme prišli o Tarasova a jeho chlapy. Povedl se aspon cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4">
		<text>Zbran mám u sebe. Bohužel byla v boji poškozena.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_41">
		<text>Nemužeme tedy urcit, zda s její pomocí sestrelili ty vrtulníky, nebo ne. Poslouchejte, Majore: vím, že máte mezi stalkery dobré kontakty. Je možné, že s touto zbraní se už nekdo setkal. Urcite se mezi nimi najde i nejaký technik. Co kdybyste si s ním promluvil?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_411">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4111">
		<text>Dobrá... a mimochodem. Z Jupiteru k nám prišel další stalker. Jestli chcete, stavte se za ním na slovícko.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_5">
		<text>Pracuje se na tom.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_51">
		<text>Aha. Majore, my tu zbran potrebujeme. Urcite chápete, jak je to duležité.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_511">
		<text>Hmm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
		<text>Tu tvojí zprávu jsem našel na Volchove. Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
		<text>Poslouchej... nebo radši nic. Stejne by nakonec nikdo z vás nedorazil. Kdybys tu v okolí náhodou spatril nejaký vojáky, dej mi vedet, jasný? Predem dík.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
		<text>Majore... díky bohu! Jsem zachránen!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
		<text>Jak jste se sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
		<text>Ehm... moc si toho nepamatuju. Mel jsem tak nahnáno, že jsem nedokázal porádne premýšlet. Ani nevím, co me tak vydesilo. Proste jsem cítil potrebu se schovat, tak jsem vzal nohy na ramena. Pamatuju si ulice, zatácky... skoncil jsem tady. Dvere byly zamcené zvenku, myslel jsem, že tu umru. Jak jste me našel? A nebo víte co... pojdme nejdrív pryc, vrátíme se na základnu. Behá mi tady mráz po zádech.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
		<text>Zdravím. Potrebujete ošetrit? Nejsem sice doktor, ale když je nejhur, dokážu vytahovat kulky i zažívat rány.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
		<text>Sháním informace.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
		<text>Ptejte se.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
		<text>Ješte k Operaci Pruplav...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
		<text>Co je s ní?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
		<text>Nestalo se neco podivuhodného, když ješte vrtulníky byly ve vzduchu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
		<text>Dokud ješte sporádane letely, tak nic. Drželi jsme se plánu mise - odstartovali jsme 90 minut pred emisí, aktivovali jsme ochranné systémy a pustili jsme autopilota. Leteli jsme nejkratší bezpecnou trasou, kterou jsme vypocítali podle mapy anomálií. Sice jsme nevideli ani metr pred sebe, ale to nemelo nicemu vadit, protože jsme vybrali dost široký koridor. Podle plánu jsme k elektrárne meli doletet presne za dvanáct a pul minuty. Po devíti minutách jsme ale ztratili spojení s Rejnokem 4, nacež zacaly ostatní vrtulníky padat jako hrušky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
		<text>Mel bych ješte pár otázek ohledne té operace...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
		<text>Co všechno víte o tech vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 a 4 jsou úplnou záhadou. Nemám ponetí, kam spadly ani co se stalo s chlapama na palube. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapu, co to prežili, takže necekejte, že si z nich sestavíte objektivní predstavu. Meli jsme duležitejší veci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
		<text>Povezte mi o Rejnoku 1.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
		<text>Jak jste se dostali až sem?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
		<text>Kousek od minového pole jsme potkali jednoho stalkera. Asi slyšel, jak vybuchují miny. Divnej typ... ríkal si Pruvodce. Na nic se neptal a rovnou se nabídl, že nás zavede do Pripjati. To odpovídalo našim plánum, takže jsme souhlasili. Pro jistotu jsme si na nej dávali bacha, ale všechno šlo hladce. Až do mesta nepronesl ani slovo a jakmile jsme dorazili na místo, proste bez varování zmizel. Rozkázal jsem chlapum, aby ho nehledali.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
		<text>Povezte mi o Rejnoku 3.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
		<text>Kapitán Tarasov tvrdí, že selhaly oba rotory. Museli pak pristát na kopci nedaleko pozice B2. Meli štestí a pristáli celkem mekce, ale technik nemel cas porádne se podívat po prícine závady, protože na ne zaútocili snorkové. Zarvali tam tri chlapi. Ostatní si rekli, že se tam radši nebudou zdržovat, spojili se s Rejnokem 5 a vydali se za jeho posádkou. Cestou se zapletli do prestrelky s po zuby ozbrojeným neprátelským družstvem, ale nakonec z ní vyvázli bez dalších ztrát.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
		<text>Jak se dostali do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
		<text>Posádky Rejnoku 3 až 5 se setkaly nedaleko míst dopadu poblíž jakési rícní bárky. V hlášení mi pak uvedli, že tam žil nejaký totální pošuk: když se ho mí muži pokusili zadržet, on se pokusil zadržet je! Vubec mu nevadilo, že šel sám proti jedenácti chlapum. Když se to urovnalo, ukázalo se, že jim ho poslala prozretelnost sama, protože se s ním dohodli a on pak celé družstvo zavedl témer nezranené až do Pripjati. Jediná nehoda se prihodila porucíku Stecenkovi, který cestou prišel v gravitacní anomálii o nekolik prstu na noze.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
		<text>Povezte mi o Rejnoku 5.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
		<text>Rejnoku 5 vypadla elektronika, a tak se zaboril rovnou do bažiny. Náraz prežilo jen pár mužu. Ti si z vrtulníku vytahali vlastní výstroj a pri té príležitost se spojili s Rejnokem 3. Jejich velicí dustojník, major Neborskij, zemrel cestou na místo setkání. Chudák, kousek od radarové stanice ho dostal snork... Ostatní vyvázli bez vetších problému. Dalšího chlapa, rotmistra Batjaje - ten patril k odstrelovacum - ztratili, když dorazili do Pripjati a zapletli se do prestrelky s vojáky Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
		<text>Jak se do té Pripjati dostali?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
		<text>Posádky Rejnoku 3 až 5 se setkaly nedaleko míst dopadu poblíž jakési rícní bárky. V hlášení mi pak uvedli, že tam žil nejaký totální pošuk: když se ho mí muži pokusili zadržet, on se pokusil zadržet je! Vubec mu nevadilo, že šel sám proti jedenácti chlapum. Když se to urovnalo, ukázalo se, že jim ho poslala prozretelnost sama, protože se s ním dohodli a on pak celé družstvo zavedl témer nezranené až do Pripjati. Jediná nehoda se prihodila porucíku Stecenkovi, který cestou prišel v gravitacní anomálii o nekolik prstu na noze.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 je pro me úplnou záhadou. Nemám ponetí, kam spadl ani co se stalo s chlapama na palube. O Rejnoku 4 byste toho dokonce mel vedet víc než já. Z toho vrtulníku prežil jenom porucík Sokolov - sám jste sem s ním prišel. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapu, co to prežili, takže necekejte, že si z nich sestavíte objektivní predstavu. Meli jsme duležitejší veci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 je pro me úplnou záhadou. Nemám ponetí, kam spadl ani co se stalo s chlapama na palube. Na Rejnoka 4 se mužete osobne poptat u porucíka Sokolova. Je jediný z celé posádky, kdo vyvázl a dostal se až do Pripjati. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapu, co to prežili, takže necekejte, že si z nich sestavíte objektivní predstavu. Meli jsme duležitejší veci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
		<text>Zajímá me ješte pár dalších informací.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
		<text>Nemám dalších otázek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
		<text>Jak vypadá situace v Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
		<text>Na hovno jako vždycky. Pripjat je zamorená smesicí fanatiku z Monolitu a zombíku. Emise pricházejí jedna po druhé a clovek se musí porád mít na pozoru pred mutanty a anomáliemi... vítejte v pekle.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
		<text>Kde berete výzbroj a zásoby?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
		<text>Povídejte mi o Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
		<text>Jsou to praví a nefalšovaní fanatici. Nevím, co je tak žere, ale ze všeho nejradši by se porád s nekým stríleli. Navíc nikdy neustoupí, ani kdyby stáli proti ohromné presile a silnejším zbraním. Taková kuráž se tady casto nevidí. Mám dojem, že jim z Cernobylu prubežne chodí nové a nové posily. Svine zasraný, už jsem kvuli nim prišel o spoustu dobrých chlapu...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
		<text>Zkoušeli jste nekteré vyslýchat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
		<text>Žádný efekt. První problém je, že bojují až do smrti. Nakonec se chlapcum podarilo jednoho omrácit granátem a zajmout ho živého, ale stejne to nebylo k nicemu. Na chvilku jsme z nej spustili oci a on zacal bušit hlavou do zdi, až mu nakonec lebka praskla jako vajícko.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
		<text>Co budete delat ted?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
		<text>Rekl bych, že Operaci Pruplav budeme muset odvolat. Že sem poslali vás, tím se to jenom potvrzuje. Mám v úmyslu bránit základnu, dokud pro nás nepošlou vrtulníky. Prišel jsem s nekolika potenciálními daty evakuace.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
		<text>Nepošlou žádné vrtulníky, dokud nezjistíme, proc se zrítili všichni Rejnoci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
		<text>Takže tak je to... no, pešky se odsud beztak nedostaneme. Tohle peklo se táhne od nevidím do nevidím a Zóna je navíc plná stalkeru, kterí nás nemají zrovna v lásce. Což znamená, že nejlepším rešením bude zahájit vlastní vyšetrování, a pokud možno pri nem nenatáhnout brka. Majore, máme spolecný cíl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
		<text>Ted ne.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
		<text>Poslouchám, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
		<text>Jediná naše výzbroj je ta, kterou jsme si sami prinesli. No, vlastne se nám i povedlo pobrat trochu vecí po Monolitu, prevážne munici. Presto toho máme málo, a tak radši všechno vydávám na prídel. To platí i pro jídlo - máme jenom vlastní zásoby a pár konzerv ze skladište Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
		<text>Jediná naše výzbroj je ta, kterou jsme si sami prinesli. No, vlastne se nám i povedlo pobrat trochu vecí po Monolitu, prevážne munici. Presto toho máme málo, a tak radši všechno vydávám na prídel. Co se potravin týce, tam je situace prakticky stejná, jen s tím rozdílem, že jsem uzavrel dohodu s Garikem. Od nám nosí konzervy, já ho nechávám prespávat na základne a privírám oci, když vyráží hledat artefakty. Stejne nemáme moc na výber.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
		<text>Pomstili jsme naše chlapy... Zarid si, co potrebuješ, a padáme vodsad. Nechci se tu zdržovat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
		<text>Nebudeme tady vysedávat, že ne? Chci se co nejdrív vrátit na základnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
		<text>To je ta divná vec! K cemu jim je asi dobrá? No nic, kašlem na to. Zarid si, co potrebuješ, a padáme zpátky na základnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
		<text>Hotovej? Navrhuju vrátit se zpátky na základnu a porádne si nacpat nácka...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Na hovno. Je sice super bejt zase mezi vlastníma, ale mackat se s bandou lidí v jedný díre není vubec žádný žužo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
		<text>Vás jsem tu ješte nevidel. Jste tu nový?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
		<text>Jo. Porucík Sokolov, druhý pilot Rejnoka 4.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
		<text>Jak jste se sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
		<text>Privedl me stalker jménem Garik. Hledal cestu do Pripjati, tak jsem se ho zeptal, jestli bych nemohl jít s ním. Na mou duši, byla to porádná štreka! Štatnou náhodou jsme hned za predmestí Pripjati narazili na naše pruzkumníky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
		<text>Co se stalo s Rejnokem 4?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
		<text>Co já vim? Mám z tý veci takovej divnej pocit. To si tak letíme spokojene na autopilota, všechny prístroje v porádku... a najednou se snažíme pilotovat létající kus šrotu, kterýmu odešla všechna elektronika. S kolegou pilotem jsme se snažili pristát na rovný ploše, ale nevyšlo to. Sekli jsme sebou prímo do hlavní tovární linky v Jupiteru, hezky strechou dovnitr... prežil jsem jenom já.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
		<text>Potrebuju zbroj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
		<text>Dobre. Nejdrív si vezmi tuhle helmu... tak a ted vestu. Doufám, že je to tvoje velikost, protože žádnou jinou momentálne nemám. Je záplatovaná, ale mela by vydržet.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
		<text>Zajisté, majore. V této situaci stejne nemám príliš na výber. A mimochodem, stavte se u porucíka Kirilova. Vydá vám nejakou výzbroj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
		<text>Ješte k tem vrtulníkum...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
		<text>Poslouchám</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
		<text>Ty vole, to je hustý... Už vidím, jak u me Kirilov škemrá o aspirin.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
		<text>Cekání je vždycky to nejhorší. Cloveka ubíjí víc než cokoliv jiného.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
		<text>Dobrá, majore, chlapi jsou pripraveni. Jestli potrebujete doplnit výzbroj, skocte za Rogovcem a Kirilovem. Až budete pripraven, dejte vedet.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
		<text>Pohyb.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
		<text>No tak v tom prípade budu potrebovat prvotrídní ochrannej oblek, neco jako mají vedci. Jenomže premluvit Hermanna, aby mi jeden vydal, nebude snadný. Cosi mi ríká, že by me radši videl behat nahatýho po okrajích Zóny, než aby me trpel ve vlastním bunkru... Co kdyby ses ale zeptal Ozerskeho? Ten je príjemnejší a možná by mi jednu kombinézu prenechal. </text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
		<text>Nuže, majore?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
		<text>Byl jsem na palube. Jakmile se zrítil Rejnok 4, rozeslal jsem ostatním souradnice evakuacního bodu v Pripjati - myslel jsem, že k elektrárne snadno dojdeme pešky. Hned v zápetí náš vrtulník schytal zásah a já ucítil, jak se neco pálí - vznítil se nám motor. Pilotum se nás podarilo navést na pristávací plochu u Jupiteru, ale pri nárazu oba zahynuli. Potom rotný Sliacin vylítl do luftu, a tak jsme zjistili, že príchodové cesty k pristávacím plochám jsou dukladne zaminované. Dalšího muže, byl to nadporucík, jsme ztratili v Pripjati, když jsme s Monolitem bojovali o tuhle budovu.</text>
	</string>
</string_table>
