<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>V rýpací stanici se nacházel zvláštní artefakt. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Zajímavé, poloartefakt... Tady jsou tvoje peníze. Za dobre vykonanou práci dobre platím... Zdá se, že ses toho dost naucil. Až budeš potrebovat práci, prijd za mnou. Casto dostávám objednávky na urcité artefakty a odmena je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>Máš pro me nejakou práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>Neco bych tady mel... Stalkeri minulou noc zpozorovali v rýpací stanici zvláštní druh záre... I na tuhle oblast byla moc divná. Nechtel by ses tam porozhlédnout?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>Urcite.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Dávej tam na sebe pozor. To místo je zamoreno radiací. Nezapomen na svoje léky, pozdeji mi za ne podekuješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Ted ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>Veškeré úkoly, které jsem si na dnešní den naplánoval, jsem zvládl.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Vezmi tento poloartefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Tady je tvoje odmena. Za dobre vykonanou práci dobre platím... Zdá se, že ses toho dost naucil. Až budeš potrebovat práci, prijd za mnou. Casto dostávám objednávky na urcité artefakty a odmena je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>V rýpací stanici jsem našel zvláštní artefakt. Chceš se podívat?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Zajímavé, poloartefakt... Dovol mi ulehcit ti od nej. 3000 se mi zdá jako dobrá cena.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>Všiml jsem si, že ti nekdo prinesl artefakt, který jsem našel.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Promin, ale do toho se nenechám zatáhnout. Moje pravidla jsou jednoduchá – dodej zboží a dostaneš peníze. Dobre víš, jak to v Zóne funguje – mej oci otevrené, jednej rychle a never nikomu. Ale pokud hledáš stálou práci, jsi na správném míste. Casto dostávám objednávky na urcité artefakty a odmena je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>Které artefakty potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Seženu Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>Skvelé! To byla rychlost! Tady máš svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Seženu Oko.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Seženu Bublinu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Seženu Skorápku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Seženu Zlatou rybku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Seženu Plamen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Seženu Svetlušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Seženu Vlocku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Mužu ti prodat Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Deje se neco divného. Chlapi prijmou zakázku a pak zmizí... Zacínám mít problémy, asi budu muset zavrít krám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Mužu ti prodat Oko.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Mužu ti prodat Bublinu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Mužu ti prodat Skorápku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Mužu ti prodat Zlatou rybku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Mužu ti prodat Plamen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Mužu ti prodat Svetlušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Mužu ti prodat Vlocku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Jasne. Vrátím se o neco pozdeji.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>Oba týmy, které pro me pracovaly, zmizely... Rozhodl jsem se, že od nynejška nebudu prijímat žádné další objednávky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>Práce je hotová.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>Skvele! Tady máš svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Tady máš. Není to mnoho, ale lepší než nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Rekni mi o objednávkách artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Moje chlapy – Spartaka a jeho tým. Neco už mají za sebou. Nekterí pred príchodem do Zóny pracovali jako hlídaci a ver tomu nebo ne, nekterí dokonce patrili ke speciálním policejním útvarum. Ti chlapi ví, jak se zachází se spouští... Pokud budou k dispozici, poskytnou ti dobrou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>Jindy bych pro tebe  mel jeden tip, ale vzhledem k posledním událostem... Spartakus a jeho týmu už zkrátka není, at odpocívají v pokoji.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Koho bych mohl najmout kvuli provedení nekolika merení pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Znáš Gontu a jeho chlapy? Mimo loveckou sezónu jsou … ehm … jsou rádi za jakoukoliv práci. Zvlášt když kvuli ní nemusí strílet. Jejich myšlení by se dalo popsat slovy "když cítím, že me zacínají svrbet prsty, jdu lovit.“</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>V tomhle ti nepomužu. Doporucil bych ti Gontuv tým, ale už dlouho jsem o nich neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Rekni mi, jak se tady žije.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>To je na dlouho. Zkus se zeptat na neco konkrétního a možná ti na to odpovím.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Co tady stalkeri delají?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Ptej se sám sebe, kámo. Vycházejí ze Skadovsku, aby prozkoumali terén, hledali artefakty a zastríleli si na všechno a na všechny, kdo je pri tom ruší. Pricházejí zpátky do Skadovsku, aby se opili a pobili... a odpocinuli si pred dalšími nájezdy. Ale když se objeví emise, všechno je jinak. Pak si všichni spolecne sedneme a vzpomínáme na ty, kterí se nestihli ukrýt...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Co žene stalkery dovnitr Zóny?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Vtipná otázka. Nekterí se tam snažili najít další Klondike artefaktu. Nekterí byli privábeni legendami o Oáze. Jiní hledali Plnic prání. A pak tady máme klasické lidské potreby jako chamtivost a zvedavost... Každý má svuj duvod. Jsem si jistý, že ty taky...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Jak to, že jsi zrovna tady?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Prišel jsem s Tetrevem, jakmile byl vypnut Vypalovac. Ale tohle asi poslouchat nechceš, že? Jedu hlavne v artefaktech. Tretek už je venku dost a bohatší zákazníci požadují vzácnejší veci. Proto jsem se rozhodl zakotvit v tábore stalkeru, kde se dají najít opravdu cenné vecicky. Hele, když se stalker vrátí se svou koristí, co opravdu potrebuje? Chladivý kov v rukou a trochu toho lidského kontaktu. A to všechno Skadovsk muže nabídnout.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Co si myslíš o banditech?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>No, vec se má takhle. Na palube Skadovsku proti nim nic nemám, pokud se ovšem chovají jako lidi. Nakonec, vetšinou tady nepotkáváš úplné pitomce. Nekterí z nich jsou vlastne bývalí stalkeri. Kdo ví, nekterí z tech bídáku se možná rozhodnou, že bude lepší nechat své krivácké práce než chytnout kulku do hlavy... Život je plný prekvapení.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Ne, v pohode. Kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Když ríkáš...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Rekni mi, objevila se tady armáda?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>Zamysli se. Co by marináci delali v našem tábore? Ver mi, když ti reknu, že se tomuhle místu radši vyhýbají. Príliš mnoho místních si ješte žive pamatuje, jak se v Kordonu plazili blátem, zatímco na ne vojáci pálili ze svých kulometu...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Povez mi neco o Kompasu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>Tenhle artefakt je opravdová legenda. Ríká se, že nemá žádné škodlivé vedlejší úcinky, a pokud ho umíš využít, muže te vyvést z anomálie. Ted ti je asi jasné, proc o nej zákazníci mají takový zájem. Pred pár dny mi nekdo ríkal, že Noe o tom neco ví. Je to stalker, který bydlí na jih odsud.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>Dobrá, zajdu za Noem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Budu nad tím uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>Legendární artefakt, jak už jsem ti drív rekl. Ríká se, že stalker zvaný Noe by o nem mohl neco vedet. Bydlí jižne odsud.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>Nedaleko Janova jsem narazil na zvláštní artefakt. Máš o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>Ukaž to... Rozhodne to je zajímavá vecicka, ale nemyslím si, že bych to nekomu prodal. Doporucuju, abys zamíril zpátky do Janova a ukázal to vedcum. Tyhle divné hovadiny jim dokážou rozproudit krev v žilách.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Hejkal ríká, že neplníš svou cást dohody.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>Meli jsme naprosto jasnou dohodu: já dostanu detektory, využiju je pro merení pole a on dostane cást zisku. Už jsem mu zaplatil za dva detektory, takže ty podmínky dodržuju. To je všechno, co naše dohoda s Hejkalem obsahuje. Pokud pro nej pracuješ, mužeš mu vzít tretí detektor – nekoupím ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>Takže co bych mel ríct Hejkalovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>Budiž.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>Kdybych byl tebou, s Hejkalem bych nejednal. Pokud si chceš slušne vydelat, mužu ti pro zacátek dát pár rad ohledne hledání artefaktu. Dve, tri nebo ctyri hodiny – dost na to, abys vedel víc než ostatní. A pokud budeš mít zájem, mel bych tady navíc jednu speciální objednávku. Co nejdrív potrebuju sehnat artefakt jménem Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultán dokázal sebrat Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Ten hajzl se s tím nepárá... dobrá, nevadí. Zkus si zase promluvit s Noem. Zacíná se mluvit o tom, že ta vecicka by mohla být... užitecná.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>Našel jsem Kompas. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>Kámo, zachránil jsi mi život! Konecne mám tuhle žádanou vecicku u sebe. Ríká se, že Sultán chtel prevzít nadvládu nad mým obchodem. Asi bude naštvaný, ale dobre mu tak, zaslouží si to. Tady máš – rozhodne sis to zasloužil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Odmítám pro tebe hledat Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Škoda. Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultán te pozdravuje. Mimochodem, všechny tvoje obchodní zdroje byly odríznuty.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>Ted už je jasné, kdo za tím vším stojí... No, Skadovsk neopustím. Takže asi nemám jinou možnost než pracovat pro tebe a Sultána. Dostane svou cást zisku a ty si budeš každý den chodit pro tu svou. Peníze tady budou cekat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Dej mi muj podíl.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>Jdeš brzy. Ješte žádné prachy nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, že by Cipera mohl jet v kradeném zboží?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>O tom pochybuju... Podle toho, co o nem vím, tyhle cerné obchody nechává na ostatních. Poctiví obchodníci si jeho jména a povesti váží. Abych to shrnul, nikdy jsem neslyšel, že by o nem nekdo rekl neco špatného.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>Když jsem ho videl naposled, vycházel z baru. Pokud si dobre vzpomínám, v baru se bavil o tom, že pujde k jerábum v docích. Tam by ses po nem mohl podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Nekdo se chystá okrást skupinu stalkeru. Vcetne našich chlapu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Páni. Nestací, že banditu pribývá jako králíku, to se ješte budeme mlátit mezi sebou?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>Chteli po mne, abych v noci zaútocil na tábor u Ševcenka.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Svine... Vlastne by bylo hezké, kdybys jejich nabídku prijal. Víš, kam mírím? Pak bych mohl ríct svým chlapcum, aby našim hostum prichystali príjemné privítání.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>OK, zajdi za temi blbci a já o tom zatím reknu chlapum.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Promin, jsi v tom sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Mám tady artefakt z Oázy. Máš o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Srdce Oázy? Ne, myslím, že ti ho nechám. Lidi ríkají ruzné veci... Mužou to být jen povery, ale radši se od toho budu držet dál. Myslím, že neudeláš chybu, když ho predáš vedcum. Ti artefakt prostudují a pomohou nám pochopit, jak ovlivnuje lidi. </text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Jsi tady nový? To je v porádku, brzy zapadneš... Víš, Zóna je tvrdý ucitel. Jsem Fousác, místní barman. Pokud budeš mít nejaké otázky, zastav se.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Do toho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>Co bys rekl na to, vydelat si nejaké peníze hledáním artefaktu?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>Jak si stojí stav mé objednávky? Pamatuj: rychlejší stalker si vydelá víc...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>Jdeš pozde, ten artefakt už mi nekdo prinesl. Ale pokud jsi úkol dokoncil, porád ti za to zaplatím. Jen ne tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>Neco se zrovna objevilo. Ríká se, že banditi se chystají nakoupit spoustu zbraní. Naši chlapi je chtejí sledovat a transakci prekazit. Ocenili bychom jakoukoliv pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>Tak co?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>Co žoldáci pohledávají v továrne na zpracování odpadu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Radši se od toho místa drž dál. Není to tvoje starost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Baví te pracovat pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Docela jo. Jsem rád, že sis ze všech lidí vybral nás. Jsme ta nejlepší možná ochrana, jakou vedci mohli dostat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady tým na cestu do Pripjati. Pripojíš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>Ne. Musím dávat pozor na vedce... Ale mužeš si promluvit se Sokolovem – myslím, že do Pripjati chtel jít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>Ne. Musím dávat pozor na vedce... Proto tady vlastne jsme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Ehm... Ne, moje místo je ted tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Chtel bys pracovat pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>To záleží... Co je to za práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídání jejich bunkru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Jasne, a díky za nabídku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Provádení merení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Tenhle typ práce není nic pro nás. Radši se zeptej stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Poslouchej, stalkere. Už ted me muj prázdný žaludek ubíjí a tvoje remcání to ješte zhoršuje...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Mohl bych ti prinést neco k jídlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>Hah! Dobrá, udelej to. Maso v plechovce, klobásy a chleba... Šest kusu z každého. Prines toho dost, protože jsme hladoví jako vlci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>Slyšel jsem, že by tady mohlo být nejaké náradí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Jak to mám sakra vedet? Ale byl bych rád, kdybys tady prestal pobíhat jak splašený. Už tak tady máme tolik práce, že nemáme koho poslat pro jídlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Jak to mám sakra vedet? Ale klidne se v tomhle harampádí hrabej. Možná najdeš, co potrebuješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Tady je to jídlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>Wow, už jsem ztrácel nadeji... Díky. Ted si s chlapy udeláme dobrý obed. Tak cos chtel? Pohrabat se v harampádí? Klidne se do toho pust. Možná najdeš, co potrebuješ. Ale prestan tady mávat tou svou pistolkou!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>Wow, už jsem ztrácel nadeji... Díky. Ted si s chlapy udeláme dobrý obed. Poslyš, pokud si to tady chceš prohlédnout... Jen do toho. Ale prestan tady mávat tou svou pistolkou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>Tady nejsi vítán. Tenhle tábor patrí nám a ty tady nemáš co pohledávat. Moji chlapi jsou i bez tebe až príliš hladoví a nervózní...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Vypadni, protože moji chlapi jsou tak hladoví, že už neovládají prsty na spouštích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Hele, stalkere... Jde o neco duležitého? Pokud ne, práce mám dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Jsem pripraven na lov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Dobrá. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>Ješte nenadešel správný cas. Vrat se ve tri ráno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>My taky... Ale díky té emisi ted chiméra rozhodne nebude spát. Myslím, že to musíme zkusit jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta je mrtvý. Jak se to jen mohlo stát... Nejdeš náhodou do Janova? Mel by tam být Pastickár, Gontuv prítel. Mohl bys mu vyrídit, že chiméra je mrtvá? Já ted asi pujdu domu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Vypadni odsud. Gonta zemrel i kvuli tobe... Co ted budeme delat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Rekni mi neco o sobe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Ríkají mi Gonta a jsem velitel loveckého týmu. Likvidujeme mutanty za peníze. Mužeme je chytat i živé, bud pro vedecké úcely nebo pro lidi, kterí si chtejí porídit exotického mazlícka... jak ríkával Pastickár: "Každá živá potvora si zaslouží svou vlastní kulku..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Povez mi neco o lovení mutantu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Hele, nejsem nejzkušenejším lovcem, ale vím toho docela dost o zvíratech pohybujících se ve skupinách. O flaksách, kancích, slepých psech, pseudopsech, snorcích, tarbících... Dokonce vím neco málo i o upírech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Rekni mi o flaksách a kancích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>Dobrá. Flaksy jsou nejneškodnejší ze všech mutantu. Snaží se stalkerum vyhýbat, ale pokud na ne zaútocíš, brání se. Pokud ale mezi flaksami pobíhá kanec, smrdí z toho pruser. Tri metráky vzteku nejsou nic, s cím by sis chtel zahrávat. Pokud na tebe zaútocí, snaž se uhnout... Využij jejich setrvacnosti. Taková hromada masa asi nebude žádná baletka, že? Uskoc do strany a pak tu potvoru zasypej sprškou strel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Rekni mi neco o slepých psech a pseudopsech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Samotné psovité šelmy nejsou tak nebezpecne, ale pokud jsou v tlupe, není to žádná sranda. Útocí, jen pokud jsou hladové... problém je v tom, že jsou hladové skoro porád. Pokud proti tobe stojí celá smecka, zkus si s nimi poradit z nejakého vyvýšeného místa, jinak te proste preválcujou. Zvlášt pokud mezi nimi jsou dospelí pseudopsi. Nejsou o moc násilnejší než slepí psi, ale jsou mnohem mazanejší a nebezpecnejší... Pokud se ocitneš uprostred smecky, pak si pamatuj, že na tebe útocí slepí psi. Pseudopes vetšinou stojí stranou a útocí jen obcas... Snaž se ho najít, protože jakmile ho zabiješ, slepí psi utecou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Rekni mi neco o snorcích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>Pozustatky lidí... Samotárský snork pro zkušeného lovce nepredstavuje takový problém. Pockáš, až na tebe skocí a ve vzduchu ho zasypeš sprškou strel. Ale když jich je víc... Jakmile uhýbáš jejich skokum, nezbývá ti než do nich sypat jednu strelu za druhou. Moc dobre to ví a proto útocí spolecne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Rekni mi o tarbících.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>Nocní mura každého lovce... To nejhorší, co mužeš udelat, je dát na jejich velikost a podcenit je. Jsou neuveritelne rychlí, pohotoví a vždy se pohybujou ve skupinách. Až ucítíš, jak do tebe bodají desítky malých tesáku, je na case prestat je ignorovat a zacít strílet... A to je práve problém – zasáhnout je není jen tak. Proto všem lovcum radím, aby u sebe porád meli nabitou brokovnici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Rekni mi neco o upírech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Upíri jsou sami o sobe zkušenými lovci v perfektním prestrojení. Když se maskují, jsou skoro neviditelní. Pokud chceš ulovit upíra, musíš ho prekvapit. Lépe ho spatríš, když se pohybuje... Pamatuj na to, že upír se bude snažit prikrást za tebe a omotat ti chapadla kolem krku. Fakt to není nic príjemného, chlape... Pokud budeš mít smulu a vbehneš do skupinky upíru, dávej si pozor na záda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>OK, nech to být.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Pokud Strakáce uvidím, urcite ti dám vedet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Postarám se, aby to stálo za to... Servu z nej všechnu kuži.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>Co ti Strakác vlastne provedl?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>Jednou ke mne prišel a ríkal, že kvuli kontrolorovi nemuže získat svou korist. Mému týmu tenkrát chybel jeden chlap. Náš stopar Danila byl pryc, protože se snažil stopovat upíry až k jejich hnízdu. Tak jsme se rozhodli, že Strakácovi pomužeme získat jeho korist a vzali jsme ho na lov. Jeho jediným úkolem bylo hlídat v okolí doupete, jestli se neobjeví chiméra...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>A co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>Co se stalo? Ta svine utekla se svou i s naší koristí. Když se chiméra objevila, nebylo to príjemné prekvapení. Napríklad Garmata vubec nemel cas zareagovat. Ale kdo by mel? Místo toho, abych si dobre zalovil, jsem jen bránil své chlapy. Nakonec jsem tu chiméru zranil, ale stejne dokázala dát Rejpalovi slušnou ránu a vyparila se. Ztratili jsme celý týden príprav.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>Lov máš v krvi, chlape! Tady máš trofej, prímo ode me... Jak Pastickár ríkával: "Tou hlavní zbraní jsou naše schopnosti..." Mimochodem, nechystáš se do Janova? Bylo by dobré vyrídit Pastickári, že chiméra je mrtvá. Já zatím zustanu tady ve Skadovsku a pockám, až se dá Rejpal do porádku. Jdeš s námi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Jo. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>Ne. Ješte se tady porozhlédnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>Dokázali jsme to. Tady ode me máš takovou malou trofej... Mohlo to probehnout trochu klidneji, ale na tom už nezáleží. Jak ríkával Pastickár: "Kdo potrebuje pasti, když má zkušenosti?..."  Mimochodem, nechystáš se do Janova? Bylo by dobré vyrídit Pastickári, že chiméra je mrtvá. Já zatím zustanu tady ve Skadovsku a pockám, až se dá Rejpal do porádku. Jdeš s námi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata je po smrti... Ta chiméra nás vyšla draho. Nemíríš náhodou do Janova? Bylo by dobré vyrídit Pastickári, že chiméra je mrtvá. Já zatím zustanu tady ve Skadovsku a pockám, až se dá Rejpal do porádku. Jdeš taky?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>Našel jsem Danilu. Je mrtvý. Zabil ho Strašák.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>To ne! Proc vždycky odcházejí ti nejlepší z nás? Ten hajzl Strašák! Zabít Danilu... Byl to skvelý clovek!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, že by Cipera mohl jet v kradeném zboží?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>Kradené zboží? Jak jsi na neco takového prišel? Ciperu znám už dlouho, pravidelne u nej objednávám zbrane. Skvelé zboží za dobré ceny. Tohle slyším poprvé. Rekl bych, že má nové protivníky, kterí už jsou tak zoufalí, že rozširujou tyhle povesti...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady tým na cestu do Pripjati. Pripojíš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>Mám s vedci dohodu, kterou musím dodržet. Navíc se na takovou cestu necítím. Mel by sis promluvit se Sokolovem. Porád mi pripomíná, jak moc se potrebuje dostat do Pripjati, ale samotný se bojí. Skutecný voják, tenhle chlap.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>Mám s vedci dohodu, kterou musím dodržet. Navíc se na takovou cestu necítím. Sorry, chlape.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>Ne, necítím se na to. Cíhá tam smrt. Sám dobre víš, že se v tech koncinách prohání spousta mutantu – dost na to, aby ukoncili život nejednoho zkušeného lovce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>Chtel bys pracovat pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>Co je to za práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídat jejich bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>Ne, díky. Jsem lovec, zabývám se mutantama. A mutanti bunkr neohrožujou. Jo, lidi, to je neco jinýho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Provést merení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>Proc ne? To zvládnem. Oficiálne vyhlašuju konec lovecký sezóny! Bude to fajn zmena oproti rutine, však víš, ty nervy, který chytíš, vždycky když tam vyrazíš...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>Ne, ted práve ne. Jde o lov, chápeš. Musím si to nejdrív vyrídit s tou chimérou. Nemužeme nechat krvežíznivou bestii pobíhat po Zóne a žrát stalkery hlava nehlava, noha nenoha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>Ted práve chci chytnout Strakáce hezky pod krkem. A pak budu naprosto klidnej a budu s tebou moct probrat práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Pozdejc. Už ted toho máme na talíri až moc. Potrebujeme oddelat chiméru a vystopovat Strakáce. Na jiný kšefty není cas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>Našel jsem Strakáce. Je v Janovské stanici, ríká si 'Pazourek'.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>Ten zkurvysyn ješte žije? No, dlouho mu to nevydrží... vezmi si tohle, díky za tip. Už se nemužu dockat, až si s tím hajzlem popovídám. Takže Pazourek, jo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Jo. Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Vole, nevidels náhodou nekde chlápka jménem Strakác? Neznáš ho? Ne... No kdybys na toho šmejda nekde narazil, udelej mi radost a provetrej mu palici dávkou. Nebo mi rekni, kde ho najdu, a já se postarám, abys nelitoval.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>No nazdárek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>Pockej! Vystopovali jsme chiméru, takže nemužeme ztrácet cas. Rejpal je furt mimo, Danila se ješte nevrátil a honit tu bestii jen ve dvou by byla pekná blbost. Potrebujeme tretího. Ty seš celkem schopnej. Našels Strakáce. Co kdybys šel s náma ulovit tu zasranou chiméru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>Pockej! Vystopovali jsme chiméru, takže nemužeme ztrácet cas. Rejpal je furt mimo, a Danila... honit tu bestii jen ve dvou by byla pekná blbost. Potrebujeme tretího. Ty vypadáš celkem schopne. Co kdybys šel s náma ulovit tu zasranou chiméru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>S potešením.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Jak ríkal Pastickár: "Když jdeš na lov, lovení je jen pulka práce..." Hele, poslouchej: po nocním lovu se chiméra vrací do svýho hnízda nekdy nad ránem. Když už je venku skoro svetlo. A v tu chvíli na ni uderíme... Až budeš pripravenej, stav se tady ve tri ráno a pujdeme na to. Pockáme na tebe v baru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>No, až se rozmyslíš, stav se v baru kolem tretí ráno. Nekdy tou dobou se chiméra plazí zpátky do nory, vychrápat se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Nazdar. Jak se vede? Vypadáš odpocate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Pohoda. Svet je malej, co?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>Takže? Je práve tak cas jít odstrelit nejakou chiméru...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>Jseš pred lovem nervózní?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Pastickár me požádal, abych vám pomohl ulovit chiméru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Aha, furt se na to necejtí. No jde o to, že jsme tu blbou chiméru konecne vystopovali. Naneštestí je Rejpal furt mimo a Danila se taky ješte nevrátil... takže budem jen tri. Ale pokud te Pastickár vybral, musíš bejt dobrej lovec. Hele, chiméra pres noc loví a nad ránem, tak kolem tretí ráno, se vrací do svýho hnízda. To už je venku skoro svetlo. A v tu chvíli na ni vlítnem. Až budeš pripravenej, stav se tady kolem tretí ráno a pujdeme do toho. Budeme v baru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>Snažíš se ze me udelat blbce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>To už jseš. A blbce je treba poucit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Na tom nezáleží. Svet je malej a Zóna je ješte menší. Ješte se potkáme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Bež... vypadni odsud. Ve Skadovsku nejsou bitky povolený.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Jo, jasne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>Uznávám, udelal jsem chybu. Ale ty jsi porušil pravidla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>Jo, to je proste Zóna. Tak dobre, dost kecu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Asi je to fakt debil, když si nechal artefakt uniknout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>Fajn, hlavne nezacni bulit. Chybama se clovek ucí. At si to zapamatuješ, dej si na mne pivo, to te rozveselí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Vezmu si, co dostanu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>Ne, dík, pití si platím sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>Co si myslíš, že jseš? Zavri hubu a ani se nehni! A naval artefakt, debile!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Kreténe. Nech si ten artefakt... doufám, že se s ním udávíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Jdi do hajzlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>Brácho! Poslouchej, existuje jeden artefakt, co má lécivou moc... a já ho fakt nutne potrebuju. Jeden muj kámoš asi brzo zdechne na nákou divnou nemoc, naše léky vubec nefungujou... snažil jsem se ten artefakt sebrat, ale spadnul jsem do plynový anomálie. Nenarazil jsi na nej náhodou, na ten artefakt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Když jde o tolik, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>Díky, brácho! Nezapomenu na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Opatruj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Jeden mám. Ale potrebuju ho pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>Ale no tak! Muj kámoš... on fakt umírá!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>V Zóne jede každej sám za sebe. Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>Ne, nevidel jsem ho. Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Ten artefakt ti nakonec vubec nepomuže. Pamatuj na mý slova.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Když ho potrebuješ tak nutne, tak na, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>Díky, brácho! Nezapomenu ti to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>Uvidíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>Nemám s tebou o cem mluvit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>Proc žiješ v tý popelnici?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>Je to archa! Pamatuj na to... pamatuj, pokud chceš žít! Když zacne Vlna, drž se poblíž. Tady máš šanci prežít. Žádnej mutant se sem nikdy nedostane.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Ríkals neco o Vlne...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>Jo, vlna mutantu, která všechny pozabíjí nebo vyžene ze Zóny! A pokud by náhodou nejakej chudák prece jen prežil, sundá ho obrovská emise!!! Zlikviduje to všechno živý v Zóne! Krome tech, co jsou pripravený.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>Kde jsi sehnal toho psa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>To je Lassie. Roztomilá malá cubka... nebýt jí, už by me dávno ve spánku neco sežralo. Zatracení mutanti... nenávidím je! Jakmile zavreš oci, zacnou kolem cmuchat, škrábat tema svýma hnusnýma drápama, cvakat tesákama, šustit chapadlama....</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>Potrebuju artefakt Kompas. Nevíš, kde bych ho mohl sehnat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Ten nesmysl te nezachrání, až z lesa vybehnou mutanti! Na, vem si tohle a vypadni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>Nevíš neco o zrízeném vrtulníku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>O jednom neco vím... vím, že je na náhorní plošine a všude kolem nej je plno snorku. Každejch pár dnu si na ne jdu zastrílet... proc se na me tak divne koukáš? Celý hnízdo na jeden zátah nevyhubíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>Jak se mužu dostat na tu náhorní plošinu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Chceš si taky odprásknout pár snorku, co? No... mužu te tam zavíst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>Tak pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>Nekdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Aha. O co ti jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>Po tom ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Zavedu te tam. Zatím zustan tady. Bude emise. Chápeš? Emise!!!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>V tom hnízde jsem byl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>Jo? Na tom nesejde... mutantu je furt cím dál víc. A jednoho dne zaútocej! Jejich vlna ocistí Zónu od všech, co nebudou pripravený!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Hele, nemáš u sebe náhodou Kompas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>Myslíš, že te to pred emisí ochrání? Pche... na, ber a vypadni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Dekuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Co jseš zac?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Stalker. Už jsme se jednou setkali.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Nepamatuju si to. No jo, co potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Stalker. Proste stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Aha. Hledáš útocište v Arše? Jako doma, jako doma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Po tom ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Aha, to jseš ty. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>Nemáš u sebe náhodou jeden Kompas navíc?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Rekni mi neco o anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Když se dostaneš k anomálii, musíš pamatovat na to, že bud bude hodne žhavá, nebo bude luft plnej toxickýho svinstva, nebo strašne silný radiace. Taky tam mužou být psionický vlny, ale o tech tedka mluvit nebudu. Proste záleží na tom, jaká je to anomálie... jestli žár, plyn nebo elektrina... nebo gravitace, ale doufej, že na ty zatím nenarazíš. Taky existujou pohyblivý anomálie, ale to je zas neco úplne jinýho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Rekni mi neco o žárových anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Pokud uvidíš takový divný chvení jako vzduch, kterej se trepe nad rozpáleným chodníkem, tak to bude žárová anomálie. Když se do ní neco dostane, tak z ní vyšlehne extrémne horkej plamen. Lidi si nejdrív mysleli, že to vyverá metan nebo tak neco, ale casem pochopili, že to tak asi není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Rekni mi neco o plynových anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Temhle se tak ríká, protože v nich furt probíhají divný chemický procesy. Vytvárej kyselinu, která te behem pár sekund prožere skrz naskrz, a taky toxický plyny, který ti vypálej plíce ješte rychlejc. Naštestí se dají venku plynový anomálie snadno poznat. Ale když do nejaký vlezeš v temným tunelu, je to hodne blbý.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Rekni mi neco o elektrických anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>To jsou fakt zajímavý anomálie, který v sobe akumulujou velkej náboj statický elektriny. Stalkeri vetšinou využívají to, že se tyhle anomálie dají vybít necím kovovým. Hodíš tam šroub a rychle probehneš, než se stací zase nabít. Já je teda radši obcházím, na muj vkus se dobíjej až moc rychle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Rekni mi neco o gravitacních anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Ty se vetšinou nehejbou. Když se podíváš na nejaký místo a všimneš si, že veci za ním jsou nejak pokroucený, to je gravitacní anomálie. A radši se k ní nepribližuj. Všechny tri známý varianty reagujou okamžite, jakmile se jich neco dotkne. Trampolína odhodí všechno, co je poblíž, na velký vzdálenosti. Vortex udelá presnej opak, nasaje veci do sebe, rozdrtí je brutálním tlakem a pak kousky rozhodí kolem. Vír zvedne obet do vzduchu, roztocí ji a rozerve na kusy... fakt nepríjemnej konec.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Rekni mi neco o pohyblivých anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Osobne jsem narazil akorát na Kometu a Teslu. Kometa je ohnivá koule, asi metr v prumeru. Ale mužeš si bejt jistej, že horko ucítíš na vetší vzdálenost. To druhý se dá jen težko popsat, nejpresnejší je asi neco jako kulovej blesk. Je to kulatý a je to elektrický, nic moc víc se o tom neví. Obe tyhle anomálie se furt pohybujou, vetšinou na uzavrený trase. Opatrnej stalker by je mel dokázat snadno obejít... ale nesmíš ztratit soustredení.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Fajn, tak jo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Rekni mi neco o sobe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Neríkaj mi Navigátor jen tak. Používám jen bezpecný trasy. Nemám nervy na sbírání artefaktu nebo bitky s banditama, takže... každej by mel používat svuj talent a poskytovat ho ostatním. A samozrejme že každej talent má svou cenu. </text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Rekni mi neco o emisích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>Mám nejaký mapy oblasti mezi Zatonem a Jupiterem. Chceš se kouknout?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>Ukaž... dobrý, spousta detailu. V našem byznysu jsou detaily rozdíl mezi životem a smrtí. Jo! Tyhle mapy ukazujou bezpecnou cestu prímo mezi Skadovskem a Janovem. Zkopíruju si to do PDA, pokud ti to nevadí. A odted máš u me slevu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>Možná potrebuješ pruvodce? Kterej by ti ukázal cestu kolem anomálií, udržel te v bezpecí pred emisema? Navigátor, k tvejm službám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>Potrebuješ pruvodce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Rád te vidím. Co pro tebe muže Navigátor udelat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>Zase vyrážíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Mej se. Nedokážeš zustat na jednom míste moc dlouho, co? Jsem ti k službám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Nazdar. Pokud potrebuješ pruvodce, jsem tvuj clovek. Jakmile emise skoncí. Mezitím mužem zabít cas a pokecat o anomáliích...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Obávám se, že ted ti jako pruvodce moc nepomužu... emise jede na plný pecky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>Za kolik me dovedeš do Janovské stanice?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>Bohužel je to porádná štreka, takže to bude za 3000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>S tvejma mapama jen za 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>Je to odsud kus cesty, takže to bude za 3000. Jakmile se emise uklidní, mužeme vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>S tvejma mapama jen za 1000. Akorát musíme pockat, až se emise zklidní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>Mužeš me zavést do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>Ne. Každej má svou specialitu. Vidíš támhle Garika? Myslím, že ten by ti mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>Osobne ne. Ale za 6000 te mužu vzít k Janovský stanici a domluvit se s Garikem. On te odtamtud zavede do Pripjati. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>Osobne ne. Ale jen za 4000 te mužu vzít k Janovský stanici a domluvit se s Garikem.  On te odtamtud zavede do Pripjati. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>Ne. Každej má svou specialitu. Vidíš támhle Garika? Myslím, že ten by ti mohl pomoct. Až teda emise skoncí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>Osobne ne. Ale za 6000 te mužu vzít k Janovský stanici a domluvit se s Garikem.  On te odtamtud zavede do Pripjati. Teda až emise skoncí pochopitelne</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>Osobne ne. Ale jen za 4000 te mužu vzít k Janovský stanici a domluvit se s Garikem.  On te odtamtud zavede do Pripjati. Teda až emise skoncí pochopitelne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>Mužeš me zavést do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>Do Pripjati? Ne. O mou obvyklou trasu je velkej zájem, takže nemusím hledat další. Ale mám dobrýho kámoše, kterej drív pracoval v Jupiteru. Ríkal, že jsou tam podzemní tunely, který vedou do Pripjati. Nerekl kde presne, jen že je treba zacít hledat v administrativní cásti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>Ne. Pokud se tam chceš dostat, zkus najít ty tunely pod továrnou Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>Za kolik me zavedeš do Skadovska?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>Jelikož to budeme muset vzít oklikou, bude to za 3000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Nemám u sebe ted tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Díky tý nový trase je to jen za 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Fajn, pujdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Nemám u sebe ted tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Ješte nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>Jelikož to budeme muset vzít oklikou, bude to za 3000. Jakmile se emise uklidní, mužeme vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Díky tý nový trase je to jen za 1000. Akorát musíme pockat, až se emise zklidní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>Kam me mužeš zavést?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>K Janovský stanici, kousek od továrny Jupiter. A odtamtud zpátky do Skadovsku. Radši znám jednu trasu fakt dobre, než abych se chlubil, že jich znám hodne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>Prekazil jsem banditum predávku zbraní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Díky za pomoc. Vždycky si vzpomenu na devadesátý léta, vidím ty mizery s raketometama a úplne to se mnou zatrese. Na, vem si tohle. Prachy se hodí vždycky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Hledám Tetreva. Meli jsme se tady setkat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Tetrev ti tady nechal zprávu. Ríkal, že vyrazí k jerábum v doku. A že se dozvedel neco novýho o tech ztracenejch stalkerech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Tetrev je mrtvej. Strašák ho zabil, stejne jako ostatní stalkery... Strašák je taky mrtvej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>Strašák? Sakra. Meli jsme tu svini prímo pod nosem... mohl to bejt kdokoli z nás... Chci ríct, když zrovna Tetrev... Díky, kámo. Zachránil jsi celej tábor. Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>Strašák?!... Je mi líto, kámo, ale tohle neberu. Kdybys mel nejakej dukaz, tak možná... chudák Tetrev.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Tady je Strašákaovo PDA. Obsahuje dukazy potvrzující, že v tom byl zapletený.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Sakra. Meli jsme tu svini prímo pod nosem... mohl to bejt kdokoli z nás... Chci ríct, když zrovna Tetrev... Díky, kámo. Zachránil jsi celej tábor. Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Pomužu ti postarat se o bandity.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Super. Jdi k stanici lovcu - tam jsou naši chlapi. Reknou ti, co potrebuješ vedet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>Co víš o Ciperovi? Nemohl by kšeftovat s ukradenýma zbranema?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>Moc ho neznám. Ale pochybuju, že by v tom jel. Pokud jedeš v horkým zboží, nebereš na ne objednávky...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Vedel jsem, že me drív nebo pozdejc nekdo odhalí. Byla to jen otázka casu...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>Strašák?!... Nechceš mi vysvetlit, co se deje?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>Už se nehodlám schovávat. Nemá to smysl. Už víš, že Tetreva jsem zabil já... stejne tak Danilu a další chybející stalkery.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>Fajn, chápu. Dost kecu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>Nic nechápeš. Me nikdy nikdo nedostane...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>Proc jsi to udelal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Závislost na hemoglobinu... neprál bych to ani nejhoršímu nepríteli... nedá se toho zbavit. Nekdy máš pocit, že vydržíš celej mesíc bez kapky krve, to se mi obcas povedlo, ale pak... uvnitr tebe to proste vybuchne a zacneš jak šílenej shánet krev.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>Jak se ti to podarilo uchovat v tajnosti?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Když jsem makal na klinice, dalo se to snadno zamaskovat. Vždycky byla trocha krve od dárcu navíc. Ale v Zóne... v Zóne to bylo jiný... myslel jsem si, že tohle tvrdý prostredí ty moje chute potlací. Ale spletl jsem se. Zažil jsem tu nejsilnejší explozi a proste jsem nedokázal myslet na nic jinýho. Rozhodl jsem se to maskovat, jakoby to byly útoky upíra. Vetšinou jsem si vybíral už zranený cíle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>A co Danila a Tetrev?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila za mnou prišel pro pomoc po tom útoku upíru. Byl zranenej. Když se s Tetrevem rozhodli vyrazit na lov upíru spolecne, uvedomil jsem si, že už se dlouho neudržím. Snažil jsem se zachovat svý tajemství, ale moje odhodlání dlouho nevydrželo... pak se objevil Tetrev. Pochopil, o co jde, a zkusil me zabít. A tak jsme ted tady. Je mi jich všech líto, ale moje lítost je zpátky nevrátí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>Fajn, chápu. Dost kecu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>Nic nechápeš. Me nikdy nikdo nedostane...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hej, potrebuješ pomoc?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Potrebuju zdravotníka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Ukaž mi to...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>No, to by bylo. Mužeš jít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>Nazdar! Taky hledáš artefakty?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>Hej! Jdeš na artefakty, co? No, melo by jich být dost pro všechny.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>Oh, hej! Taky se snažíš najít nejakej artefakt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Nazdar. Neseš ten artefakt k Fousácovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Možná jo, možná ne. Co je ti potom?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>Potrebuju ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Já taky... ale možná bych ho vymenil za novou bouchacku. Nejakou sakra dobrou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>Mám dobrou zbran. Udeláme kšeft...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>Ne, tohle není ono.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Tak sakra táhni odkud jsi prišel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>No, vlastne žádný.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>Co víš o Ciperovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Ale nic moc... nekšeftujem spolu. Zatímco on prohledává Zónu a snaží se sehnat nejakou nabušenou krochnu, já mezitím prodám stovku normálních bouchacek. Taky je pekne namyšlenej, odmítá kšeftovat s místníma mizerama. Takže je to mizernej obchodník, což je pro mne vlastne dobrý.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Fousác mi rekl, že jste se dohodli jinak.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>Hovno jinak! To fousatý prase si zacíná ze svýho chlívu nejak vyskakovat! Nekdo by mu mel pripomenout, kdo je tady šéf... Hele, v Zatonu se poflakuje jeden duležitej týpek, ríká si Sultan. Navštiv ho - rekne ti, co je potreba udelat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Pujdu si promluvit se Sultánem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>Žádný takový. Hned ted mi naval muj podíl!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Uhh... dobre. Tady máš prachy... ale pamatuj, Fousác z tebe delá blba.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>Potrebuju informace.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>Co potrebuješ vedet?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>Potrebuju jedovatej plyn. Prej bych se mel zeptat tebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>Správne. Reknu ti to za dva tácy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Hele. Kdysi tudma projíždela vojenská kolona s plynem, která to nezvládla. Nikdo neví, co se stalo, ale nádrže s plynem by tam furt mohly bejt. Je ti to jasný? Jo, taky by tam mohly bejt nejaký dokumenty. Pokud je najdeš, prines mi je a ješte na tom možná vydeláš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>To je na me moc drahý.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>Kde bych našel stalkera, co si ríká Strakác?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Mužu ti dát radu... za litr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Tady ho nenajdeš, ale jeden malej ptácek povídal, že by mohl bejt nekde u Jupiteru, možná v Janovský stanici. Pamatuj, že když nekdo jednou nekde udelá bordel, tak si pak casto zmení jméno, když jde jinam. Nejspíš se i nejak zamaskoval, urcite ceká, že ho budou lidi mezi stalkerama hledat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Za tisícovku ti to reknu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Pahejl je chamtivej idiot, kterej se zapletl s nebezpecnejma lidma. Spálil za sebou všechny mosty, mel bys ho hledat nekde kolem Jupiteru. Nemá kam jinam jít. Nejseš jedinej, kdo ho hledá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>Víš neco o havarovaných vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Hrm... Všichni tady ví, kde padají. Jeden skoncil na jižní náhorní plošine, druhej v bažine, tretí sebou prásknul prímo na nosníky stanice. Na který místo se ptáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>Plošina.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>Stanice.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>Bažina.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>To je o vrtulnících všechno, co me zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>A ted zaplat, dlužíš mi dve stovky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Takže ten vrtulník sebou prásknul hned vedle hnízda snorku. Co vím, tak se odtamtud vojclové dostali, ne všichni, ale vetšina. Postríleli mutanty a sešplhali dolu. Mimochodem, pokud tam zamíríš, mužu ti prodat fajnovou brokovnici a nejaký broky, to ti na ty bestie pomuže. Akorát nikdo krome Noa, toho magora, neví, jak se na tu plošinu dostat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>To je na me moc drahý.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Reknu ti to za 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Reknu ti to za 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Ted zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>Máš pro me práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vedátory. Pak potrebujem informace o žoldáckým tábore. A do tretice prekupník furt potrebuje ochranku. Deje se tady spousta vecí, takže si vyber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Rekni mi o té fušce pro vedátory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Musíš najít tri detektory Veles a prinést je vedátorum do bunkru u Jupitera. Až tam budeš, najdi si Novikova, ríkal, že si s nima chce pohrát... když z tech detektoru bude zisk, rozdelíme se pul na pul. Je to jasný? Tak padej, tohle bude brnkacka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Možná nekdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Rekni mi o tom žoldáckým tábore.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>U cisticky se objevili nejací žoldáci a me by fakt zajímalo, co tam pecou... proplaz se jim do tábora a vyhrabej jakýkoli informace, neco o jejich plánech. PDA, papírový dokumenty, dones mi, co najdeš. Jasný? Tak bež. Když budeš dávat bacha, bude to hracka jak pro malýho pionýra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Ted ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Rekni mi o ochrance pro prekupníka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>Prekupník potrebuje ochranku pri jednom kšefte. Nebudeš muset skoro nic delat, proste tam jen stát, aby to vypadalo dobre. Jasný? Prekupník na tebe pocká u lovecké  stanice. Rekne ti detaily.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Pockej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>Nekdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vedátory, pak ješte potrebuju informace o žoldáckým tábore. Vyber si...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vedátory a jeden prekupník potrebuje ochranku. Vyber si, co chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Potrebuju nejaký informace o žoldáckým tábore, to je jeden kšeft, druhej je ochranka pro jednoho prekupníka. Je to na tobe, co si vybereš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Byla by tu malá fuška pro vedátory. Pohodicka, jen jim neco seženeš a prineseš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>Prekupník potrebuje ochranku pri jednom kšefte. Silne na pohodu, nic to nebude.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>Další kšefty už nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Myslím, že by te to mohlo zajímat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>Co máš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>Noeovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>Toho magora z lode? Dám ti za nej litr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>Díky, ale ne. Ješte si ho nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>No aby ti nepropálilo díru v kapse...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>PDA žoldáka jménem Hák. Našel jsem ho v cisticce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Zajímavý... dobrá práce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>PDA žoldáka jménem Hrbác. Našel jsem ho v cisticce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>PDA s informacemi o zásobárnách Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Dám ti 5000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>PDA chlapa napojeného na klienta žoldáku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Dám ti 4000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>PDA jednoho ze zakladatelu Povinnosti, generála Tacenka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Za to ti zaplatím dobre - 2500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>Žoldákovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>Morganovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Informace o prekupníkovi Povinnosti, který prodává zbrane, jakoby mela nastat tretí svetová. Mohlo by to být užitecný. Dám ti 4000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Vzkaz ze skrýše Strelcovy skupiny. Adresovaný Duchovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Vzkaz ze skrýše Strelcovy skupiny. Adresovaný Strelci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Vzkaz ze skrýše Strelcovy skupiny. Adresovaný Tesákovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, složka s evakuacními príkazy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, záznam v zápisníku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, rozpis dodávek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, dopis s príkazem transportovat predmet 62 jen podjezdem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>Už ne. Když je v tom Sultán, radši se do toho nebudu zaplítat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Tak ukaž... jo, to je dobrý. Prodáš mi to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Jasne, mne to k nicemu není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Notebook z žoldáckého tábora u cisticky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Nabízím ti 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Heh... no, vezmi to Fousácovi nebo vedátorum. Já o podezrelý kousky zájem nemám... nerad bych se jednou v noci probudil s nemocí z ozárení.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>A tam to taky má zustat. Nerad zbytecne riskuju. Kdo ví, možná kolem sebe ten krám v noci udelá anomálii... Radši to odnes vedátorum, at si to prostudujou, nebo tak neco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>A já mám ve spíži atomovou hlavici! Ale vedátory to možná pobaví - ty takové blbosti žerou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>Pahejlovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Ukaž. Hm... nic zajímavýho. Skrýš už jsi bez tak vycistil, takže ti dám akorát dve kila.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>PDA jednoho ze Sultánových chlapu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Zajímavý... mohlo by se hodit. Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>Pametový modul z bezpilotního letadla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Hodne zajímavej kousek... ale na tom nezbohatneš. Kdo ví, jestli jsem první, kdo to vidí? Dám ti petistovku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Ted zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>Ohledne tech detektoru...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>Jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>Kde je najdu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>Nemám tušení. Proste je najdi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>Mám ty detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>Tak proc tady ješte stojíš? Vezmi je Novikovovi do bunkru vedátoru u Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>Odnesl jsem detektory Novikovovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Super. Ted pockáme, až si s nima pohraje. Novikov mi slíbil, že je sem pošle po nejakým duveryhodným chlapovi, jakmile s nima bude hotovej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Máme problém. Ten náš kšeft ted visí v luftu. Novikov na tech detektorech odvedl sakra dobrou práci - zlepšil dosah, upravil citlivost a pár dalších vecí... s takovým detektorem prevezeš každýho lovce artefaktu, kterej takovej nemá. Dohodnul jsem se s Fousácem, že budou stalkeri, který najímá, ted používat tyhle nový detektory...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>A?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>Dohodli jsme se, že se o korist podelíme pul na pul, ale stalkeri odmítají navalit tu pulku. Zajdi za Fousácem a presvedc ho, že dohody se maj držet. No tak, chceš snad svuj podíl, ne?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>Potrebuju novej detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Ha. A já potrebuju porádnou bouchacku. Jestli máš nejakou dobrou drahou krochnu, vymeníme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>Potrebuju tvuj novej detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>Snažíš se mi vyhrožovat? Já ho totiž taky potrebuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>Ty to nechápeš, co? Tvuj je poslední. Nemel jsem moc práce zbavit se ostatních majitelu...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>Cože? Tys je oddelal? Tak si ho vezmi a dej mi pokoj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Co kdybys šel do hajzlu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>Budu o tom uvažovat. A ted te slušne žádám, naval ten detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>A já te slušne žádám, jdi do hajzlu a nevracej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalkere, chceš dostat zaplaceno?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Víš, schoval jsem nejakou korist ve starý káre, v Záporožci. Ale pak prišlo zemetresení a kára spadla do podzemí. Byl jsem se tam kouknout a vypadá to, že by se do toho auta dalo dostat... Akorát jsou tam mutanti, však víš, snorkové. Ver mi nebo ne, já se nebojím ani kontroloru, ale ti zatracení snorkové... ti mi nahánej husí kuži, jsou strašne nechutní. Pokud se ti podarí dostat ke kontejneru s bezpecnostním zámkem, podelíme se o korist, spravedlive.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Dekuju, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>Je tohle tvuj kontejner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>Jo, to je on! Sakra ty seš dobrej!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>Možná nekdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>Ne, ted nemám zrovna moc casu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>Fajn, jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>Tak co? Neco novýho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>Co chceš? Nevidíš, že mám práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>Hej, to je moje bouchacka! Kdes ji sebral, ty zlodeji?! Nedávno mi ji nejaká svine šlohnula.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>O cem to mluvíš? Jsem ji nedávno koupil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>Nevím, jak se ti dostala do pracek, ale tuhle mi nekdo ukradnul. Takže hele, nechceš me nasrat, fakt ne, takže naval bouchacku a zustanem kamarádi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>Fajn, tady máš. O problémy nestojím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Naval.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>To je moje bouchacka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Jo takhle, jo?! Varuju te, mám kontakty! Všichni tady me znají! Myslíš si, že vydržíš v Zóne s mizernou povestí, stalkere? Fakt si to myslíš?! Necekej tady od nikoho pomoc, všichni te pošlou ke všem certum!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>Táhni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>Seš si jistej, že je to tvoje zbran?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>Samozrejme, že jsem si jistej. Není to zrovna bežnej kousek ze Zóny, ne? A tahle je urcite moje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Spletl ses. Zklidni se a nikomu se nic nestane.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>Cože? Tak já jsem se spletl?! To si ješte sakra rozmysli, debile! Pokud si tady neco zkusíš, všichni budou na mý strane. Naval bouchacku a všechno bude v pohode. Dokonce budu tak hodnej a nikomu o tom nereknu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>Cože?! Napadlo te, že ti s tou mizernou bouchackou mužu práve ted navrtat do palice pár der?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>Hej, zklidni, vole. Trochu se nám to vymklo z rukou, ale já už jsem v pohode. V klidu. Asi jsem se spletl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>Ohledne toho kontejneru...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>Našels ho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>Ješte na tom pracuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>Rozhodl jsem se, že už na to kašlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>Fajn, ukaž...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Jasne. Chvilicku...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>Rozhodl jsem se, že si ho nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>Ty malej... nemysli si, že ti tohle zapomenu!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Tady je ten kontejner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>Fajn, tak se podelíme, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Jen do toho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>Tak se podíváme, co je tady... moje stará, ale smrtonosná Fora. Kdysi dávno ji upravil muj vlastní strejda. Je to skoro jako rodinný dedictví, to jo... tohle si nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>Ne, dej ji mne!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>No, dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>Copak je tady dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>Ne, už máš dost vecí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>Ukaž, co je další.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Fajn, vem si to. Co je tam ješte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>Fajn... výborná lékárnicka. Dost dobrá, když te pocuchá medved nebo dokonce kontrolor. Ta bude moje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>Hej, men by se lékárnicka hodila.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Hmm... okay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>Ne, už máš dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>To si nech. Co je tam ješte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>Okay... Hele... pochybuju, žes takovou bouchacku mel nekdy v ruce. Vylepšená AKM-74/2U. Za tuhle krásku jsem dal jednomu týpkovi z Povinnosti tunu lékárnicek. Bylo to v dobe, kdy Svoboda dala Povinnosti tak na držku, že jim došly léky. Od tý doby mi tohle bejby trikrát zachránilo život... tu si rozhodne nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>Možná bych si ji mohl nechat já, co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Hmm... láme mi to srdce. Ale dohoda je dohoda. Vem si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>Ne, už máš dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>Fajn, nech si ji. Co je tam dalšího?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Oh-h-h... Krásnej a cennej kousek. Tenhle artefakt má cenu hromady zlata! Sám jsem ho vytáhl z anomálie. Posral jsem si pritom gate. Je to moje trofej, zasloužil jsem si ji vlastní krví a slzami.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Myslím, že ho potrebuju víc než ty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Ty me nicíš... na, vem si ho, mé štedrosti urcite litovat nebudeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>Už máš dost vecí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Nech si ho. Co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>A naposled, ale zdaleka ne nejhorší... vynikající helma, rucne delaná. Pred casem se u Kordónu objevil novej stalker, fakt šikula. Než zakalil, udelal spoustu šikovnejch vecí. Tahle helma je jedna z nich. Další takovou nenajdeš! Tu si nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Hele, já jsem riskoval život v boji proti horde snorku... tu helmu si zasloužím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>No... tak jo. Užij si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>Už máš dost vecí. Snad si taky mužu neco nechat, ne?!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>Ukaž, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>Fajn, nech si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>To je všechno, víc koristi tam nebylo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>No tak jo, mej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>A je to. Ale nenechám te odejít s prázdnejma rukama... Na, vem si moji pistoli!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Hodne štestí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>Co deláš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Sloužím a chráním. Drív jsem býval policejní detektiv a ted jsem neco jako místní šerif. Prišel jsem sem s Fousácem, kterej se rozhodl usadit tady. Proc jít dál, když nikdo stejne nezná cestu do Pripjati? I tady je dost artefaktu. A tak jsme zustali tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>Je tady pár dobrejch chlapu. Treba Spartakova grupa. Fakt profíci, mají na to, spousta z nich byla drív u policie. Pokud mají cas, myslím že lepší ochranku jen tak nekde neseženeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Drív bych ti mohl pár jmen poradit, ale ted už ne. Žádnej z místních stalkeru se na to nenechá upsat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na merení pro vedátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Jednu partu stalkeru, kterou vede Gonta. Zeptej se ho, možná do toho pujde... urcite to pro nej bude vítaná zmena od strílení mutantu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Kdyby tady byl Gonta se svou partou, poslal bych te za ním. Ale jelikož tady není... nikdo jinej vhodnej me nenapadá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>Koupil jsi zbrane od Cipery? Nevíš, jestli jede v kradeným zboží?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>Myslíš, že je dost odvážnej, aby si troufnul delat neco takovýho mne pod nosem? Houby. Ani náhodou. Jsem si celkem jistej, že Cipera prekupník není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>Pahejla? Jasne, znám ho. Porádnej pitomec. Nekdo ho videl nedávno u jerábu v docích. Nejspíš jeho nová schovávacka. Zkus se tam podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Nazdar, stalkere. Nechceš si vydelat pár drobnejch a pri tom i pomoct našemu táboru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Nazdar, stalkere. Seš porád tady? Pokud nezacneš neco delat, tak nás ti upíri brzo sežerou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>Pokecáme pak. Musím se na neco podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>Jakou práci mi nabízíš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>Jde o tohle: zmizelo pár stalkeru. Nikdo o nich nic neví, ale nedávno jsme našli jedno telo. Žádný známky násilí, ale byl vysátej do sucha, do poslední kapky krve. Strašák našel telo, muže ti ríct víc... podle me to musí být upíri! Bavil jsem se o tom s lovcem Danilou a ten pak vyrazil hledat jejich hnízdo. Ale od tý doby po nem není ani stopa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>Co mám udelat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Musíš najít jejich hnízdo a s trochou štestí i Danilu. Není to snadná práce, ale vyplatí se ti to. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>OK, oznacil jsem ti dve místa, kam by ses mel podívat. Nahrál jsem ti souradnice. Musím se podívat na pár vecí, pak se podívám na to druhý. Dám ti vedet, co najdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>Myslím, že se obejdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Pokud si to rozmyslíš, vrat se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>Furt to samý... dokud je tady nekde upírský hnízdo, všichni riskujeme kejháky. A lovec Danila se furt neobjevil. Nechceš nám s tím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>Tetrev mi rekl, že jsi prohledával telo jednoho ze ztracených stalkeru. Myslíš, že ho mohl zabít upír?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Jo, to jo... stejný jako ostatní mrtvoly... to nedokáže žádná jiná potvora, vysát chlapovi z tela všechny krev až do poslední kapky. Všechno ukazuje na upíra... co jinýho si o tom myslet?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Rekni mi neco o sobe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Jsem lékar. Vystudovaný neurochirurg. Co ješte chceš vedet? Dokážu otevrít hypothalamus s naprostou presností, ale o neco takovýho nemá v Zóne nikdo zájem. Zatím. Tady funguju jako obycejný doktor, jeden z mnoha, ale znám svou práci dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>Dokázal bys dešifrovat cernou skrínku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>No... na to nejsem zrovna specialista. Všechny ty mapy a algoritmy... to není nic pro me. Dones mi neco, co je založený na obycejný fyzice a hned je mi jasný, co to je... poštourám se tady, támhle a hned to jede jako z praku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, že by mohl Cipera jet v kradeným zboží?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Hej, pockej, Cipera a kradený krámy? Tomu neverím. Když jsem si stavel dílnu, pomáhal mi zrovna Cipera. A ani za to nic nechtel... at ti kdo chce, ríká, co chce, Cipera je fajn chlap.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>Nemáš pro me nejakou práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Ale jo, jasne. Potrebuju pár nástroju, ale nemám cas je shánet. Vybavení už je takový, sežere ti veškerej cas. Pokud mi doneseš pár užitecnejch hracek, ukážu ti, jak se veci vylepšujou. A taky si vydeláš pár drobnejch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>Fajn, mrknu na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>Ne. Možná pozdeji.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Jo, jasne. Potrebuju nástroje, pamatuješ? Když mi pomužeš, pomužu já tobe a prihodím pár babek navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Dokážeš odblokovat pametovej modul?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Nee, tak tady ti nepomužu. Tyhle moderní elektronický a pocítacový krámy... to není nic pro me. Najdi si nekoho mladšího, ti tyhle nesmysly nasávaj už s materským mlíkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Dokážeš otevrít ocelovej kontejner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>V pohode. Kvalitní služba, jen za 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>Fajn, tak ukaž... zvedni tohle, zatlac tady... a bum! Hotovo! Zatím nikdo nevynalezl nic, co bych nedokázal otevrít pácidlem a kladivem. </text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Tak prijd, až budeš mít. Já nikam nepujdu, neboj se!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Mám trochu chlastu. Chceš panáka?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Nee, já už nepiju. Když jsem videl predmet 62, ríkal jsem si, to je ono, už jsem v deliriu.... Chlast ti akorát rozdrbe mozek. Není to zdravý. A když bude po mne, kdo bude delat náboje pro tvoji gausovku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Tady máš další flašku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Mám tretí flašku, jestli chceš ješte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Prinesl jsem ti náradí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Fajn. Jaký?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Pro základní práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro jemnou práci a na kalibraci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Pro jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro základní práci a na kalibraci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Kalibracní nástroje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro základní a jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Zatím žádný.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro kalibraci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro jemnou práci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Super! Ted už jen potrebuju náradí pro základní práci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Super! Výborne! Jak to deláš, chlape? Ted mám všechno, co potrebuju na porádný modifikace! Jen koukej, udelám kulomet ze zapalovace!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>Prinesl jsem ti schéma a dokumentaci k predmetu 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>Tys to dokázal! Super duper! Vedel jsem, že ty svine nebudou mít cas všechno znicit. Ukaž... Hm.... Tak o tohle tem sviním šlo. Fajn! Budu si s tím muset pár hodin pohrát. Nech mi tady gausku, zkusím ji opravit. Jen chvilku pockej, za pár minut bude bejby zase zpívat!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>Potrebuju baterky do gaus pušky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>Cena pro oblíbený zákazníky: 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Tolik u sebe ted nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>Už jsi skoncil s tou gaussovkou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>Pohodicka. Energetickej systém je vycištenej, jako bys ho omyl svecenou vodou. Jestli zacne blbnout, tak se s ní stav, poladíme to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>Ješte na tom makám. Miluju svou práci...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>Mám tady neznámý druh zbrane.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>Co to meleš, jakej neznámej druh? Ukaž, podívám se...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Hele... videls nekdy neco takovýho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, to seš ty... sakra jsme si užili. Mel jsem sen, ve kterým jsi mi prines neco z minulosti... dobrá chlastacka, fakt jo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>Není tohle zbran z tvého snu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Sakra, ty vole... tak to asi nebyl sen. Tohle je Gaussova puška, oficiálne teda predmet 62. Pche... kdysi jsem delal na kontrakt pro továrnu Jupiter, navrhoval jsem zbrane, pokud si dobre pamatuju, "založený na principu akcelerace projektilu pomocí elektromagnetického pole". Vidíš ty cívky? Ty jsem delal já... škoda, že se ten projekt v roce 2004 zrušil. Nikdy jsme nenašli dost kompaktní zdroj energie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>Z téhle zbrane nekdo strílel. Co se mohlo zmenit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>Jak to mám sakra vedet? Abych pravdu rekl, já bych si do tý baterky netroufnul štourat šroubovákem. A taky je tady nejaký mechanický poškození, v energetickým okruhu. Ted by se mi fakt hodily plány. V testovací dílne, kde jsem makal, byla veškerá projektová dokumentace. Možná tam plány a dokumenty ke gaussce ješte jsou... A víš, co je sranda? Porád mám magnetickou klícovou kartu k dílne...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>Dáš mi tu kartu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Jo, jasne... asi jo. Hlavne ji neztrat. Pokud mi ty dokumenty doneseš, možná tu bouchacku dokážu opravit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Tady máš zpátky svou prístupovou kartu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Díky. Pripomíná mi starý dobrý casy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>Takže? Noo... klidne mi dones náky rozbitý bouchacky, prostrílený, prorezlý i olezlý... strízlivej moc dobrej nejsem, ale mužu to zkusit....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>Kde jsi byl? Už jsem mel strach, všude jsem te hledal. Kde je ten stalker, ptal jsem se.... na zdraví, co ríkáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Nazdárek. Fajn, že ses stavil. Jako doma, jako doma... prinesls mi neco na opravení, nebo neco k pití?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>Haaa! Dobrý! Ruce se mi trepou, ale hlava chce víc... nalej mi ješte jednu, mladíku!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>Kdo ti zakázal nalejvat? Otevri další flašku! Pripijem si na neco. Jo. Vodka ve mne probouzí mechanickýho génia, fakt nekecám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Škoda, že tady není Vtipon, mohli jsme si pripít spolecne na Bárku.... no, at odpocívá v pokoji. Byl to dobrej chlap, fakt tvrdák. Tvrdej jako skála.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Škoda že tady není Bárka, mohli jsme si pripít spolecne na Vtipone.... no, at odpocívá v pokoji. Byl to dobrej chlap, fakt tvrdák. Tvrdej jako skála.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Uhh... Bárka... Vtipon... Jak se to jen mohlo stát... jedna vec vede k druhý....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>Mmm? Copak to tady máme? O ty pancérovaný samopaly se postarám zítra... neboj se, nic to není. Ceká na mne flaška.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>To je císlo šedesát dva... fakt bych se rád podíval na schéma obvodu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Moudrej výber, kamaráde. Bouchacku je treba udržovat ve stoprocentním stavu. A jestli u sebe máš flašku nebo dve, rovnou ti ji mužu i vylepšit. Chceš k brokárne pridelat padák? I to dokážu, hehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>No koukej na to! Narvali do baterky elektrostatickej artefakt! Ha! Vedel jsem, že to bude nejaká anomální sracka! Princip je jasnej, ted mužu delat baterky sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>Potrebuješ neco sešroubovat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>Vubec tomu nerozumím, jakoby to bylo hotentotsky. Už jsem dlouho žádný technický dokumenty necetl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Jo, prišel jsem do Zatonu se dvema kamarádama, Bárkou a Vtiponem... mladý kluci, plný adrenalinu a testosteronu. Strašne chteli nahrabat spoustu artefaktu, bejt nejlepší, nejrychlejší... A já se na ne podíval svejma prisleplejma ocima a rekl jsem si, to jim nic dobrýho neprinese. Korist je fajn, jasne, ale nemá smysl kvuli ní skocit mutantovi prímo do otevrený tlamy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>No... jednu noc jsme sedeli, pochlastávali a hádali se, co bude dál. Jestli bychom meli pokracovat, nebo zustat, a pokud pokracovat, tak kam. Každej v ruce bouchacku, šermovali jsme s nima kolem sebe i na sebe, kapku jsme se rozehráli. A když jsme se dohádali, šli jsme všichni vlastní cestou, já taky. Rekl jsem jim, že ješte neznaj život... a hlavne ty jeho nepríjemnejší kousky. Ty vole... kdybych je tak mohl znova videt, chtel bych se jim omluvit za to, co jsem na ne rval... zas bychom to táhli chvíli spolu a vzpomínali na starý dobrý casy....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Pokud na Bárku narazím, vyrídím mu tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Pokud na tvý kamarády narazím, vyrídím jim tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Pokud na Vtipone narazím, vyrídím mu tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>Našel jsem tohle PDA, podívej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>K cemu by mi ten krám byl? Cí to bylo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>Bárka je mrtvej?!... Tomu nemužu uverit!... Ty vole! Ten byl tak tvrdej, jak to jen šlo... Oh, Bárko... Odpocívej v pokoji. Doufám, že aspon Vtipon je v pohode.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>Bárka je mrtvej?!... Tomu nemužu uverit!... Ty vole! Ten byl tak tvrdej, jak to jen šlo... Oh, Bárko... a Vtiponi... Odpocívejte v pokoji, kluci. Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>Jsou mrtví!?... Tomu nemužu uverit!... Ty vole! Bárka byl tak tvrdej, jak to jen šlo... a Vtipon... Vtiponi... Už se tvejm vtípkum nikdo nezasmeje. Odpocívejte v pokoji, kluci. Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>Mužeš mi odpovedet na pár otázek?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Jak dlouho ti bude trvat, než splníš moji objednávku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>To záleží na tom, jak težký to bude. Vetšinou mi to trvá tak den, nekdy mín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Rekni mi neco o sobe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Není moc co ríct. Mám za sebou dobrý casy i zlý jako vetšina lidí. Vlezl jsem do pár anomálií, unesli me banditi... do Zóny jsem prišel jako mladej smrad, už kdysi dávno. Ze zacátku jsem delal poslícka - antirady, prurazná munice, takový veci. Pak jsem chvíli drel na Sidorovice... splácel jsem mu, že mi zachránil prdel. Zatímco jsem za nej tahal z ohne horký brambory, udelal jsem si pár kontaktu a nakonec jsem se pustil na vlastní pest, jakmile jsem si na to troufnul. Zatím se mi podarilo uhnout pred vším, co po me život hodil, ale mám pocit, že už mi dochází štestí. Ale na druhou stranu si už nehodlám sedrít prdel do krve kvuli hromádce drobnejch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Rád jsem pomohl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>Prodal jsi mi kradenou bouchacku!</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>O cem to mluvíš? V corkách já nejedu. Delám jen rovný kšefty. Pokud mi neveríš, zeptej se, koho chceš, na základne, všichni ti reknou, že jsem poctivej prekupník, kterej nikdy s nikým nevyjebal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Narazil jsem na stalkera, kterej tvrdil, že je to jeho zbran.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>A jak se jmenoval?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Pahejl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>Co je ti po tom?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>Záleží na tom. Nekdo te totiž tahá za nohu, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>No to se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Nekdo te totiž tahá za nohu, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Jdu si vyzvednout svou objednávku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Tady máš svýho stepního orlíka. Byla to nakonec vetší fuška, než jsem si myslel. Nejakej magor do pistolí o ni mel fakt zájem, ale sbalil jsem ji vcas. Jen se podívej - rucne udelaná pistole, komponenty jsou sladený s totální presností. Zajímalo te nekdy, jak by vypadala odstrelovacská pistole? Tak presne takhle nejak. Dlužíš mi o dva tisíce osmset víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Okay, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Tady máš. Radost s tebou obchodovat, kámo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Fajn, zatím si ji u sebe nechám. Doufám, že brzo seženeš prachy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Tohle koupit nechci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Pokud si odmítneš vyzvednout objednávku, príšte už ti nebudu verit. Budu muset pocítat s rizikem v cene a budu chtít vetší zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Stejne tohle nechci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Fajn, jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Jasne, jak chceš. Zatím si tu bouchacku nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Tady máš svýho ultra presnýho stepního orlíka. Dlužíš mi 2800 navrch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Zírej na Alpine - opravdová kráska. Mužeš si bejt jistej, že je jediná svýho druhu v celý Zóne. Unikátní kousek, z hrozne omezený série pro speciální jednotku. Nebylo snadný ji sehnat, dokonce jsem musel použít nejaký svý zámorský kontakty. Rozšírenej zásobník, extra tvrzená hlaven, záver ze speciálních polymeru. Prihod 2800 navrch a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Tady máš svou pistoli Alpine se zvetšeným zásobníkem. Prihod zbývajících 2800 a bejby je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Hele, todle je March. Tahle pistolka kdysi patrila žoldákovi, kterýmu se ríkalo Ohar. Je to kompaktní velkokaliberní bouchacka s malým zpetným rázem a odlehcenou spouští. Ohar byl stoprocentní šmejd, ale ve zbraních se vyznal, to mu musíš uznat. Prej mel v oblibe ustrelit obeti všechny ctyri koncetiny a až pak poslat poslední kulku do palice ješte pred tím, než dopadla obet na zem. Dlužíš mi 2800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Tady máš rychlopalnou pistoli March. Dlužíš mi 2800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Tady máš - samopal Cutter. Reknu ti to na rovinu, nevšímej si, jak vypadá. Je to fungl novej model, ješte ani není v sériový výrobe. Prototyp, prímo ze zbrojovky. Snažili se udelat bouchacku nový generace: kombinace velkýho kalibru, vysoký kadence a pritom to melo mít slušnou presnost. Prihodíš mi ješte 8000 navrch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Jo, tady máš rychlopalnej samopal Cutter. Dlužíš mi ješte 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Tohle je fajn krám - Carabineer. Porádná vojenská brokárna. Dokáže jet v plne automatickým režimu, ale pritom má díky speciálním úpravám slušnej zpetnej ráz. Prihod 8000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Tady máš automatickou brokovnici Carabineer. Dej mi 8000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Myslím, že tohle presne potrebuješ. Eliminator, nejnovejší kousek. Celá zásilka mela skoncit v centrální Africe, ale kamarádi mi jako laskavost predali jeden vzorek. Automatická brokovnice s velkým zásobníkem a vynikající kadencí. Muže bejt tvoje jen za 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Jasne. Automatická brokovnice Eliminator s velkým zásobníkem. Za 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Jasne. Tohle je Storm, samopal s integrovaným granátometem. Tenhle prototyp je modifikovaná verze konvencního samopalu pro speciální jednotky v Zóne. Velký technický vylepšení, navíc je to vlastenecká bouchacka, protože ji udelali Slovani... pridej mi 16000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Jasne, tohle je Storm, samopal s integrovaným granátometem, za 16000 navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Tady to je, GP37, útocná puška nový generace. Presná, spolehlivá a se zabudovanou optikou. Puvodne patrila pozorovateli OSN z party, kterou poslali na pruzkum Zóny. Ale nejak se jim nezadarilo... 16000 a puška je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Tady to je, GP37, útocná puška nový generace. Bude te stát 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Hned to bude. Tohle je modulární puška FT-200M, detátko belgických puškaru. Presná univerzální, vhodná pro leváky i praváky, má vlastní optiku a granátomet. Dostal jsem ji od jednoho neštastnýho pozorovatele OSN... Bude te stát 16000 navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Tady je modulární puška FT-200M. Dostanu navíc 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Tohle je Tide. Její design je založený na tichý odstrelovacce, speciálne upravený pro vojáky v Zóne na likvidaci zombáku. Dává pred kadencí prednost zastavovací síle, takže muže snajpr sundávat zombice jednu po druhý, aniž by se prozradil. Ale když se ukázalo, že stalkeri na likvidaci zombáku u Bariéry budou stacit sami, tak se objednávka na sériovou produkci zrušila. Tohle detátko mužeš dostat za 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Tohle je Tide, tichá odstrelovacka se zvýšenou silou. Pridej mi 16000 a mužeš si ji hned vyzkoušet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Tady tohle je SVU2-A, zkrácená odstrelovacka se zvýšenou kadencí. Koupil jsem ji od Maca, legendárního clena Svobody. Prísahal, že v Zóne druhá taková není. Je to exkluzivní kousek, alespon v týhle oblasti. Bude te stát dalších 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Jo, SVU2-A, zkrácená odstrelovacka se zvýšenou kadencí. Muže bejt tvoje za 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Jasne, jen koukni tady na Lynxe. Rucne udelanej jedním místním expertem. Ten už je mrtvej, takže další už asi neudelá. Lynx vypadá jako každá jiná bouchacka, ale stací z ní párkrát vystrelit a pochopíš, v cem je rozdíl. Vynikající kombinace presnosti a síly. Prihod mi 16000 a mužeš ji ríkat milácku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Jo, Lynx - odstrelovacka se zvýšenou presností a silou. Prihod 16000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Hele, podarilo se mi sehnat tohle - CS-3a s helmou. Ta helma sama o sobe není nic extra, ale umožnuje instalovat mobilní taktickej systém, do kterýho patrí kvalitní systém nocního videní a aktivní infracervenej senzor. CS-3a je fakt krásnej kus zbroje. Vynikající ochrana pred kulkama i anomáliema, to v tak lehký zbroji normálne nenajdeš. Celý te to bude stát 32000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Jo. Zbroj CS-3a s taktickou helmou. 32000 dohromady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Speciálne pro tebe tady mám oblek SEVA. Presne, jak sis objednal - uzavrenej respiracní systém, odolná vuci žáru, chrání pred elektrinou, vnejší povrch pokrytej antikorozivníma materiálama. Plus nekolik zabudovanejch kontejneru na artefakty jako malej bonus. Každej stalker by takovou chtel. Prihod mi 24000, jak jsme se dohodli, a je to tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Tady, oblek Seva. Jak jsme se dohodli, dlužíš mi 24000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Tady to máme, bojovej exoskeleton, skoro jak z nejakýho filmu. Nejlepší ochrana v Zóne proti kulkám, parátum nebo strepinám, akorát na tanky si budeš muset dávat bacha. Navíc ti pridává porádnou sílu, ale tank neuneseš, na ty si fakt dávej bacha. 48000 a je tvoje se vším všudy, i s baterkama a servama.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Tady to je, bojovej exoskeleton jak z nejakýho filmu. 48000 a je tvuj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Chci si u tebe neco objednat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>V pohode. Co potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Pistoli.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Jasne. Bude stát 3500 a chci zálohu sedm stovek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Okay, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Dám ti vedet, jakmile objednávka dorazí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Nemám u sebe peníze.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>No tak se stav, až budeš mít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Víš co, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Fajn. Až se rozhodneš si neco objednat, já budu tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Nejseš moc spolehlivej zákazník, takže te bude pistole stát 4200. A chci zálohu 1400.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Obávám se, že nejlepší pistole už jsou prodaný. Jestli chceš nejakou normální, stav se za Hejkalem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Zbran pro uzavrený prostory</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Jasne. Bude te stát 10000 a chci zálohu 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Jednu objednávku už sis odmítnul prevzít. Takže te bude stát 12000, z toho 4000 záloha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hrm... víš, asi ti moc nepomužu. O ty je moc velkej zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Útocnou pušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Takže neco s velkým kalibrem a porádnou kadencí, jasne... cena je 20000, z toho 4000 záloha. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Nejseš moc dobrej zákazník, takže ti naúctuju 24000 a 8000 chci predem. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Ted se mi to moc nehodí... armáda delá u Kordónu potíže. Nekdo jim nedávno zaútocil na základnu, takže jsou pekne nasraný a nedá se s nima moc domluvit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Odstrelovacku</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Pro tebe mužu sehnat to nejlepší jen za 20000, ale budeš mi muset dát 4000 jako zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Tvoje objednávky nejsou moc spolehlivý... mužu ti zkusit sehnat neco za 24000, ale budeš mi muset dát zálohu 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Je mi líto, ale takový bouchacky ted moc nejsou dostupný. Muj kontakt na odstrelovacky je... rekneme že indisponovanej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Pancérovaný oblek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Jo, vymyslím neco... vhodnýho. Ale bude te stát 40000, z toho 8000 predem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Jo, vymyslím neco... vhodnýho. Akorát minulou objednávku sis neprevzal, takže ti prirazím, bude to stát 48000 a z toho chci zálohu 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Lepší než ten, co už jsem ti prodal, asi neseženu. Byl to unikátní kousek, nejlepší dostupnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Oblek s uzavreným dýchacím systémem</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>To je velká objednávka... nebude snadný to sehnat, to ani náhodou. Mužu zkusit jeden sehnat, pro tebe za 30000, ale chci zálohu 6000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>U poslední objednávky ses na me vykašlal, takže nevím, nevím. No, mužu ti zkusit nejakej sehnat, ale bude to za 36000 a chci zálohu 12000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Na poslední objednávce jsem kvuli tobe prodelal. Po druhý to riskovat to nebudu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Exoskeleton.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Nejspíš sis to porádne promýšlel. Možná se mi podarí sehnat bojovou verzi, bude to stát 60000. Já vím, drahý, ale vyplatí se. A nezapomen, že 12000 chci jako zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Pri minulý objednávce jsi me celkem nasral, takže tohle budeš mít za 72000. A z toho chci 24000 ted hned.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Ani náhodou. Co zavreli továrnu, mužeš sehnat nepoužívanej exoskeleton akorát u nejaký mrtvoly... a do toho já nejdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Ted zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Je mi líto, mám ted krám zavrenej... Docasný problémy s dodávkama.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Nazdar. Mne ríkaj Cipera. Lidi za mnou chodí pro unikátní bouchacky. Vzácný modely, prototypy, unikátní kousky, takovýhle veci. Plus nejlepší možný vybavení, modifikovaný ochranný a bojový obleky. Každej kousek osobne testuju, takže za kvalitu rucím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Nazdar, chceš si neco objednat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Nazdar</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Brzo budeš mít objednávku tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>Objednávka je tady. Stav se pro ni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Hej! Ty seš Pahejluv kámoš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>No, znám ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Rekl mi, že nám prineseš nejakou korist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>Nepamatuju si, že bych se takhle dohodnul.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Jo, jasne. Tak to ti asi budem muset osvežit pamet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>Nic takovýho!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Ted dobre rozmýšlej. Jestli máš pulku mozku, tak snad pochopíš, že s presilou houby nadeláš a je lepší bejt hodnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>Rek jsem ne!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Ne. Neznám ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ahh... sakra... jsem fakt težce zranenej... pomoz mi, kámo, potrebuju lékárnicku... už dlouho nevydržím...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Vezmi si tuhle lékárnicku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>Uf. Dekuju, kámo. Už jsem byl fakt jen kousek od toho, abych v Bojleru zdechnul. Zmutovaný cokli by si to užili. Na, vem si aspon muj detektor, možná se ti bude nekdy hodit. A fakt dík, žes me zachránil. Já si ted pujdu odpocinout na základnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>Uf. Dekuju, kámo. Už jsem byl fakt jen kousek od toho, abych zdechnul. Zmutovaný cokli by si to užili. Na, vem si tenhle artefakt, možná se ti bude nekdy hodit. A fakt dík, žes me zachránil. Já si ted pujdu odpocinout na základnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>Potrebuju je sám..</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>Nemám lékárnicku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>Ješte jednou díky! Nebejt tebe, prdel bych ted do hlíny...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>Stalkere! Pojd rychle pomoct Petrušovi! Támhle, na okraji strže! Chytla ho anomálie! Oblek mu vubec nepomohl! A já dokonce ani žádnej nemám. Složili jsme se spolecne s Petrušou na jeden... pokud udelám ješte krok, je po mne! Pomoz nám, prosím!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>OK, zustan, kde jseš. Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>To je tvuj problém.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Dekuju ti, žes zachránil Petrušu. Sakra, že jsme si nenašetrili na lepší oblek!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Táhni mi z ocí, hajzle. Nechal jsi Petrušu chcípnout... oproti nemu jseš úplnej posera!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>Na videnou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>Zlikvidoval jsem hnízdo upíru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Dobre. Pomstil jsi naše mrtvé bratry, at je jim zeme lehká... Tuhle odmenu sis zasloužil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>Pod komplexem antén jsem našel celé hnízdo upíru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Fajn. To hnízdo je treba zlikvidovat. Nech me chvilku premýšlet... cert ví, kolik v tech tunelech upíru bude. Možná bysme je meli zaplynovat. Mám pocit, že Hejkal ríkal neco o nádržích s plynem. Stav se za ním -  já s ním ted nejsem moc zadobre. Pokud by se ti podarilo sehnat nádrž s plynem, stacilo by ji pripojit na ventilacní systém komplexu a za pár minut bude klid.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>Fajn, udelám to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>Nádrž s plynem už mám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>No teda, seš dobrej, brácho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>A hele, tady je stalker, na kterýho cekáme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>Co je v plánu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>Pujdeme na setkání. Nebudeš muset skoro nic delat, aspon doufám. Proste stuj poblíž a tvar se výhružne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Heh. Rozhodne budou litovat, že si s náma zacínali. S bouchackou seš dobrej, stalkere. Na, vezmi si tohle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Ty zatracenej posero. Podelals to, tak ted táhni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>Proc ten spech?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>Poslal te Hejkal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Jo. Rekl, že potrebuješ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Potrebuju pomoc, to je pravda. No, mel bys to zvládnout, jak se na tebe tak koukám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>Fajn. O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>Budeš delat ochranku behem obchodu. Nic víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>To zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Drž se poblíž a krej me.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Budu mluvit jen se šéfem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Dekuju, stalkere. Moc jsi mi pomohl. Mel jsem pocit, že se mnou ti debilové zkusí nejak vybehnout. Sledovali nás celou dobu! Tohle máš za námahu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Jako lenoch seš dobrej, jako ochranka nic moc. Ale slíbil jsem ti zaplatit, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Jako lenoch seš dobrej, jako ochranka nic moc. Ale slíbil jsem ti zaplatit, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>Co chceš? Nic ti nedlužím, sotva jsem to zvládnul.... táhni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>Dík, žes prišel. Chceme se priplížit k banditum a poslechnout si, co kecají. Pak se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Dekuju, stalkere. Vezmi si od nás tohle... Barman ti dá hlavní odmenu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Rekni mi o tom, jak tady žiješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>No není to procházka parkem, to je jasný... co presne te zajímá?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Co tady deláte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Hlídáme stalkery. Musíš priznat, že tak pulka z vás jsou ješte malý deti. Prijdete si do Zóny s hloupouckýma snama, nebo si hrát na hrdiny, nebo jen proto, že venku je na vás nekdo zlej. Neuvedomujete si, co tady na vás ceká - a vetšinou je to smrtka. Na takovýhle dáváme pozor. Když najdem nejakýho na Smetáku, seberem mu veci a pošlem ho zpátky ke Kordónu. Nekterý dostanou rozum a vrátej se ven. Ti, kterí mají víc koulí než mozku a tak se vrátej - ty pak chráníme, ale platej nám za to dane. Ríkám ti, na naše území si nikdo netroufá. Ani armáda, ani žoldáci, dokonce ani mutanti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Co vás privedlo do centra Zóny?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Naše nohy. Prišli jsme sem za stalkery, jak jinak? Bez nás, kterí udržujem porádek, by tady byl totální chaos. Co najdeš, to je tvoje, jasne, ale kdo bude platit dane? Však víš, mírový a bezpecnostní dane. Jakože zatímco jeden z vás dojí anomálii, jeden z nás hlídá, aby ho neco nesežralo. Když se pak vrátí, tak si vezmem podíl... za dodržování bezpecnosti, však chápeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Jak ses stal šéfem?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>No kde zacít... asi se to se mnou táhne už od strední. Mel jsem dobrýho kámoše, dalo by se ríct nejlepšího. Táhli jsme to spolu, kourili, chlastali a tak. Akorát on chtel furt víc a víc vzruša. Pustil se do drog: nejdrív trávu, pak hácko a koks, když zacal vydelávat prachy. Ríkal jsem mu: "Vyser se na to svinstvo, Toljo, než bude pozde." Ale neposlouchal. Jednou si prásknul neco ríznutýho a nedal to. Našel jsem jeho dealera a vyrovnal úcty... akorát me pri tom nekdo vyfotil a nastalo peklo - skoncil jsem v lapáku, zapletl se do bitek, dostal kudlou do bricha. Když jsem vylezl ven, pustil jsem se do kšeftování a zavreli me zas. No a když jsem vylez z díry po druhý, na všechno jsem se vykašlal a zamíril k Zóne. Pár mesícu jsem si budoval pozici, pak me povýšili. A tak tomu ted tady šéfuju a prosazuju místní zákony.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Co si myslíš o stalkerech?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Každej je nejakej. Najdeš blbce, kterí nevydrží ani tejden, jiní tvrde makaj... a jiní jsou fajn chlapi, se kterýma život mlátí na obou stranách Kordónu, a tak se s tím naucili vycházet. Ten první typ sdíráme dohola, druhej zdanujem. A ten druhej... no, s tema si proste navzájem nelezem do cesty. Škoda, že je od sebe nedokážeš rozeznat na první pohled.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ale to nic, zapomen na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>A ted Fousác pracuje pro nás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Víš, co se ríká: "Kráva je naše, jdem ji podojit." Obcas se za ním stav a pripomen mu, že má navalit poplatek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Fousác má duležitou objednávku na artefakt, kterýmu se ríká Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Musíme ten Kompas sebrat. Fousác by se pro nejakou malou rybu takhle nenervoval. Mám tušení, že si tak chce zachránit prdel... a zustat v byznysu. Dones mi ten Kompas, jakmile ho najdeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>Našel jsem Kompas. Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Nechce se mi hledat ti ten Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Hele, debile, pochop jednu vec. Pokud ti neco reknu a ty me zklameš, tak už se mi moc líbit nebudeš. A lidi, který se mi nelíbej, vetšinou brzo smrdej nekde v príkope. Je ti to jasný?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Seženu od stalkeru ty detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Fajn. Já se mezitím postarám o zablokování dalších cesticek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Jeden malej ptácek mi vyzvonil, že jsi dal Kompas Fousácovi. Tak ted me pozorne poslouchej, debile. Když me nekdo zklame, jsem na nej vetšinou nasranej. Nerad jsem na nekoho nasranej a tak to vetšinou vyreším pekne rychle. Rozumíš mi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Fousácovi už došly vylepšené detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Výborne. Zatímco jsi byl pryc, odríznul jsem mu pár dalších kanálu. Ted je klient náš, celej náš. Stav se za Fousácem a rekni mu, že ho pozdravuje Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Fousác mi dluží prachy. Hejkal ríkal, že bys mi mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Asi jo... vidím to takhle, doženeme Fousáce k bankrotu a prevezmem mu ten jeho kšeft. Ty dostaneš zpátky svý prachy a podíl na kšeftu. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Ted musíš zjistit, s cím má Fousác takový práce. Když mu odríznem zásobovací kanály, pujde to snadno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Ale nezapomen, že premejšlení škodí zdraví.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, že by mohl Cipera jet v kradených zbraních?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>Cipera? Houby, ten na to nemá žaludek. Horký veci má pod palcem Hejkal. Co prodáš, on koupí a na nic se neptá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Vím. Chlapi ho videli pred pár dny u jerábu v doku. Mel bych toho blba zmácknout a dostat z nej prachy, který mi dluží, ale furt na to zapomínám,</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>Mám pro tebe práci. Chlapi jdou na setkání s prekupníkem... jde o kšeft, však víš. V poslední dobe je v Zóne nejak horko, tak si ríkám, další strelec navíc vadit nebude. Hlavne je treba, aby to šlo všechno hladce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Dobre. Chlapi na tebe pockají u lovecké stanice. Souradnice jsem ti nahrál do PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>Co tady sakra ješte deláš? Padej k lovecké stanici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>Uh-huh.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>Tak co, už ses rozmyslel? Seš s náma, nebo jak?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Jsem s váma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Zustanu na vlastní pest.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Pamatuj. Jsem Sultán. Všechno, co se tady deje, bud prímo rídím, nebo budu. Pokud si chceš spokojene žít, budeš makat pro me. Pokud ne, budeš to mít sakra blbý. Tak to tady funguje, brácho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>Co potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>Co te sem privádí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>No?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>Pozabíjel jsem ty stalkery sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>No ty vole, ty se s tím nesereš. Proste nabehneš a hotovo, ty vole. Proc jsem te jen verboval, do prdele... nic jsi nám nevydelal, jen ted budem mít problémy. Zklidni se sakra, chlape, takhle to nejde....</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Líbí se ti makat pro vedátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Není to špatný. Zatím žádný problémy, všechno vypadá v pohode. Vedátori nám dali nejaký vybavení, takže se nám celkem darí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>Je to skvelý. Jednoduchá, ale dobre placená práce. Co jsme tady, zatím nikdo po vedátorech nešel. Dokonce ani mutanti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady oddíl, se kterým bych vyrazil do Pripjati. Nechceš se pridat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>Nee... na rozdíl od jinejch se mi nepostaví, sotva slyším slovo Pripjat. Navíc tady máme práci, musíme chránit vedátory... Možná bys sebou mohl vzít toho vojcla. Bude mít šanci podívat se po svejch kámoších z armády a my tady budeme mít chvilku klidu. Je celkem v pohode, ale tohle pro nej není vhodný místo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>Nee... na rozdíl od jinejch se mi nepostaví, sotva slyším slovo Pripjat. Navíc tady máme práci, musíme chránit vedátory...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Nechceš pracovat pro vedátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídat jejich bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Heh, hlídat... nebylo by to po prvý. Dobre. Jakmile budem pripravený, zacnem hlídat bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Provádet merení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Merení, jo? Vypadám snad jako nejakej laborant? To není nic pro mne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Promluvíme si o tom pak. Pobíhá tady až moc novejch ksichtu, je treba ukázat jim, kde je jejich místo, pak zacnu uvažovat o práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>Fajn, tak do toho. Porádne jim natrhnem!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>Radši bysme si ale meli nekam zalízt, jde na nás zatracená emise!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>Fajn, tak do toho. Porádne jim natrhnem! Zustan v pohode, bude to v klidu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>Pekne jsme jim dali, co? Tady máš prachy, kámo. Pokud budem mít nejakej další 'kšeft', zarvu na tebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>No ty vole, ty se s tím nesereš. Proste nabehneš a hotovo, ty vole. Proc jsem te jen verboval, do prdele... nic jsi nám nevydelal, jen ted budem mít problémy. Zklidni se sakra, chlape, takhle to nejde....</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>Ses posral, co? Kde jsou stalkeri, co?! Co je to za sracky? Tys nás prásknul, co? Nikdo jinej to bejt nemohl! Všichni mí bráchové byli se mnou celou dobu... a ted, debile, vyrazíš a pujdeš ty stalkery obrat sám! Na co sakra cumíš, jdi jim vyprázdnit kapsy, blbe!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>Meli bysme jít... za Bárkou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Hej, nácelníku. Sorry, ale ted nemám chut na kecy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Pomužu ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Skvelý. Zarídíme schuzku a ty pak s nima vyrazíš. Až prilezou, šoupneme to na ne ze všech stran. Dávej si bacha, at nejseš moc blízko, mohl bys taky nejakou koupit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>Nee. To se mi nelíbí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Nazdar, stalkere. Nemám tedka cas. Pokecáme pozdejc, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Dík za varování. Možná bys mohl jít s náma? Bude to hezká šance strelit ty svine do zad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>Prepadneme je. Až to udeláme, ty je zacneš strílet do zad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Ti kreténi jsou už tedka mrtví. Dík za varování,</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Dík za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Nazdar. Hele, pokud to není naléhavý, stav se pozdejc, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>Našel jsem Strakáce. Byl ve stanici Janov, vystupoval pod jménem Pazourek. Postaral jsem se o neho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>Postaral? Škoda. Moc rád bych z toho kriváka vymlátil duši sám... Nevadí, i tak to slyším rád. Tady máš – moje slovo platí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Chci opustit Zónu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>Opravdu? Není cesty zpet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Urcite. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>I když... Zatím zustanu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>OK, vem si prachy. Nechci bojovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>Huh? Dej mi všechno, co máš, hajzle! Pak se ztrat a nevracej se!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Odcházím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>Ani nápad!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... Vždyt jsi úplne v porádku. No, pokud se tobe vede špatne, pak já už musím být mrtvý...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Poslyš, mám tady takovou urgentní prácicku. Jeden muj známý chce dojednat nejaký obchod. Problém je v tom, že jeho zákazníci jsou docela otravní, takže pro jistotu si chce najmout ochranku. Máš zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Urcite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>OK. Bude na tebe cekat u šerifa, pak ti rekne podrobnosti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>Ani ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Jak chceš. Pokud bys ješte zmenil názor, nabídka možná bude porád platit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>Jakou práci pro me máš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>Takovou, na které se dá vydelat. Zamysli se: proc se ptám tebe? Jsi novácek bez výraznejších konexí, ale pokud budeš rozumný, mohl bys rychle získat respekt místních. Mám pokracovat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Jo, pokracuj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>Dobrá, poslouchej. Chteli bysme obrat pár Fousácových stalkeru. Je to tutovka. V noci prijdeš s našimi chlapy k Ševcenkovi a než ti turisti zjistí, co se deje, projedeš se s nimi. My dostanem prachy, ty respekt... Chápeš? Dobre. Vidíš támhle Boxera? Ten ti rekne víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>Ani ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Škoda. Ješte o tom pouvažuj... Až zjistíš, co je pro tebe dobré, vrat se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>Takovou, kterou oceníš, pokud chceš získat respekt... Chceš vedet, co mám na mysli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>Bárkovo PDA. Jeho mrtvé telo jsem našel v jeskyních pod vyhorelým statkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>Našel jsem to u kostí nedaleko Dubovic. Je to Vtiponovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>Vtiponovo?! To není možné! Páni, ted jsi me dostal...  Vtipon je po smrti... Chudák Vtipon, ted už se jeho vtípkum nezasmejeme... Odpocívej v pokoji... Doufám, že aspon Bárka je v porádku...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>Vtiponovo?! To není možné! Páni, ted jsi me dostal... Takže Vtipon je taky po smrti... Chudák Vtipon, ted už se jeho vtípkum nezasmejeme... Odpocívej v pokoji... A ty taky, Bárko... Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>Bárkovo a Vtipone. Jedno jsem našel u kostry poblíž Dubovic, druhé leželo na mrtvole v jeskyních pod vypáleným statkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Abych byl uprímný, moc toho není. Emise jsou velice nebezpecné a témer vždy smrtelné. Jejich príchod mužeš poznat podle postupné zmeny pocasí, ale brzy po svém vrcholu odeznívají. Pri prvních náznacích pricházející emise okamžite vyhledej dobrý úkryt – jeskyni, neco z betonu, cihel nebo oceli... Já, stejne jako pár dalších lidí, poznám pricházející emisi tak, že me zacnou bolet záda. Co se vlastností emise týce, k tomu ti nic nepovím, protože zkrátka nic nevím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Potrebuješ zboží? Informace? Nebo snad chceš informace prodat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultán ríká, že máš v plánu obrat stalkery. Pocítej se mnou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Skvele. Po pulnoci dotáhni svuj zadek k Ševcenkovi, budem tam na tebe cekat. Ale nenechávej to až na ráno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Aha, to jsi ty, kámo. Tak na cem jste se se Sultánem dohodli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Takže... Nekdy mezi pulnocí a úsvitem prijd ke clunu, budem tam na tebe cekat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Myslím, že radši zustanu s tebou. Pockáme do pulnoci a pak me mužeš dovést k Ševcenkovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>To nebude problém, bud poblíž. Klidne te tam zavedu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>Vlastne... Musím ješte neco zarídit.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>Mimo Zónu mám duležité zákazníky, kterí si pravidelne objednávají urcité artefakty s pevne danou dodací lhutou. Ty mi prineseš, co potrebuju, a já ti za to dobre zaplatím. Zapamatuj si, že tyhle obchody jsou pro me fakt duležité a taky proto se snažím vysílat více agentu najednou... Celou cástku ti zaplatím jen v prípade, že úkol splníš jako první.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Pres vypálený statek. Ehm... Kdo vlastne jsi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>Lidé to místo nazývaj Železným lesem. Vrtulník to napálil prímo do stožáru elektrického vedení. Žádný z tech marináku neprežil... A i kdyby nekdo prežil, nedostal by se z toho živej. Tyhle prízraky zkrátka milují nahánení lidí do elektrických anomálií... Ti zvrhlíci reagují na sebemenší pohyb, to ale asi víš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Poslyš... Když se vrtulník zrítil, pobíhalo tam pet ozbrojenejch chlápku. Dokonce se dokázali dostat z bažin... Dojít tam není nic težkého, jen se drž co nejdál od vody a dávej pozor, abys mel pevnou pudu pod nohama. Taky budeš potrebovat obranu proti chemikáliím. Takže pokud se tam chceš fakt vydat, porid si u doktora nejaké protilátky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Škoda, že tady mí kámoši Vtipon a Bárka nejsou s námi... Meli bychom spoustu casu. Byli jsme jako bratri, dávali jsme na sebe pozor... Jak se to mohlo stát? … Já jsem porád tady, ale ale oni jsou buhví kde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Rekni mi o Vtiponovi a Bárkovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>Neco jsem si odtamtud prinesl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Tak povídej... prinesl jsi neco i me?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Tím se všechno vysvetluje, toho kluka znám. Býval to vždycky tak trochu grázl, ale poslední dobou už to fakt prehání. Takhle obírat stalkery... nekdo by ho mel umravnit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>Potrebuju pár informací z tábora žoldáku. Není to tak hrozný, jak se zdá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>Dobre, pockám... ale nezapomen, že to fakt pospíchá. Potrebuju to mít do dvou dní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>PDA Sultánova posla</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>Nijak zvlášt zajímavý to není. Dám ti za to pet stovek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>Prototypy detektoru. Nechceš je vykoupit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Tajné dokumenty. Našel jsem je na moste u jednoho sloupu. Chceš se na ne mrknout?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Divný artefakt. Našel jsem ho u rícního bagru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Divný artefakt. Našel jsem ho u janovského nádraží.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>Artefakt Srdce Oázy</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>Jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Pockejte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Particka stalkeru te chce oškubat. Dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Svine jedny... dobre, doprejeme jim vrelého uvítání. Co kdyby ses mezi ne vetrel a nalhal jim, že jsi na jejich strane? Pak bys nám je pomohl odehnat. Bohate se ti odvdecíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Mne je jedno, na cem jste se dohodli. Davaj!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Dobre, tu máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Neznaješ? Ale to nás vubec nezajímá. Naval prachy, magore!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Hlavne klídek... vezmete si je.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Svine jedny... dobre, doprejeme jim vrelého uvítání. Co kdybys nám je pomohl odehnat? Bohate se ti odvdecíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>Pekne jsme je rozjebali! Ale ty ses nijak nezapojil, tak nic nedostaneš. Ozvu se ti, až zas seženeme nejakej „kšeft“.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>Byls nám k nicemu... necekej žádnou odmenu. No ale aspon, že ses stavil na kus reci. Snaha se cení.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Pašák! Ted mužeme klienta trošicku skrípnout. Doneslo se mi, že Fousác svým stalkerum rozdává výkonný detektory, se kterýma pak hledají vzácný artefakty. Od tebe potrebuju, aby ses k nim pridal a ty detektory jeden po druhým štípnul. Rozumíme si?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>S ním jen tak nehneme. Chtel jsem mu vlítnout na zásobovací trasy, ale tomu vousatýmu kreténovi se stejne povedlo dostat Kompas. Má se jako prase v žite... prozatím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Tetrev zarval. Nejspíš ho sejmul Strašák... ale ten už je taky tuhej.</text>
	</string>
</string_table>
