<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Potrebuju mluvit se Spodkem. Jde o Vánuv dluh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Tak bež dál.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Jen se tak procházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Tohle není žádná promenáda, vole. Vypadni do prírody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Ne, ale já mám ted jiný starosti. Tys prišel o pár hmotných statku, ale já bych mohl prijít o život...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Krádeže, faleš... Ty vole, kam to ten svet speje? Nikoho jsem nezahlídl, ale at už do udelal kdokoliv, touhle dobou bude dávno za humnama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Pojdme za Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Jasan. Cestou bysme se meli stavit u Havajce a vykoupit od nej moji zbroj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Pojdme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Já bych moc rád, ale nerad bych prakticky nahatej napochodoval do emise. Pockáme ješte chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Jestli se chceme dostat do Pripjati, potrebujeme obleky s uzavreným rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Ty vole, to je jak naschvál! Presne takovej oblek jsem mel... ty si mužeš zavrít ksicht do tý svý pece a budeš dejchat v pohode, jenže já ten oblek strelil Havajcovi. Ted už ho zpátky nekoupím, potreboval bych pet litru a jsem švorc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Mužeme ho koupit z mých penez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Jako že jen tak? Deláš si prdel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Na, tady máš pet tisíc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Ted jsi mi vážne zachránil kejhák, kamaráde! Ted s tebou pujdu klidne i do pekel!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Rád bych za nej zaplatil, ale pet tisíc nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Moc si to nevycítej, to se stane každýmu. Ver mi, já to znám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Budu nad tím uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>No jasne... vždyt jsou to tvoje prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>A ty mi ty prachy dáš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Organizuju výpravu do Pripjati. Pujdeš se mnou?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tys mi pomohl, kamaráde, tak ted já pomužu tobe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Rád bych, brácho, ale nemužu vocad odejít, když mám na krku ten dluh. Nebylo by to správný, nehlede na to, že kdybysme je pak cestou potkali, odstrelili by me jak prašivýho psa. Tem hadum je jedno, koho zabijou...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Tak co, pripraven vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Pripraven, nažhaven a tak dále!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Pojd dál. Co mi chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Dluh jsi zaplatil, ted mi zmiz z ocí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Byli to namyšlení hazjlové. Zasloužili si umrít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Ty peníze jsem zaplatil, takže ted už nic nedlužíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Ty vole, fakt dík! To ti nikdy nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Zrovna slavne ne, musel jsem jim splatit i úroky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>To je zlý... ale po mne by chteli ješte víc, to mi ver. Každopádne díky za pomoc! Tohle ti nikdy nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Zatím jsem tam nebyl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Pospeš si, než zacnou chtít ješte víc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Stavil jsem se za nimi, ale chtejí krome dluhu splatit i úroky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>To se jako posrali, nebo co? Vždyt jsem sotva dal dohromady tu puvodní sumu... co kdybys je presvedcil, aby ty úroky smazali? Budeš k tomu potrebovat porádnou zbran. Násilí je to jediný, co respektujou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Jak to bylo s tím dluhem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Nó... mel jsem starej oblek, kterej už se zacínal prošoupávat, tak jsem si rekl, že si koupím novej. A jako na potvoru nekdo zrovinka prodával zbrusu novou nádheru. Mela uzavrenej rozvod kyslíku a tak všechno... jenomže at jsem pocítal svý prachy zleva, zprava, porád jsem jich mel málo. V tu chvíli se ke mne Spodek, to je ten prodavac, nakloní a ríká: „Klid, Váno. Zbytek mi zaplatíš pozdejš.“ A já si ríkám: „To je ale milej chlap.“ A pak víš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>A pak co?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Prodal jsem mu svuj oblek, pobral jsem všechny prachy a jdu za nim. Spodek na to: „Paráda, Váno, ale co bude s úrokama?“ Ríkam si: „Jo, dyk má pravdu... ješte mu musim splatit úroky...“ Nekde jsem splašil ješte další prachy a donesl jsem mu je. Sotva mu je dám, povídá: „Zatímco jsi byl pryc, nahromadily se tu další úroky, Váno.“ Jenomže ty úroky rostou rak rychle, že je nestíhám dohnat! Novej oblek jsem musel zastavit a zbrane taky...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Tak co ted?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Chci mu zaplatit tema prachama, co jsem si vydelal. Spodek si potrpí na svojí povest... jenže se bojím. Nemohl bys za nim zajít radši ty a dát mu ty prachy za me?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>S radostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Ale jedna taková drobnost... Až za nim pujdeš, priprav si na oci porádnej kvér, nebo tak neco. Ukaž jim, že s tebou by si nemeli zahrávat, a možná k tobe budou mít i respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Já to nejak zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Ted na to nemám cas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>To by stacilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Takže... mohl bys skocit za Spodkem a splatit muj dluh?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Dobre, dobre, nestrílej! Hned ti zaplatím... ech, promin. Myslel jsem, že jsi nekdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Jak jsi dopadl u banditu?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Nazdar, céce. Jsem rád, že ses vrátil!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Máme návštevu... Nákej stalker chce hodit pokec se Šišákem. Copak, prinášíš dary, nebo jsi tu kvuli kšeftum? Šup, šup, vymáckni se, kamaráde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Necekal bych, že se vrátíš... tak co mi neseš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Co ješte chceš probrat, stalkere?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Co potrebuješ? Už te nebaví pobíhat po Zóne s napakovanýma kapsama? Tak od toho ti mužeme odpomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Chci mluvit s tvým šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Hele, vole, na tyhle pícovinky nemám cas. Zmiz mi z ocí, pronto! Padej, nebo te trochu popoženu brokovnicí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Dobre, dobre, už jdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Jde mi o toho stalkera, co jste zajali. Chci mluvit s vaším šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Hmm... tak to bež dál. Ale ne abys na nás neco zkoušel, nebo si te zpacifikujeme. Jdi prímo za nosem a pak projdi tou mezerou mezi kontajnerama. Pobrals to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Jen jsem tak šel kolem. Už zas mizím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Jde mi o toho stalkera, co jste zajali. Chci mluvit s vaším šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Co ješte chceš? Odprejskni!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>OK...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Hele, ty hazlíku, snažíš se me urazit, nebo co? Prinesl sis pytel penez, abys mohl zacvakat za svýho kámoše, a mne nedáš ani rubl za bezpecnej pruchod? To je od tebe ale ošklivý. Rozumíme si?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>O jaké cástce mluvíme? Nezapomen, že se ješte potrebuju dostat na základnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Ha, ty jsi vážne vtipnej! Tady nejsme v žádným bordelu, vole, nemáme rozepsanej ceník služeb... Vobrat kapsy, debile!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Dobre, ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Už odcházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Cože? To mi jako chceš sebrat všechen lup? Ani nápad!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Výkupné jsem zaplatil. Dál není o cem se bavit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Fajn, stalkere, my máme odpracováno. Zas abysme šli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Díky, chlapi! Zatím se mejte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Pockejte! Mužou se tu skrývat ješte další banditi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Tož abychom šli, ne? Páprda to neprežil, ale nemužeš ríct, že bychom se nesnažili...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Pockejte, ješte není po všem!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Pochopil!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Pojd se mnou do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ne, radši bych tu mel zustat a dohlídnout, aby se Mitjaj nedostal do žádnýho pruseru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerý díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Už jsme zacali sestavovat vlastní družstvo... Tu máš, vezmi si tohle jako výraz našich díku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerý díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Jsi fakt zvíre, takhle odrovnat všechny bandity bez cizí pomoci... Tu máš, vezmi si tohle jako výraz našich díku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerý díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Osobne jsem necekal, že zaplacení výkupnýho fakt zabere... Urcite by se ti ted hodily prachy, tak si vezmi tyhle. Jako výraz díku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerý díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Mel jsem naprostou pravdu, banditum clovek nesmí ustoupit ani o píd! Musíš si na ne porádne dupnout... a na to jsi ty jako stvorenej. Na, vezmi si tohle. Každej dostal svuj podíl, takže toho moc nezbylo, ale jsme ti fakt vdecný.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Jak to dopadlo s tím výkupným?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Porád na tom pracuju.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Tak jak je? Kdy si konecne došlápneš na ty bandity?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Už brzo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>To sis to rozmyslel, nebo jsou ti banditi príliš tvrdej oríšek? Nenech se vystresovat, pracuj si klidne svým tempem, ale moc to neprotahuj. Nechceme, aby jim došla trpelivost a oni Mitjaje popravili.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Já to nejak vymyslím. Všechno bude fajn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>S profíkem tvýho kalibru je radost spolupracovat, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Kurva, prišli jsme o dobrýho chlapa... Chudák Mitjaj... Nedokázali jsme ho zachránit, to jsme teda kámoši!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Co nadeláš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Pojd se mnou do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Jediný duvod, proc jsem se chodil, bylo, aby si kluci meli s kým pokecat. Radši zustanu s nimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... Práve jsme se tam chystali zanést výkupné. Nakonec to ale dopadlo fakt dobre, to se ti nedá uprít...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... Jak se ti je povedlo presvedcit? Clovece, od tebe bych se mohl ucit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... No nemel jsem pravdu? Vyjednávání je klícem k úspechu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... porád si myslím, že vyjednávání by bylo lepší, ale takhle to nakonec taky nedopadlo špatne. A to je hlavní.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Vypadni. Ted na tebe nemám náladu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Dobre, hlavne klid.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Nazdar, profíku!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Nebohý Mitjaj... byl porád ješte mladý tele... celej život mel pred sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Co nadeláš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Paráda, tak jsme tu všichni. Grizzly už mi o tobe povedel. Plán je jednoduchej - hoši se rozestoupej na stanovištích v oblouku kolem cíle a já ze svý pozice odstrelím hlídace. To je signál k zahájení útoku. Nezapomen, kde máš ostatní, a pak už jen delej, co uznáš za vhodný. Na míste už si urcite vymyslíš vlastní postup... Pripraven?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Budu na to myslet. Pojdme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Ješte si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Nechtel by ses se mnou projít do Pripjati, Mitjaji?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Vedci verbují pár nových lidí. Jak by se ti líbilo pro ne pracovat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>O jakou práci jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídání jejich bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Clovece, radši ne. To dobrodružo s banditama mi stacilo. Ted se chvíli budu válet na prdeli a vydejchávat to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Chodil bys k anomáliím a delal merení.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Hmm... to zní zajímave. Pro vedce už jsem párkrát delal... a že jseš to ty, tak jo. Jdu do toho. Vezmu Grizzlyho a Torbu a vyrazíme k bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Povez mi, jak te zajali.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Ani se neptej! Moje vlastní blbost. Banditi me predtím varovali, jenže já na ne kašlal... Zacali po mne chtít výpalný, jakože podíl na koristi, ale já si rekl: Vždyt Zóna nikomu nepatrí, tak co bych jim platil?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Rekli jsme jim s klukama, at si vylížou, víš co, a skoro už se zdálo, že nám to prošlo. Ale banditi jsou kurvy vynalízavý, a tak si na nás pocíhali. Nevím, co me to napadlo za kokotinu jít hledat artefakty na vlastní pest, každopádne na me vyskocili a svázali mi ruce drív, než jsem stihl vubec sáhnout po bouchacce. Tak nejak se to stalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Díky, žes za me zaplatil výkupný! To ti nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Díky za záchranu, stalkere. To ti nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Díky, žes mi pomohl splatit výkupný!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Díky, žes me pomohl vysvobodit!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Díky za pomoc, stalkere... Až se vrátíš, mí kamarádi se ti urcite nejak odvdecej. Co kdybysme šli na základnu spolu? Bude to tak rychlejší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Tak pojd.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Bež napred, já se stavím pozdeji. Ješte si tu potrebuju neco vyrídit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Ty vole, už jsem se bál, že tam zarvu... Fakt Grizzly s Tobrou najali tolik lidí? Svatá krávo! Takovou megaprestrelku jsem jakteživ nevidel! Nemohli bysme už radši jít pryc?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Pockej ješte. Mužou se tu potulovat další bandité.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Jasne, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Ty vole, už jsem myslel, že moje dny jsou sectený... Já zírám, takhle pokosit všechny bandity úplne sám! Jsi fakt hustej! Tohle mi nikdo nikdy neuverí... Tak co, pujdeme už pryc?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Pockej ješte. Porád tu mohl nekdo zustat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Jo. Mizíme odsud.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Díky, stalkere! Pojdme rychle pryc, než si to banditi rozmyslej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Musíme odsud vypadnout! Rychle!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Nesmíme pristoupit na požadavky banditu. Problém si žádá násilný rešení!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Moje slova! Znám pár týpku, co nám ochotne pomužou... a tobe taky zaplatíme, jestli nemáš nic proti týmový akci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Mužu jít s vámi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Bezva! Znám particku stalkeru, který sloužili v policejní zásahový jednotce. Setkáš se s nimi na dohodnutým míste v jednu hodinu v noci. Budou na tebe cekat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba má pravdu. Nemá smysl vyprovokovat jatka, když mají zajatce. Musíme vyjednávat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Hmm, možná že máte pravdu. Pruser je v tom, že když se tam ukážu já s Torbou, banditi nás nebudou chtít nechat odejít, protože nepristoupili na jejich hru. Ríkali, že až nás príšte uvidej, rozpárou nás jak prasata. Ale kdybys nám delal prostredníka...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>S radostí posloužím. Dejte mi ten artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Bud opatrnej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Já to zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Takhle bysme se mohli hádat donekonecna. Úspech závisí na tom, kdo bude udávat tón. Já to s tema hajzlama vyrídím sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Fíha, tak to jsem necekal. Preju hodne štestí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Co nevidet se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Souhlas. Ale potrebuju se predem pripravit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalkere, nechtel bys našeho kámoše Mitjaje vysekat z pruseru?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitjaj si to pekne zavaril. Banditi si na nás zacali vyskakoval a dožadovali se, abysme jim dávali podíl ze všech artefaktu, co najdeme. Rekli jsme jim, at si škubnou, protože stalkeri prece nejsou nicí kurvy... Jenže oni pak toho chudáka prepadli, když vyrazil lovit na vlastní pest. Ted ho držej a chtej za nej výkupný.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Co budete delat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba navrhuje, abysme jim jako výkupný dali nejakej artefakt... ale já ríkám, at si naserou! Prece nebudou stalkeri posluhovat banditum... ten artefakt bychom meli prodat, za ty prachy najmout porádnou bandu a vzít bandity útokem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Ješte se k tomu vrátíme pozdeji.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Tak co, pujdeš s náma zachránit Mitjaje? Torba si furt myslí, že bysme tem banditum meli zaplatit artefaktem. A já porád trvám na to, abychom je pomlátili. Jenže k tomu bychom museli artefakt prodat a najmout za nej pár chlapu... zatím jsme se ješte nerozhodli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Pripraven? Dáme ti artefakt, ty pujdeš a vykoupíš s nim Mitjaje. Potkáme se pak v baru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Už jsi byl u tech banditu?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Ješte ne, zatím se rozehrívám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Jo, ale nijak to nedopadlo. Stavím se, až budu vedet, na cem jsme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Nedávno jsem byl v Oáze a našel jsem tam artefakt. Nemel bys o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ha. Tahej si za nos nekoho jinýho, mladej! O Oáze jsem toho slyšel leccos, ale zatim jsem nepotkal NIKOHO, kdo tam doopravdy byl. Nic ve zlým, ale nejak ti to nebaštím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Mám dokumenty z Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Jo, vezmi si je všechny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Jo, vezmi si ten príkaz k evakuaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Jo, vezmi si zápisy ze schuzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Jo, vezmi si rozpis zásilek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Jo, vezmi si tu zprávu ze staré opravny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Moji lidi ne, o tom nepochybuju. Treba to byl nekdo ze Svobody. Kdybysme celej Janov rídili my, nic takovýho by se tu stát nemohlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Rekni mi neco o Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>A co presne te zajímá?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Co tu vlastne deláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>To samý, co všude jinde. Chráníme stalkery pred všemožnou havetí. Sám si videl, kolik se tady motá mutantu. A nejsou to žádný roztomilý štenata jako ty z Kordonu, kdepak! Tak napríklad já jsem vcera v noci na vlastní oci videl chiméru. Už se stmívalo, tak jsem se za ní nehnal... A to výcet problému u mutantu nekoncí. Musíme taky prozkoumat opuštený laboratore a posbírat tam ruzný dukazy drív, než se k nim dostanou ty magori ze Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Co te privádí do stredu Zóny?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Deláš si prdel? Co sem privádí tebe? Když budu hádat, tak bych rekl, že jsme tu oba ze stejných duvodu. Stred Zóny byl vždycky záhadným a nedostupným místem. Doufali jsme, že tu najdeme odpovedi na všechny svý otázky. Oba jsme chteli zjistit, jak Zóna vznikla a jak se naopak dá znicit. A proto jakmile jsme se doslechli, že nekdo zrušil Vypalovac mozku, sbalili jsme se a vyrazili ke stredu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>A co jsi zjistil?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Hromadu vecí, ale jsou tajný. Mužu ti leda naznacit, že Zóna skrývá víc, než se na první pohled zdá. Pár našincu má za to, že Zóna je jako rakovinnej nádor a že se musí za každou cenu znicit. Já jsem ale leccos videl a jsem toho názoru, že Zóna je velikánskej živej organismus a my jsme takový bakterie, co se na nem priživujou. Ani kdybysme dali dohromady armády všech státu z celý planety, nedokázali bychom Zónu znicit. Proto musíme bejt chytrejší, najít prícinu, proc Zóna existuje, a odstranit tu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Co když prícinu Zóny odstranit nedokážete?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>No, tak v takovým prípade budeme muset vymyslet neco jinýho. Ale porád máme nadeji. Musíme se soustredit na své povinnosti a zustat optimistictí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Jak ses dostal k Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>To je nudnej príbeh, ve kterým nefiguruje žádný hrdinství. Jakmile se Zóna objevila, rekli jsme si spolu s mým kámošem Lenou, že se na ni zajdeme podívat. V tý dobe jsem delal armádního dustojníka a Lena pracoval pro tajnou službu. Mlíko u huby nám teda rozhodne neteklo, ale i tak jsme se nechali pekne zrídit. Nekolik hodin jsme se plahocili špínou a vlastní krví, než nás našla Povinnost. Já prežil, Lena ne. V Zóne jsem nemel žádný kamarády, a tak už jsem zustal u Povinnosti. Už od zacátku mám proti Zóne jistý výhrady.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Jak vycházíte se Svobodou?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Oficiálne spolu válcíme, nicméne život ve stredu Zóny se rídí vlastními pravidly. Tady je jenom málo bezpecných míst a ani Svoboda, ani Povinnost nemá k dispozici dost mužu. Jakej teda má smysl se mezi sebou zabíjet? Proto tu platí nevyrcený pravidlo, že se navzájem nebudeme plést do cesty. Mimo Janov ale tohle pravidlo neplatí: tam zurí skutecná válka.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Jako bych nic nerekl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Ehm... dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Chtel bych prohodit pár slov o Pazourkovi. Je ze Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Lidi ze Svobody jsou mi ukradený. Hlavne když se nám nemotají do cesty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Pazourek, rovnež známý jako Strakác, vypekl pár stalkeru ze Zatonu, štípl jim korist a vytratil se.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>No a? Vubec me to neprekvapuje, tihle hajzlové ze Svobody jsou schopní všeho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ješte neco - v lomu jsem potkal jednoho stalkera. Ješte než umrel, stihl mi ríct, že ho Pazourek nechal vezet v anomálii, sebral jeho veci a zdrhnul.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Á, tak takovýhle svinstvo mu stalkeri jen tak nezapomenou... ani ve Svobode ne. Díky za echo. Však mi už ho vhodne využijeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Už na nej mám dost špíny. Vždyt ten kretén je tak vymatlanej, že se tím dokonce otevrene chlubí!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Tímhle Svobode pekne podryjeme povest. Díky za info. Však mi už ho vhodne využijeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>No jak myslíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Mám PDA vašeho zásobovacího dustojníka Morgana.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Budu nad tím uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Jasne</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Tak se na nej podívejme... takže ten parchant nás šulil a zastrešoval se naším jménem, hmm? Kdyby se to dostalo ven, naše dobrá povest je v hajzlu. Co bys rekl na to, že od tebe to PDA vykoupím? Nebudu škudlit, co bys rekl na 4 000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>To je ovšem vážne obvinení. Ukaž mi to PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>Lhal bych, kdybych tvrdil, že jsem ho nepodezíral... ted mu to ale mužu ríct do ocí. Díky, stalkere! Doufám, že o tomto rozhovoru se nikdo nikdy nedoslechne. Mám pro tebe drobnou odmenu - koneckoncu jsi Povinnosti zachránil povest. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Zatím bych si ho rád nechal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>A další... velmi zajímavé... pridám si to do složek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Díky! Drobná odmena za tvoje starosti...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Rád bych si ho nechal na památku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem pár chlapu, co by se chteli pridat k Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Schopní muži jsou u nás vždycky vítáni. Rekni jim, at se staví za mnou. Nejak se domluvíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Akorát taková drobnost... jsou to bývalí clenové Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Jak to myslíš, „bývalí“ clenové? Podle mých zkušeností se lidi z Monolitu delí jenom do dvou skupin: aktivní clenové a mrtví clenové. O „bývalých“ slyším poprvý.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Patrne je nekdo myšlenkove ovládal. Nepamatují si totiž nic, co se jim prihodilo od chvíle, kdy vyrazili smer elektrárna Cernobyl. Ted už vubec nejsou neprátelští, akorát porád nevedí, co si pocít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Tak jestli už nejsou neprátelští, to rád slyším. Mohl bych jim sehnat nejakou jednoduchou práci, kterou zvládne i pošuk, a pockat, než si to dají v hlave do porádku. Jenže jsem porád trochu na vážkách... zarucíš se mi za ne?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Jiste, duveruju jim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hmm... jenomže já neduveruju tobe... zatím. Nezlob se.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Dobre, ale pamatuj, že jestli neco poserou, zodpovídáš se mi za ne. V první rade si ale priznejme, že sami se do Janova nedostanou. Vezmeš si teda partu mých chlapu a zavedeš je k tem Monolitákum. Oni si je proklepnou a jestli bude všechno v cajku, prijmeme je do Povinnosti. Dej vedet, až budeš chtít vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Ne, príliš jim neverím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Do naší frakce neprijímáme jen tak kohokoliv.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Já mužu jít. Zavedu vaše lidi k tomu družstvu Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Dobrá. Pošlu s tebou dva chlapy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Nechme to na pozdeji. Ješte neco mám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Pockej! Ty si delej, co chceš, ale já nehodlám svý chlapce vystavovat emisi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Našel jsem PDA zakladatele Povinnosti. Máš o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>To se na to povídejme... tak takhle se to odehrálo... ostatní by to ale vedet nemuseli. Bude nejlíp, když tohle PDA už nikdo nikdy neuvidí. Jen at legenda o zakladateli Povinnosti zustane hezky taková, jak je. Prodáš mi to PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Vezmi si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Díky. Tady máš odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Zvážím tvou nabídku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Vezmi si to zakladatelovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Díky! Hodne jsi mi tím pomohl. Tady máš odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Potrebuju pár bojovníku, co by byli ochotni pracovat pro vedce. Nemáš nejaké?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Vedcum vždycky rádi pomužeme. Co potrebují?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Shání nekoho, kdo by jim bránil bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Dobrá, pošlu tam pár kluku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Dobrá, pošlu tam pár kluku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Rád bych pomohl, ale vedci už zamestnávají Svobodu. Kdybychom tam poslali naše družstvo, jenom bychom dál prilévali olej do již tak divokého ohne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Chtel bych vyrazit do Pripjati. Nedal bys mi pro tuhle misi pár strelcu?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Máme nedostatek lidí i na vlastní mise! Promluv si s Chodcem - vypadá, jako kdyby se v Povinnosti necítil dvakrát nejlíp, takže se od tebe možná nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Máme nedostatek lidí i na vlastní mise! Prece nikoho nepošlu na beznadejnou výpravu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Mluv rychle, vypadni ješte rychleji. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Rád te vidím živýho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Mám dokumenty z Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Pochybuju, že by v nich bylo neco zajímavýho. Fabrika byla vykradená dávno predtím, než se k ní dostali stalkeri. I když... hmm, tohle jsou ucházející data. Poslyš, rád bych to nekomu ukázal. Prodal bys mi to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Jo, vezmi si je všechny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Jo, vezmi si ten príkaz k evakuaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Jo, vezmi si zápisy ze schuzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Jo, vezmi si rozpis zásilek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Jo, vezmi si tu zprávu ze staré opravny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Nejsem žádnej hlídac, co by ti mel hlídat skrínku! Mí chlapi ti urcite nic neštípli. Tak nízko by se nesnížili.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Povez mi neco o Svobode.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>To by bylo dlouhý vyprávení. Co chceš slyšet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Co tu vlastne deláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Dáváme pozor, aby ruzný papaláši netutlali žádný informace pred poctivým lidem. Víš, jak veci chodej - jakmile se objeví nejaká nová laborator nebo tajný dokumenty, který by mohly osvetlit taje Zóny, okamžite se zorganizuje vojenskej výsadek, kterej všechno do posledního smítka vyluxuje. Existuje jedinej zpusob, jak neco zjistit - bejt tam první.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Co te privedlo do stredu Zóny?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>No, kluci si to tady chteli trochu prohlídnout. Ha, delám si srandu. Tady se otevírá príležitost najít veci, který svet ješte nikdy nevidel. Nepáchla jsem zatím ani armáda ani stalkeri, takže na každým rohu se dá potkat neco novýho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Našli už jste neco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Pár zamcených dverí a nekolik divnejch novejch artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Jak ses dostal ke Svobode?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Kamarádil jsem se s vudcema Svobody ješte v dobách, kdy žádná Zóna neexistovala. Tenkrát to ješte nebejvali vudci, ale regulérní hipíci! Když jsem se pak vypravil do Zóny na lov artefaktu a narazil jsem na známý tváre, rekl jsem si, proc se nepridat k nekomu, koho aspon znám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Co si myslíš o Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Jsou to hovada, to si myslím. Co jim to prelítlo pres nos, že chtejí Zónu znicit? Vždyt nežere žádný neobnovitelný suroviny, nerozrustá se, nic... Mohli bysme se tu v klidu vyvalit a studovat Zónu až do skonání veku. Pomysli na to, kolik úžasných vedeckých prulomu tady ješte ceká. Napríklad po celou historii lidstva jsme nedokázali pochopit, jak muže fungovat neco jako antigravitace. A v Zóne se ti antigravitacní prístroje povalujou jen tak po zemi! Vykourit odsud Povinnost nadobro by bylo super, ale kéž by to bylo tak jednoduchý. Mimochodem, nenech se zmást tím, jak spolu tady v Janove vycházíme. Ve skutecnosti jsme ve válce... akorát, že Janov jsme prohlásili za neutrální území. Víš, jak to funguje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>No nic, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Nic se nestalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Chtel jsem se poptat na jednoho z tvých stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Fakt? Tak si posluž. Doufám, že nechceš na nikoho bonzovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Tvuj stalker Pazourek vystupuje v Zatonu pod jménem Strakác. Shánejí se po nem stalkeri za to, že je vypekl a oškubal o tvrde vydrený lup.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>A to cekáš, že ti to zbaštím?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Jenom si poslechni, co se vykládá v baru. Nejdrív podvedl ty stalkery a ted vám lže do ocí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Hele, klid. Zavolám Fousácovi a uvidím, co a jak. Jestli mi nekecáš, vyrídím si to s Pazourkem po Svobodovsku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hmm... já jsem se divil, kde ten artefakt splašil tak rychle. To znamená, že pulka jeho historky byly totální bláboly. Hodím rec s klukama. Jestli mi nekecáš, vyrídíme si to s Pazourkem po Svobodovsku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Tak dík.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Budu o tom uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Dobrá.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem skupinu bojovníku, kterí se chtejí pridat ke Svobode.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Výborne, nový tváre vždycky vítáme. Jestli jsou dost dobrý, mužou se pridat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Je v tom ale drobný hácek - drív patrili k Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Drobnej hácek? Na cleny Monolitu se nejradši dívám skrz puškohled. Jinej kontakt nepripadá v úvahu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Tihle jsou neškodní. Ukázalo se, že jim asi nekdo ovládal myšlenky. Nemapatují si nic, co se jim prihodilo od chvíle, kdy odešli do Cernobylu. A netuší, co ted mají delat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Sorry, ale tomu se mi nechce verit. Co když mi zámerne lžeš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>No, možná by neškodilo si s nima promluvit a zjistit, co jsou zac. Pošlu s tebou pár mých kluku. Omrknou je a jestli všechno dopadne oukej, nabereme ty tvý Monolitáky do Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Co kdyby sis nasral? Vážne se mi snažíš nakukat, abysme do Svobody prijímali takovou verbež?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Prišel jsem ohledne tech clenu Monolitu, co je máte naverbovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Chlapi mužou vrazit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Dobre, tak at jdou za mnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Až za chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Pockáme chvilku. Emise nejsou zdravý.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Našel jsem PDA zakladatele Povinnosti. Mel bys zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>No, pokud na nem je neco užitecnýho... No ty vole, to mi poser záda! Porád Zónu zaplavujou tou svojí prašivou propagandou, ale jak se zdá, jejich minulost je ve skutecnosti plná sracek. Poslyš, moc rád bych si tohle PDA dukladne procetl. Dobre ti za nej zaplatím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Vezmi si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Díkes. Tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Nechám si to projít hlavou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Vezmi si to PDA zakladatele Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Díkes. Tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Vedci potrebují naverbovat pár lidí. Nemohl bys jim nekoho poslat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>To záleží, o jakou práci jde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Potrebujou, aby jim nekdo hlídal bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Jasne, pošlu tam pár kluku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Jasne, pošlu tam pár kluku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Milerád bych pomohl, ale pro vedce už fachá Povinnost. Máme jich plný zuby už tady z Janova, takže zdvorile odmítneme. Díky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Jdu do Pripjati. Nedal bys mi s sebou nejaké družstvo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Zeptej se toho novýho rekruta - Chodce. Necítí se tu spokojene, takže možná líp pochodí s tebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Mít nekoho, koho bych mohl postrádat, tak klidne. Ale nemám, sorry. Máme tu dost vlastních starostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Tak co mi povíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Kvuli cemu jsi prišel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Rád te vidím, céce! Ve Svobode se o tobe povídají samý dobrý veci. Co pro tebe mužu udelat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>V železnicním tunelu jsem našel divný predmet. Nemáš o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Hmm, ne. Je to šmejd. Vypadá to jak artefakt, ale nemá to žádný úcinky. Obvykle tyhle hebly prenecháváme vedcum.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>V Zatonu jsem našel divný predmet. Nemáš o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Co si s tím jako mám pocít? Já se prakticky nezajímám ani o normální artefakty, rozumíš... Ukaž to vedcum, ty za podobný nesmysly dobre platej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Sháním lidi, co by byli ochotní hlídat vedcum bunkr. Nevíš o nekom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Neseženeš nikoho lepšího než Svobodu. Prípadne by ses mohl zkusit dohodnout se stalkerama, ale tem se casto nedá verit, ani co by se za nehet vešlo. Když te podrazej, kde je potom najdeš? A rozhodne bych nedoporucoval obrátit na Povinnost. Ti fanatici jsou dobrý leda tak na kosení mutantu a tím to hasne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Sháním lidi, kterí by provádeli merení pro vedce. Znáš nekoho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Jasnacka! Skoc za Lokim, ten ti urcite pomuže. Tady by ses mohl domluvit s nekym z rad stalkeru, ale tem se obcas nedá moc verit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Nekdo mi vykradl skrínku. Nevíš, kdo to mohl být?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Ty vole, kam tohle místo speje? Pochybuju, že to byl nekdo z Povinnosti, protože ta má se svých radách zjednanej prísnej porádek. Moc prísnej na muj vkus. Ve Svobode tvojí veteš zas nikdo nepotrebuje, tudíž vina padá na stalkery.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Nedávno jsem potkal družstvo Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Fíha, já na vlastní oci žádný nevidel! I když chlapi mi zas vypráveli nejeden príbeh, ze kterýho stydla krev v žilách. Ty Monolitáci jsou prej totální magori. Nedali se asi snadno, co?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Já jsem s nimi nebojoval, jsou úplne mírumilovní. Povídali mi, že se cítí, jako kdyby jim nekdo stáhl pásku z ocí a oni konecne mohli ovládat své koncetiny. Vubec netuší, co ted mají delat, tak se jim snažím najít místo v nejaké frakci nebo jiné uplatnení.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Teda, to je mi novina. No, stalkeri nepricházejí v úvahu, protože ti by je po predchozích zkušenostech s Monolitem asi rovnou odpráskli... Zkus se zeptat Lokiho. Když se navlecou do uniforem Svobody, nikdo jim nezkriví ani vlásek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Koho by mohly zajímat pravdivé informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>To vážne nevím. Hodne záleží, nakolik se tyhle pravdivý informace lišej od oficiálního postoje Povinnosti. Ukaž je Lokimu, ten ti to poví na rovinu. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Mám u sebe PDA zásobovacího dustojníka Povinnosti. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ani za zlatý prase. Všechen jeho sortiment si dokážu obstarat odjinud za mnohem menší ceny. A težko tam bude neco jinýho, co by me zaujalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Kdo by se mnou chtel vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Do Pripjati? No páni! Mám chut všechno tu zabalit a zvednout plachty, ale fakt mám furu práce...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Do Pripjati? No páni! Popros Lokiho o pár lidí. Férovýho chlapa jako ty urcite neodmítne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Prišel sis odfrknout? Pití nemám nic extra, ale místo je to tu príjemný a prátelský!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Mám tu všecicko, co si kdy mužeš prát! Co sháníš? Dal by sis neco na zub, potrebuješ svlažit hrdlo, chtel by sis trochu zastrílet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Sháním lidi, co by byli ochotní hlídat vedcum bunkr. Nevíš o nekom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Zeptej se stalkeru. Urcite jsou celí žhaví, až zase budou moct udelat neco pro vedátory. Tím by vlastne získali oficiální povolení k pobytu v Zóne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Sháním lidi, kterí by provádeli merení pro vedce. Znáš nekoho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Radil bych ti, abys to nesveroval nezkušeným stalkerum. Za prvé nic nenajdou a za druhé by se jim taky mohlo neco ztratit... jestli mi rozumíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem jedno družstvo Monolitu a rád bych se te na neco zeptal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Abych pravdu rekl, kdykoliv potkám nekoho, kdo narazil na bojovníky Monolitu, v polovine prípadu má skvelý odvetrávací systém a žádný puls. Ty oproti tomu vypadáš celkem žive. Na co že ses to chtel zeptat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Tohle družstvo je úplne jiné. Mluvili se mnou, nemusel jsem s nimi bojovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Nekecej!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Nekecám. Lícili mi, že se cítí, jako kdyby jim práve spadla páska z ocí. Nevedeli, co mají delat, a ptali se me na radu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>V tom prípade bych jim radil, aby se vyhýbali stalkerum, protože ti mají moc dobrou pamet a rozhodne je nenechají jen tak žít. Možná by jim pomohlo, kdybys jim sehnal místo v jedné z frakcí. Ovšem nevím, jestli od toho Svoboda s Povinností nedají ruce pryc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Mám PDA s informacemi o zakladateli Povinnosti. Nemel bys o nej zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>V drbech já nejedu, a to si pamatuj. Jestli chceš prodávat informace, obrat se na Hejkala. Ten se v nich doslova rochní. Ale prihlédneme-li k tomu, o jaké informace jde, možná by o ne meli zájem i Loki nebo Šulga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Sehnal jsem PDA zásobovacího dustojníka Povinnosti. Chceš ho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Cosi mi ríká, že to PDA by mi mohlo zarídit potíže s Povinností, a o ty nestojím. Zkus to radši u Hejkala.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Potrebuju zdravotníka.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Tak se na to podívejme...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Hned je to lepší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Kdo by chtel vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Promluv si s tím stalkerem Vanem. Je to rovnej a férovej chlap a to mu zadelává na nejeden problém.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>U nás žádné šílence nemáme, kamaráde, budeš se muset poptat jinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Sháníš léciva, nebo sis jen prišel pokecat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nekdo mi ukradl veci ze skrínky. Nevíš, kdo to mohl být?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Víš, jak se ten stalker jmenuje?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Je tady relativne nový... Jak se jen krucinál jmenoval? Že by Hejl? Ne, pockat, zacínalo to na P... Bylo to neco mrtvého... Pahejl! To je ono! Jmenuje se Pahejl!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Jak válíš, kámo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Zdar. Potrebuju s tebou projednat cosi duležitého.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Paráda. Tak to se nejdrív napijeme! Prece musíme k duležitým vecem pristupovat seriózne!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Dobre, nalej mi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Ne, na chlast nejak nemám chut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Tak vocemže sis to chtel pokecat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Chystám se vyrazit do Prijpati podzemním tunelem, co vede zpod Jupiteru. Nitrák mi prý dokáže otevrít vchod.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hmm... jít do Pripjati podzemím. Parádní nápad. To si zaslouží zapít!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Na zdraví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Kurva, ta píše. Doufám, že na tu výpravu nechceš jít sám, že ne? Kdepak, to by nešlo... Pujdu tam s tebou... a budeme potrebovat další spolecnost! Clovek nikdy neví, kdy se mu bude hodit pár duveryhodnejch kámošu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitrák mi doporucil, abych si sestavil družstvo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Jo, to je suprovej nápad... Tož abysme si pripili na zdar mise!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Až do dna!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Hele, ale zvládnul bych i to sám, abys vedel... tak treba v Zatonu jsem úplne bez pomoci vycistil hnízdo upíru... stacilo pár vhodne naraficených kanystru. </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Páni. Respekt, vole. Pripijeme si na to, abysme porád meli po ruce nákej ten kanystr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Ámen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Duveryhodných, jo? Tady je tolik šmejdu, až to bolí. V Zatonu jsem potkal obchodníka, ale ukázalo se, že je od Povinnosti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>No neke? Tak Povinnost nám hnije zevnitr, jo? Kam to ten svet dospel? Hele, radši to spláchneme, abys to pustil z hlavy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Moudrá slova. Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Hmm... dobrá, že jo? Družstvo je fajnovej nápad, ale k tomu musíme bejt ješte aspon tri. Napadá te ješte nekdo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Seženu ješte pár lidí... Taky nesmíme zapomenout na obleky s uzavreným rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Jasne, bezpecnost predevším... Což mi pripomíná: o me nemej péci... protože oblek mám parádní. Musíme je ale obstarat ostatním a to nebude prdel. Takový obleky clovek nevidí zrovna denne. Tak na zdárný hledání!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Na hledání!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Znáš toho podivína, co si ríká Noe? Zamknul se na rícní bárce se spoustou výbavy... Uvítání si predstavuje tak, že po tobe zacne pálit z brokovnice.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Jo, toho jsem už nákou dobu nevidel. Kdysi jsme delali spolu. Byl to skvelej strelec... je fakt ostuda, že to s nim šlo takhle z kopce. Pripijeme si na nej a jeho duševní zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>Na Noema!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Onehdá jsem v Janove potkal Vana. Zadlužil se banditum a nedokázal to splatit... No tak jsem mu vypomohl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Super, když se k nám pridá, cesta nám urcite utece rychlejc! A navíc nám muže delat mezka! Na Vana!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Mluvíš mi z duše, kamaráde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>U vedcu v bunkru prebývá nejaký voják... nemá nic lepšího na práci, tak by treba souhlasil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Jo, zoldát by se hodil. Pripijeme si na to, aby se k nám pridal!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Ted nebudeš verit vlastním uším. Nedávno jsem pomohl lidem z Monolitu... Konecne jim totiž vypadly ty klíny z hlavy a oni najednou nevedeli, co si mají sami pocít. Tak jsem jim pomohl a ted si válejí šunky v Janove.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Hmm... ta vodka ti nejak rychle nalezla do hlavy, ha ha! Ale co, alkohol v malých dávkách neškodí v libovolným množství.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Svatá pravda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Tak. To by meli bejt všichni. Ted je hlavní, abysme v tom podzemí nezabloudili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Bez obav, sehnal jsem plány.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Paráda. Pripijeme si znova na zdar naší výpravy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Nazdar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Bez obav, kamaráde... Onehdá jsem našel Oázu. Správne, tu Oázu, do který se nikdo nemohl dostat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Kurva, ty si teda zálesák. S tebou se dostaneme do Pripjati, ani se nestihneme rozkoukat. Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Zdravícko.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Myslím, že už máme dost lidí. Mužeme jít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Fakticky? Další pár rukou by neuškodil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Fakticky. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Máš pravdu. Zkusím najít pár dalších lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Sláva! Vyrážíme, panstvo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Pojdte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Strelci jsou jakože fajn, ale nezapomnel jsi na ochranu? Hehe, tak jsem to nemyslel... Chci ríct, že potrebuješ oblek s uzavreným rozvodem kyslíku. Tvojí mrtvolu nikam tahat nehodlám - už tak se s kvérem a municí dru jako mezek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Jasne, zbroj mám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Preckáme to tady. Emise škodí zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Kde by se dali najít bojovníci do party?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Poptej se kolem Jupitera... Chlapum, co zustali na Zatonu, se do Pripjati urcite chtít nebude. Potrebujeme borce, který tady nic nedrží... Musejí se ochotne pridat k necemu, co je - priznejme si to - dost zoufalá akce. Nepamatuješ se, že bys nekoho takovýho potkal? Treba je ti kdosi dlužnej nebo znáš nekoho, kdo se ješte neusadil...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Už máme dost lidí. Zas to nemusíme prehánet a sestavovat celý batalion. Taktika malých družstev, znáš to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Co si myslíš o Chodci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Typové z Monolitu bejvaj dost fanatický, ukrutný bojovníci... Ale v bejvalejch clenech se už tak nevyznám. Tulák vypadá zvencí klidne, ale zdání muže klamat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Supr! Zbroj Monolitu. Kdes ji proboha splašil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Meli akci dva v jednom. Tohle je Tulák, bývalý clen Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>To jsem netušil, že existujou „bejvalí“ Monolitáci. No, co už. Uvidíme, jak se bude tvárit, až pujde do tuhýho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Jak ti pripadá Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ten borec nosí interesantní oblek, jakože vedeckej a tak. Podobnej kousek jsem nevidel aspon nekolik let.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>To je Sokolov, kopilot z havarovaného vojenského vrtulníku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Podle toho, jak se nese, jsem poznal, že nebude žádnej vedec. Dobrej voják se vždycky hodí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Jak dlouho se znáš s Vanem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Párkrát jsme zakalili v baru. Je to prej cestnej, optimistickej a vubec dobrej stalker... Ale nechá si cokoliv nabulíkovat a to je v Zóne fatální chyba.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Takže Váno do toho jde s náma, jo? Bezva, aspon máme nekoho, kdo potáhne bágly. Haha, neboj, kámo. To jsem rekl jenom z prdele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Tebe nekdo okradl? To nasere. Nevím, co ti na to mám ríct. Nikoho podezrelýho jsem tu nezahlídl... ale kdybych neco zjistil, urcite ti dám vedet. Nikdo na základne nestojíme o hady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Slyšel jsem, že se tu nedávno strílelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Jo, to jsem byl já. Nekolik idiotu si reklo, že zachlastají na veži. Jenomže se tam pohádali, nebo já nevím co, zacali po sobe hulákat a vubec. Vystrelil jsem do vzduchu pár ran ze starýho dobrýho kulometu a oni odtáhli k rozvodne. Tak skoncilo setkání dementu, hehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Rozhodl jsem se, že vám dám ten artefakt z Oázy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Moudrá volba. Podej mi ho, prosím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Úchvatné! Musíme ten div okamžite prostudovat... A mimochodem, dekuji ti za tvé služby. Tady máš mzdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Nepotrebujete s necím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Ne, dekuji. Už pro nás pracuje jedno družstvo stalkeru. Ackoliv... existuje taková teorie, presneji receno spíš legenda... slyšel jsi nekdy o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Zkusím tu Oázu najít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Nezlobte se, ale ted mám kopu jiných starostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Ne, neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Pak tedy poslouchej. Mluví o ní mnoho lidí, ovšem zrejme nikdo ji doopravdy nevidel. Funguje podobne jako lécivé prameny. Když do ní vejdeš, zacelí se ti rány a znovu nabudeš energii. Mezi stalkery koluje spousta historek, jedna neuveritelnejší než druhá... Nekdo tvrdí, že Oázu spatril ve snu, avšak já se jako vedec musím ptát: „Jak jsi poznal, že to byla Oáza?“ Jestli te to zaujalo, zkus ji najít... Nemužu ti sice slíbit žádnou tucnou odmenu, nicméne jestli Oáza opravdu existuje, její objev by popohnal naše výzkumy mílovými kroky vpred.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Našel jsem Oázu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Skutecne? Ona vážne existuje? Nemej me prosím za skeptika, ale prinesl jsi s sebou nejaký dukaz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Ano. Našel jsem cosi, co pripomíná artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Podej mi to, rychle!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Tu máte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Úchvatné! Musíme ten div okamžite prostudovat... A mimochodem, dekuji ti za tvé služby. Tady máš mzdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Kdepak. Muže se mi to ješte hodit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>To je od tebe ale nadmíru sobecké. Navíc i nebezpecné. Neznáme presné vlastnosti tohoto artefaktu. Co si pocneš, když po probuzení zjistíš, že jsi prestal cítit nohy? Nebo že ti zelená kuže? Ujištuji te, že nejlepší místo pro takovéto objekty je v rukou vedcu. Alespon se snažíme chránit pred jejich úcinky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Na me tyhle výhružky nezaberou. Artefakt si nechávám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>No dobre, vezmete si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Neprinesl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Vubec nic? A co mám podle tebe zkoumat? Víš, cím se vedci liší od ostatních lidí? Prece tím, že my trváme na tom, aby byla každá teorie podložena fakty! Potrebuji dukaz!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Dobre, vrátím se tam.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Tahle práce me už tak stála dost casu. Ted se nemužu vracet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Jestli te nezajímá nabízený plat, tak pomysli na všechny ty možnosti, které by Oáza otevrela medicíne! Pokud se nepletu, samá podstava Oázy je anomální... je jedním z mnoha projevu Zóny. Je-li tomu tak doopravdy, jde o vubec první anomálii s lécivými úcinky!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Co te sem privádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Potkal jsi ty žoldáky, kterí nás brání?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Je príjemné opet se shledat s jinou inteligentní bytostí. Jak ti mohu pomoci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Veril bys tomu? Nekdo prímo pred naším bunkrem pozabíjel žoldáky, kterí nás meli hlídat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermanne, víš neco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Oáze? Che! To je cistá a neredená lež! Lidi rádi verí v univerzální všelék, a tak si vymýšlejí takovéto pohádky. Verte mi, Oáza není nic jiného než výplod necí nevybourené fantasie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Mluví o ní hodne lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Podezrele hodne. Ale nikdo z nich tam osobne nebyl. Já se držím vedeckého prístupu: dokud se o necem nedokáže, že to existuje, neexistuje to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Takže výmysl... chápu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Dobrá, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Bezva. Vrátíme se drív, než bys rekl „upír“. Ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>To se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Bezva... pockáme, než prejde ta emise, a potom vyrazíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Preju peknej den, stalkere. Jsem nejakej Strejda Jar... Asi budeš zmoženej z cesty, co? Když už jsi tady, dej si neco k zakousnutí. Ukázal ses tu v pravou chvíli - potreboval bych s necím píchnout. Ve svým veku už si neco sám neobstarám. Jó, to za mlada...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Co, už jsi sveží? Nemáš chut na procházku? Prece pomužeš starýmu dedkovi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Jak jde život? Den ode dne vypadáš líp.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>O jakou práci jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Je to jednoduchý jako facka. Stavíme se spolu v Kopaci, to je kousek vocad. Zbytek pochopíš, až tam budeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Proc ti nepomužou kámoši ze Svobody?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Nechci je s tím zatežovat. Tohle zvládneme sami ve dvou, no problemo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Nešel bys se mnou do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Kdepak... jó, bejt tak mladší... pamatuju, že jsem chodíval na Sibir a zpátky. Dneska podnikám jen kratší výlety. Asi už na me leze stárí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Pockej. Jestli máš namíreno do Janova, co kdybychom šli spolu? Když má clovek spolecnost, cesta líp utíká...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Díky, ale radši pujdu sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Tak na Janov!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Dík, žes pomohl starýmu dedkovi. Vezmi si tohle. A jestli máš nejakej dotaz, ptej se. Pokusim se odpovedet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Proc sis nenechal pomoct od Svobody?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Jakej má smysl zneprátelit žoldáky a Svobodu? Jednu válku už na krku máme a ta nám stací. Jde o mojí osobní záležitost, tak proc je do toho tahat, ne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Co se tu vlastne stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Pár klucinu me prišlo zabít... Byl jsem zrovna zalezlej v kroví a venoval jsem se bohulibý cinnosti, když se objevila particka žoldáku. Jejich velitel žvanil do svýho PDA cosi o ústrední laboratori v Pripjati, naléhavej rozkaz, a kdesi cosi... Já debil pak šlápl na vetvicku a upozornil jsem je na sebe. Popadl jsem pušku a vzal jsem nohy na ramena, ale od tý doby me pronásleduje pocit, že si pro me nakonec prijdou. Taková cena se dneska platí za odposlouchávání.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Hlavní je, aby ses nicím nenechal vyvést z míry. Bud tiše a pojd za mnou... Když budeme jako myšky a nebudeme se hejbat, všechno pujde jako po másle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Chápu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Musíme odsud vypadnout. Vysvetlím pozdeji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Sestavuju partu, která se mnou pujde do Pripjati. Nechceš se pridat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Zní to lákave, ale ne, díky. Vedci slíbili, že mi seženou povolenku k pobytu v Zóne a navíc neplatej špatne. Nezlob se, ale radši zustanu tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Mužeme vyrazit na merení anomálií?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>My mužeme kdykoliv, hlavne když nás budeš krejt. K jaký anomálii jdeme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Pujdeme na Blata.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Vezmeme to kolem Kopaci k Popelišti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Pockej, zcistajasna jsem si to rozmyslel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Což o to, my jsme pripravený. Ale radši bysme meli pockat,než prejde ta emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Máme namereno, pojdte pryc.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Mne se to tu taky nezamlouvá. Kam dál?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Na Blata.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Vezmeme to kolem Kopaci k Popelišti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>K vedcum do bunkru</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Pockejte, premýšlím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Mužeme se už vrátit k bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Stací jenom ríct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>V tom prípade jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Dobre, jenom mi dej ješte vterinku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Mel bych pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Ptej se. Jsem jedno velký ucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>To je zatím všechno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Jak pokracujete s misí pro vedce?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Aha, ty myslíš ten tunel... Je v nem cosi divnýho, nejakej cizí artefakt nebo tak neco. Celý to místo je strašne divný. Nejdrív jsem byl úplne v klidu a najednou slyším hlasy v hlave... Navíc se to tam hemžilo tarbíkama, ale o ty nemej obavy. S tema si snadno poradíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Vy už jste tam byli?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Jo, ale nešli jsme daleko. Chteli jsme namerit neco pro Hermanna, když najednou se odkudsi vyvalilo stádo tarbíku. Vrátili jsme je zpátky a vedci se zacali nad našima mereníma tak rozplývat, až jsem myslel, že se úplne roztecou. Ted po nás chtejí, abysme prohledali celej tunel odshora až dolu, ale já dovnitr nelezu! Bež si tam sám, my te akorát budeme krejt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>No jasne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Nejak si poradíme, s merením už máme zkušenosti. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Odkud máte zkušenosti s merením?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Uprímne - merení je jenom honosný slovo pro obycejnej kurinec. Merili jsme akorát jednou - anomální pole psí-energie v tom zasraným tunelu. Jakmile jsme tenkrát zapnuli prístroje, z každý díry se na nás vyvalili tarbíci. Palcát od tama jen tak tak vyváznul v jednom kuse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Neprišlo vám to zvláštní?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Ne, proc by melo? Zóna nemá ráda hluk, takže tohle je úplne normální. Jednou mi to vysvetloval Ozerskij, mužeš si to u nej sám overit. Zeptej se ho na všechno, treba ví neco dalšího, ale pred náma to tají.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Co ríkáš na ty lidi, kterí žijí v tom bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Povím ti, to je teda povedená particka. Dva vedci - Hermann, to je tam hlavní kápo, a Ozerskij. Zamestnávají Novikova, kterej se stará o techniku, a Garika jako pruvodce. No a pak ješte nás - najali si nás teprv nedávno, abysme pro ne provádeli merení a delali jiný vedátorský nesmysle. Jo a Garik do bunkru pred pár dnama privlekl nekoho od armády. To už budou všichni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Povez mi neco o Hermannovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann tomu všemu šéfuje. Delával profesora v nejakým institutu, nejspíš tajným... Expedici zorganizoval práve on a nechal si sem dopravit bunkr jen krátce po tom, co nekdo vypnul Vypalovac mozku. To on taky naverboval nás a Garika. Platí dobre a dokonce slíbil, že nám sežene oficiální povolení ke vstupu do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Chci se zeptat ješte na neco dalšího.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Povez mi neco o Ozerském.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Solidní, príjemnej chlap a zároven pravá ruka velkýho papaláše. Cas od casu si od nej Hermann nechává radit. Nic víc o nem ale nevím. My se vetšinou domlouváme s Hermannem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Povez mi neco o Novikovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Ty vole, to je snad Einstein na dovolený. Kdykoliv je potreba nainstalovat nejakou serepeticku, ví presne, co delat. Sotva bys našel nekoho lepšího než jeho. Nevím, odkud se tady vzal, ale poznáš na nem, že v Zóne není žádný máslo. Ví o ní víc než kdokoliv z nás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Povez mi neco o Garikovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garik je skvelej chlap. Byl jeden z vubec prvních lidí, co sem prišli. Vykládal mi, že prišel úplne ve stejnou chvíli, když tady vysazovali vedce, a tak se k nim rovnou pridal. Poslední dobou se zacíná nudit, protože vysedávání na prdeli už ho nebere. Jenomže nemuže odejít, dokud mu neskoncí smlouva. Jestli te zajímají podrobnosti, stav se za ním.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Povez mi o tom vojákovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Che. Garik ho našel, jak utíkal pred tlupou zombíku. Mel kliku, že natrefil zrovna na Garika, protože kdokoliv jinej by ho od pohledu oddelal. Od tý doby nevychází u bunkru a já se mu vubec nevidím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Co tu delají ti žoldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Ti zavšivení hrdlorezové tu hlídají bunkr. Ukázali se tu pred pár dnama, prohodili pár slov s Hermannem a už tu zustali. Z Hermanna mám dojem, že z nich taky nemá velkou radost... Jejich velitel si ríká Špína a je to neopakovatelná osobnost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Povez mi neco o techto koncinách.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>No, nedaleko odsud je opuštená vojenská základna... severne od ní najdeš vesnicku Kopaci. Když od ní pujdeš na východ, dojdeš na vlakový nádraží, kde se usadili stalkeri. Jo a na trati zustal vezet starej vlak... ale ver mi, k nemu není radno se približovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Rekni mi neco o té vojenské základne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Ale co bych ti povídal... veškerý cennosti už jsou dávno rozkradený, takže dneska tam nezbývá snad nic s výjimkou mutantu a zombíku. Taky tam mívali malej bunkr - akorát dost velkej na to, abys v nem preckal emisi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Rekni mi neco o té vesnici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>No, vesnice je trochu silný slovo - zustalo tam jen pár hald. V šestaosmdesátým zavalili domy zemí, aby z nich neutíkalo zárení. Dneska tam nikdo nechodí, protože to místo je nezdravý a navíc tam není nic cennýho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Rekni mi neco o tom nádraží.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Nemohl bys mi ríct neco bližšího o tom vlaku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>No, jestli jsi na janovským nádraží ješte nebyl, rozhodne stojí za návštevu. Mužeš tam do sebe kopnout pár kousku, pokecat se stalkerama... plus je to jediný bezpecný místo široko daleko, když pominu náš bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Koukám, že máš novou výzbroj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>A jakou! Ode dneška jsme oficiálne známí jako vedeckej výzkumnej tým Jiskra! Ale nemysli si, že ted když se z nás stali vedci, jsme na tebe zapomneli. Haha! Obrátil jsem se na „kolegy“ , dlouze jsme o tobe diskutovali a dospeli jsme k záveru... že sis zasloužil tuhle srandu, kamaráde! Až nekdy nabehneš do anomálie nebo až te zaskocí emise, chran Buh, vzpomen si na nás a pošli nám dekovný psaní. Rádi si ho precteme, to mi ver!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Mužeme vyrazit, nebo mám ješte chvíli pockat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Už jsem myslel, že v tech tunelech zustanu jako tupá zombie! Jak se mužu svýmu zachránci odvdecit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Nechtel by sis trochu protáhnout nohy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Zdar, brácho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>To ti nezapomeneme. Máš to u nás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Cosi mi ríká, že tady jsme skoncili a že bysme meli co nejrychlejc vypadnout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Tak co mi o tom tunelu povíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Není tu vubec žádnej prach, ani jediný smítko. Hermann tvrdí, že je to kvuli tý Tesle, ale mne se tomu nechce verit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Zeptej se šéfa. Já nevim, co ti smím ríct a co si mám naopak nechat pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Co jste našli, když jste merili to psí pole?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Všiml jsem si, že na zemi byly stopy. Vypadaly jako lidský, ale jakej magor by se tady promenádoval bos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Nejdrív se ti zamotá hlava a pak se všechno kolem tebe zacne tak podivne kroutit. To delá to zasraný psi pole. Dokážeš si to predstavit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Tak co jsi našel pod zemí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Nic moc, jenom pár mrtvých tarbíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Cha... ne že by jich kdekoliv jinde v Zóne byl nedostatek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Není ti nic?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Jsem v porádku, ale jen díky tobe! Jako podekování ti pošlu jedny souradnice. Najdeš na nich pár veci, klidne si je všechny vezmi. Není toho moc, ale dávám ti to od srdce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Jak ti je?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Ty vole, fakt dík! Díky tobe jsem... nevím, co na to ríct. Tady máš souradnice od naší skrýše. Abys vedel, že nejsem nevdecník.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Žiješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Díky, tohle ti nezapomenu. Na, tohle jsou souradnice od naší skrýše. Zasloužíš si je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Mozek funguje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Ty vole, co já videl, když jsem byl... Celej život si to ponesu s sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Takže zpátky do bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Si piš!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Tak pojdte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Jdi napred, já te doženu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Jsou tví lidi pripraveni? Mužeme vyrazit k tunelu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Stací ríct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Ríkám. Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Pockejte ješte chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Pujdu sám. Potkáme se na míste.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Pujdu sám. Potkáme se na míste.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Ne. Neveríme ti a cas jsou peníze. Bud pujdeš s náma, nebo zustáváme tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>V tom prípade pujdeme spolecne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>V tom prípade si ješte pockejte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Ani nápad... behem emise ven nelezu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Tak jsme tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Dáme se do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>No rozhodne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dej mi chvíli, než se rozkoukám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Co po me kurva chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Nic, jenom tak procházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Tak pokracuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Zklidni hormon, debile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Do toho ti nic není!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Ech...ahoj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Cipera mi vylícil, jaká jsi úlisná svine. Musel už jsi obrat nejednoho stalkera...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Co to meleš? Nikdá jsem nic takovýho neprovedl! Cipera to nemá v hlave v porádku!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Co jsi o me povedel banditum? Jak to, že na me cekali v prístavu pod jerábem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Musel sis me s nekým splést. S banditama já se nepaktuju!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Cipera mi o tobe povídal... radím ti, abys mi tu bouchacku dal dobrovolne. Obema nám to usnadníš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Co ti to nakecal? Nemám u sebe nic cizího!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Bež se vyvetrat, kamaráde...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Pomoz mi, brácho. Potrebuju lékárnicku!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Nejdrív mi prozrad, kam jsi schoval moje veci!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Je mi to fakt líto, ale potreboval jsem prachy... Všechno ti povím, hlavne mi pomoz! Slibuju, že už se to nebude opakovat! Polepšil jsem se!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Tak dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Díky, kámo! Ty krámy jsem ukryl do svý skrýše ve stokách. Kus za rozvodnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Neverím ti. Žádnou lékárnicku nedostaneš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Nic nebude.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Díkes. Necekal jsem, že mi pomužeš...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vedcu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Povinnost, koho jiného? Koneckoncu, práve Povinnost má nejlepší bojovníky v celý Zóne! Stráže s težkýma zbranema - hmm?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Nezamestnávají už náhodou Svobodu? V tom prípade fakt nevím. Chtel jsem ti navrhnout Povinnost, ale ta s nima zrovna nevychází.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Vedci potrebují provést pár merení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Zeptej se Šulgy. Ne že by jeho chlapi byli zrovna výkvet inteligence, ale pár rozumných hochu se tam najde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Porád ješte platí Svobode za ochranu? Jestli jo, ani se nepokoušej najímat Povinnost... A tím jsem prakticky vycerpal všechny rady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Sotva jsme se dostali k podchodu, výtah prestal fungovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ha, jeli jste totiž na poslední fungující generátor. A ten byl navíc záložní. Bylo štestí, že jsem ho vubec nahodil. Pak odvedl svou práci a chcípnul. Mel bys bejt rád, že vám to nevypnulo v pulce cesty. Ten výtah nemel žádnej nouzovej východ!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Co já vím, sakra! K tomu ti mužu akorát ríct, že kdyby v Janove šéfoval Šulga, nikdy by se to stát nemohlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Dokážeš se vlámat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Hele, nejsem žádnej kasar. Na kovy me neužije... Ale až te bude trápit elektronika, stací zavolat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Skupinka bezproblémových clenu Monolitu hledá nový domov. Kdo by jim mohl pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Deláš si srandu? Ti lidi jsou prej zvírata... No, stalkeri je rozhodne neuvítají s otevrenou nárucí. Nejspíš by ses mel obrátit na Šulgu. Když podplukovník rozhodne, že se mužou pridat k Povinnosti, nikdo se jich ani nedotkne. Možná by se pro ne našla i nejaká práce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Dokážeš rozšifrovat cernou skrínku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Mrknu se na to... tak tohle bude fuška. Potrvá mi to odhadem tri hodiny a prijde te to draho. Nejdrív to vyreším a pak se domluvíme na podrobnostech. Bež zatím nekam pryc, at se mužu soustredit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Mrknu se na to... tak tohle bude fuška. Potrvá mi to odhadem tri hodiny a prijde te to draho. Nejdrív to vyreším a pak se domluvíme na podrobnostech. Mohl bys mi mezitím sehnat potrebný soucástky? Vydeláš si pár babek a navíc ti dám slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Co zas? Ješte porád na tom delám. Krucinál, ta cerná skrínka je zlej sen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Už jsem si s tou skrínkou poradil. Ale byla to svinská práce, to mi ver...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Co jsem dlužen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Minimálne tri tácy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>No, kdybys mi sehnal pár soucástek, dám ti slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Dekuji, prijdte zas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>To mi pripadá dost drahé. Ješte si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 2850,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 2700,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 2550,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 2400,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 2250,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Dám ti velkou slevu. Stací mi 2100,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 1950,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Dám ti slevu. Stací mi 1800,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Udelám ti jedinecnou cenu. Pouhých 1650,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>He he, samozrejme nevím, co s tou nahrávkou hodláš delat, ale doufám, že ti to za takovou pálku stojí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>To nech na mne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Porád na tý cerný skrínce makám... Co kdybys byl užitecnej a prinesl mi ty soucástky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Myslíš Senka? Když jsem se jednou vracel pres Zaton, nasáckoval se ke mne a už se mnou zustal... Je to profesionální ožrala s letitýma zkušenostma... cha! Príležitostne mi delá poslícka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Šulgu, jak jinak... Povinnost si na svý dejiny potrpí. Víš, co se ríká: peclive studuj historii, protože se opakuje v kruzích. Nejduležitejší je, aby se tyhle informace nedostaly do pracek Svobody, protože ta by je bezpochyby prekroutila k obrazu svýmu. Ne kvuli neprejícnosti, ale kvuli slabý pameti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Prinesl jsem ti to náradí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Supr... a který pro me máš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>To na základní práce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Paráda! Ted už potrebuju jenom náradí na jemnou práci a kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>To na jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Paráda! Ted už potrebuju jenom náradí na základní práce a kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>To na kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Paráda! Ted už potrebuju jenom náradí na základní práce a taky neco na jemnejší prácicky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Zatím žádné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Bezva! Už jenom kalibracní náradí a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Bezva! Už jenom náradí na jemnou práci a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Bezva! Už jenom náradí na základní práce a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>No sakra! Kdes to všechno splašil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Kdybys potreboval náradí, mužu ti ho sehnat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>To bys byl moc hodnej. V tuhle chvíli si pripadám jak v dobe kamenný. Jedinej rozdíl je v tom, že místo šamanský hole mám pájecku... kdybych mel porádný náradí, mohl bych se pustit i do kvalitních vylepšení. A pro tebe by z toho urcite taky neco káplo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Dobre, podívám se po nem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Dobrej nápad. Já budu moct delat vylepšení a ty si privydeláš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nej mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Obchodníka z Povinnosti? Nekecej... Dej to PDA Šulgovi, on už si to nejak poreší. Ale Svobode ani muk, kapišto? Stací, když se dozvedej o jediným kreténovi, a zneužijou to k pošpinení celý frakce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Našel jsem pár dokumentu. Popisuje se v nich cesta do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Tak ukaž... jo, jo, aha... Takže když to shrnu, existuje podzemní pruchod nadepsanej Pripjat 1, kterej se táhne pod celou Pripjatí. Z jednoho konce vyústuje zamcenou prepážkou v prepravním oddelení Jupiteru. No to me poser! Podle textu se zdá, že ten podchod uzamkli, napustili plynem a odstrihli od nej proud. Mohl bych se pokusit nahodit starej generátor a deaktivovat zámek. Jenomže...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Jenomže já do Jupiteru nevlezu bez ochrannýho odevu. Tobe bych doporucoval, abys ani nepomyslel na to, že bys do toho podzemí mohl jít sám. Budeš si s sebou muset vzít aspon pár kámošu. Všichni budete potrebovat obleky s uzavrenými rozvody kyslíku, protože jinak tam dole neprežijete ani pár vterin... Poslouchej, ve veži nedaleko odsud bydlí týpek jménem Zulus. Zkus se s ním domluvit. Jestli mu padneš do oka, mohl by ti pomoct se sestavováním družstva.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Mluvil jsi o materiálech...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Jo, jasne. Tady je skoro nemožný sehnat materiály, který potrebuju k práci s rádiovou technikou. Spotreboval už jsem všechno, co jsem dokázal vyhrabat, a další zásoby tady nikdo nerozváží, protože víc penez se dá vydelat prodejem zbraní... Slyšel jsem ale, že možná neco zustalo na cementárne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Mám ty materiály, vezmi si je. Prohledal jsem celou cementárnu odshora dolu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>No teda, ty me udivuješ! Povesím si sem lístecek: odted mi, coby muj oblíbenec, neplatíš za práci na opravách ani vylepšeních!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Povedlo se mi najít pár tech materiálu. Tady je máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Páni! Práve sis zasloužil tunu slev, kamaráde!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Zkusím ti ty materiály sehnat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>To by bylo skvelý! Kdybys našel neco jako kalafunu nebo kondenzátory, prines mi to... byl bych sakra vdecnej i za trochu textolitu. Nemužu ti naslibovat hory penez, ale rozhodne u me dostaneš slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>K cemu ty materiály potrebuješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Pracuju sice s bouchackama a jinou výstrojí... Clovek si musí nejak vydelávat na chleba, he he...  Ale v srdci jsem radioamatér. Znáš ten pocit, kdy seskládáš ruzný soucástky dohromady a ono to zacne fungovat? Vzpomínám si, jak jsem jednou smontoval rušicku. Byla vážne užitecná, zapínal jsem jí vždycky, když jsem nemohl usnout kvuli hlášením z baru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Co by delaly soucástky k rádiu v cementárne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Cementárna je jenom taková prezdívka... cement se tam prestal vyrábet dávno pred havárií Cernobylu. Vyházeli odtamtud, co se dalo, a ve vyklizených halách zacali montovat elektrický spotrebice.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentu. Chceš se na ne mrknout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Tak... nevidím nic zajímavýho. Samý úrednický bláboly.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hmm... sem tam se najde nejaká zajímavost, ale nedokážu z toho nic vycíst. Potrebovali bychom kompletní informace. Zajdi se podívat na místa, o kterých se tam píše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Už bych fakt potreboval náký materiály. Vždyt takhle se nedá pracovat! ... Á, nazdar. Co si preješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Zdravím! Sháníš se po technikovi? Nemám tady sice skoro žádný materiály, ale porád ti dovedu spravit vybavení a provést pár základních vylepšení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Tak hele, poslouchej. Napadlo me, že... všechny materiály, který bych potreboval, jsou urcite v cementárne a akorát tam chytají prach. Kdykoliv na to pomyslím, mám chut vyskocit z kuže.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Zdar! Rozbilo se ti neco, nebo sis našetril pár chechtáku na vylepšení? Nezapomen, že u me máš doživotní slevu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Zdravícko, kamaráde. Jak ti mužu pomoct? Nezapomen, že ti vždycky udelám krásnou cenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Umel bys odblokovat pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Snad jo... ješte nikdy jsem to nezkoušel, takže budu potrebovat aspon tri hodky. Ale milerád se o to pokusím. Když to vezmu kol a kolem, udelám ti dobrou cenu. Pouhou tisícovku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Rád si pockám, takže si plácneme!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Super! Hned se dám to práce a ty si zatím odpocin. Dám ti vedet, až skoncím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>No kdyby sis to rozmyslel, tak se vrat. Ale za mín penez ti to neudelám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ješte si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Ríkal jsem ti, že na to budu potrebovat tak tri hodiny. Tisícovka je dobrá cena. Bejt tebou, tak to beru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Povedlo se odblokovat ten modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ne, porád na tom delám. Nemej strach, jakmile skoncím, dám ti vedet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Copak? Tys ten modul nedostal? Posílal jsem Senku, aby ti ho donesl - asi jste se museli minout cestou. Ale o nic jsi neprišel. Když pominu údaje o hloubce zeminy a hustote vegetacního pokryvu, byly tam už jenom souradnice trí vysílacu. Prepošlu ti je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Zkoušel jsi ty chiméry najít?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Ta zranená vyrazila k Zatonu. Gontova skupinka jí je v patách... ale prej že by jim neuškodilo, kdyby s nima šel i zkušenej lovec. Kdybys jim skocil píchnout, urcite bych se ti nejak odvdecil... Ta druhá, teda ta, co zabila Lišáka... no, tak tu jsem ztratil. Docista se vyparila. Chudák Lišák, byl to dobrej chlap... Asi už se na nem ale podepisovalo stárí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>No, s tou zranenou ses vyporádal ty. Ta druhá, teda ta, co zabila Lišáka... no, tak tu jsem ztratil. Docista se vyparila. Chudák Lišák, byl to dobrej chlap... Asi už se na nem ale podepisovalo stárí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Cím se živíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Jsem lovec a donedávna jsem ješte lovil mutanty, kterí by mohli ohrožovat stalkery. Dneska už jenom prijímám rozkazy a predávám je mladším lovcum. Taky je cvicím a ucím je taktiky lovu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Povez mi neco o lovu mutantu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Na každýho mutanta se musí trochu jinak. Jedna taktika platí na bjurery a poltergeisty, úplne jiná platí na kontrolory. A chiméry jsou úplne speciální príklad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Povez mi neco o bjurerech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Takovej bjurer útocí pomocí gravitace... když se k nim priblížíš, odpálkuje te a když jsi od neho dost daleko, zacne po tobe házet veci. Ideální je držet si ho tak na strední vzdálenost a hlavne nezastavovat, leda bys mel abnormální touhu dostat necím težkým po palici. Dávej si pozor a zbytecne se neužen! Bjureri dokážou soustredit gravitacní impulsy a s jejich pomocí ti zkusí vyrvat zbran z ruky. Když budeš zesláblej, nemusel bys ji udržet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Povez mi neco o poltergeistech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Existujou dva typy poltergeistu. Ten první po nepríteli vrhá pomocí gravitace predmety,oproti tomu ten druhej pracuje s ohnem a snaží se svý obeti upálit zaživa. Nezkušení lovci se kolem nich snažej klickovat a vyhejbat se jejich útokum... Fígl ale spocívá v tom, že poltergeisti vidí a slyší trochu jinak, než jsme zvyklí. Oni se totiž orientujou pomocí gravitacního pole a cítí, kdykoliv se v nem nejaká vec pohybuje.  Když tohle víš, mužeš to využít ve svuj prospech. Zkušenej lovec, jakmile uvidí poltergeista, okamžite ztuhne. Vystrelí a zase ztuhne. Vystrelí, ztuhne... a tak dál až do haleluja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Povez mi neco o kontrolorech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Kontrolori proti tobe použijou tvojí vlastní hlavu. Až budeš nejakýho lovit, je podstatný neustále se krýt. Když te nevidí, nedokáže ti totiž napadnout myšlenky. Navíc jsou celkem pomalí, takže až pujde do tuhýho, nasad granáty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Povez mi neco o chimérách.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>To jsou velmi nebezpecní nocní dravci. Pod rouškou temnoty se te pokusí dostat za prdel a potom na tebe hupsnou zezadu. Proto když víš, že po vás jde chiméra, neustále se otácej a krej záda svým kámošum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Povez mi neco o pseudoobrech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Nejtežší vec na lovu pseudoobru je proste je zabít. Ty bestie dokážou schytat nehorázný množství ran, aniž by je to jakkoliv rozhodilo! Napadá me snad jen to, že na blízko se proti nim vyplatí brokovnice. Hlavne pamatuj, že pseudoobr dokáže jedinou ranou urvat ze zeme cokoliv, co není zalitý betonem. Útoc vždycky z vrchu... a pohlídej si, abys stál na necem, co se nedá tak snadno rozbít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ale nic, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Proc už nechodíš lovit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Už stárnu, clovece. Presne kvuli tomu umrel i Lišák... to byl muj parták a kámoš. Spolecne jsme skolili nejednu potvoru, bok po boku. Pak jsme jednou v Zatonu narazili na dve chiméry, což je zvíre, který v Zóne už osmnáct mesícu nikdo nevidel. Jedna strhla Lišáka k zemi drív, než jsem vubec stihl vytasit brokovnici. Když jsem pak tu druhou zranil, obe utekly... doufám, že za tohle prijdou do pekla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hmm... to fakt netuším... Mezi lovcema se nám takový veci nestávají. Zato když nekoho porádne nasereš, mužeš zjistit, že zacíná šetrit municí zrovna ve chvíli, kdy ti na záda dejchá krvežiznivej upír.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Zoufalá doba si žádá zoufalý opatrení... Soude podle toho, co vím o upírech, rekl bych, že nekolik z nich nebylo doma, protože zrovna lovili. Ale když ted nemají žádnej bezpecnej pelech, kam by se mohli vrátit, už by stalkery nemeli otravovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Nemel bys ješte nejakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Jiste. Pred pár dny se skupinka stalkeru vydala do tunelu severne od fabriky a narazila tam na doupe mutantu. Všichni meli tak nahnáno, že mi ani nedokázali popsat, co za mutanty to bylo. Pravda ale je, že dva stalkeri se odtamtud už živí nedostali. Když se vrátili zpátky do Janova, všichni zacali vyšilovat a vyhlásili odmenu 5000 rublu pro kohokoliv, kdo se sebere a to doupe vycistí. Je to ale nebezpecná práce, tak se rozhodni sám. Pujdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Pujdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Jsi statecnej chlap. Hodne štestí, budeš ho potrebovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Zatím ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Nedivím se ti. Pochybuju, že by si vubec nekdo troufl na celý hnízdo mutantu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Tu samou, co predtím. Blíže nespecifikovaní mutanti v tunelech severne od Jupiteru. Odmena 5000. Tak nakonec do toho pujdeš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Stalkeri se momentálne obávají tech mutantu, co se uhnízdili v tunelech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Ti mutanti z tunelu byli zmutovaní trpaslíci. Ted jsou to mrtví zmutovaní trpaslíci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Hádal bych, že šlo o bjurery. To by vysvetlovalo, proc si z toho v Janove všichni nasrali do gatí... No ale jestli už je stejne po nich, zasloužíš si odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Hádal bych, že šlo o bjurery. Ty, co nedávno odrovnali dva stalkery. To by vysvetlovalo, proc na jejich hlavy lidi z Janova vypsali odmenu... No ale jestli už je stejne po nich, zasloužíš si odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Mužu se pustit do té chiméry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Výborne. Ten lovec, co tu svinu zahlídl, se s ní potkal za setmení. Mela namíreno k ventilacnímu komplexu. Chiméry jsou nocní, teritoriální dravci, takže je pravdepodobný, že zrovna šla na svý lovište... Doporucoval bych ti pockat, než padne tma, a pak jí hledat práve tam. Na druhou stranu je pravda, že ve tme jsou chiméry aktivnejší. Dávej si bacha a lovu zdar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Chiméra to má za sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Dekuju... dekuju! Pomstil jsi Lišáka a já si konecne mužu spokojene vydechnout. Vezmi si tyhle prachy, zasloužíš si je. Jo a ješte neco... tady máš mojí brokovnici. Tys mi daroval neco mnohem duležitejšího - po dlouhý dobe klid.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Jsem Pastickár. Ty se mi predstavovat nemusíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Co te sem privádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Dík, že ses stavil. Sháním spolehlivýho, zkušenýho lovce a v Janove sotva seženu nekoho lepšího než tebe. Nemužu tu chiméru nechat znovu utéct. Ne po tom všem, co se stalo... Dám ti za to všechny svý úspory: 10 000 rublu. Chci ale, aby sis dál porádne záležet. Musíme pomstít Lišáka!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Na kolenou te prosím, abys tu chiméru oddelal. Jestli ti je jedno, že ta bestie sužuje Janov, udelej to aspon pro peníze... 10 000 je solidní mení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Jak to vypadá s tou chimérou? Cas hraje proti nám, kdykoliv se muže sebrat a odejít do nových lovišt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Rád te vidím! Co novýho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Nemáš pro me nejakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Ale jasne... Na Blatech za cementárnou byla spatrena skupina bažinných upíru. Prozatím se zdá, že nevycházejí z bažiny. Ale místní stalkeri by se chteli ujistit, že odtama už nikdy nevylezou... jestli mi rozumíš. Odmena za celou skupinu jsou 3 000. Co na to ríkáš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Jdu do toho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Super. Štastnej lov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Ted ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Tvoje volba... Dokud si tu práci nevezmou jiní lovci, porád si to ješte mužeš rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Porád tu samou... myslím tu skupinu upíru na Blatech za cementárnou. Odmena 3000. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>V tuhle chvíli nemám nic jinýho než ty upíry na Blatech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Pobil jsem ty upíry z bažin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Konecne si stalkeri trochu vydechnou. Tady máš dohodnutou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Bezva. Zdejší stalkeri budou mít radost, že se zbavili nežádoucích sousedu. Dokonce se pro tebe složili na odmenu, presne to jsou 3000. Tu máš, vezmi si je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Zabili jsme s Gontou tu zatonskou chiméru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Tisíceré díky. Cím mín se tu tech bestií toulá, tím líp pro nás pro všechny. Kdybys tak ješte mohl vystopovat tu druhou...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Díky, žes vyrídil i tu druhou potvoru. Je uklidnující vedet, že už chiméry nemužou pripravit o život dalšího stalkera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Vysvetli mi, jak jsi zabil toho kontrolora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Poslouchej a uc se, kamaráde, poslouchej a uc se... jdu si takhle do svý skrýše, abych si vyzvedl pár vecí, a najednou zmercím, že prímo na ní si vysedává kontrolor. Popadnu teda kovovej poklop, kterej se válel na zemi, a kryju si s ním hlavu, zatímco se plížím k tý potvore. Než se stihl probrat a rozkoukat, už jsem mu do hlavy vyprázdnil polovicku zásobníku. On se nasere a pokusí se mi ovládnout myšlenky, ale já ho pretáhnu pažbou pušky a tím ho konecne dorazím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Vyprávej mi o tech artefaktech v lomu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Cha! Nevím, co bych ti povídal, protože ted v lomu zustalo leda tak velký hovno. Nemá smysl hledat anomálie tam, kam už se díval Pazourek, to prece každej ví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Takže jsi to byl ty, kdo nechal v lomu kámoše umrít v anomálii?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Cože?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Nic mi nedokážeš. A hlavne meleš pícoviny... tvoje slovo proti slovu clena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>To se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Ne, nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Díky, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Vyprávej mi o tech upírech ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Když jsem byl v Zatonu, upíri tam stalkerum pekelne znepríjemnovali život. Stalkeri je rubali ve dne v noci, ale k nicemu to nevedlo. Rozhodl jsem se, že jim taky píchnu, a tak jsem popadl svojí broknu a nabehl jsem prímo do hnízda tech sviní. Stacila krátká veselka a zatonskej problém s upírama byl vyrešen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Vsadil bych se, že ani nevíš, kde to hnízdo bylo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bež si valit sracky do hlavy nekomu jinýmu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Mel by ses jít provetrat, kámo. Tvoje slovo proti slovu clena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>To se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Díky, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Mužeš mi povedet ten príbeh o zkratce do Jupiteru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Asi takhle... pruvodce drív chodil ze Zatonu príšernou zacházkou. Já jsem si rekl, že pujdu rovne... a tak jsem šel. Vocekoval jsem pár míst a než bys rekl švec, mel jsem najitou cestu mezi anomáliema. Svý info jsem pak prodal pruvodci a on ted všechny vodí mou cestou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Co kdybysme se Navigátora zeptali, od koho ty mapy koupil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bež si valit sracky do hlavy nekomu jinýmu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Dokážeš mi velký kulový! Tvoje slovo proti slovu clena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>To se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Díky, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Povez mi o tom výletu do Oázy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Byl jsem první clovek, co kdy videl Oázu. Neni tam jedinej mutant ani anomálka - jenom klídecek a pohodicka, totální relax. Artefaktu jak nasráno, stací si jenom napechovat kapsy a vyrazit k domovu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>To jsou žvásty! Já jsem v Oáze byl a vypadá to tam úplne jinak!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bež si valit sracky do hlavy nekomu jinýmu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Hele, nepicuj. Tvoje slovo proti slovu clena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>To se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Díky, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Povídej mi, jak jsi pracoval pro vedce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>To jsem se takhle jednou zastavil v bunkru. Byli ze me radostí bez sebe a povídají: „Pazourku, tebe nám prináší samo nebe!“ Nakonec z nich vylezlo, že jenom potrebujou nastrkat prístroje do nekolika anomálií. Já na to: „Simvás, to je hracka!“ Udelal jsem všechno, presne jak si práli. Nejtežší na tom bylo vymlátit z tech brejlounu slíbený prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Prestan si prisvojovat cizí zásluhy! To jsem byl já, ne ty!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bež si valit sracky do hlavy nekomu jinýmu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Kecy... nemužeš nic dokázat. Tvoje slovo proti slovu clena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>To se ješte uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Díky, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Zdráves. Taky sis prišel poslechnout o mejch zážitkách?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Chceš se na neco zeptat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Ty vole... kurva... já umírám...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Tady máš lékárnicku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Díky, kámo... ale to nepomuže... Poslouchej... Prišel jsem s chlapem se Svobody... našli jsme artefakt... cestou zpátky jsem vlezl do plynový anomálie... Kdyby mi pomohl, mohl jsem to prežít... ale... on sebral artefakt a me nechal ležet... Tvrdil, že beží pro pomoc... Najdi ho... Chci, aby všichni vedeli... že se mu nedá verit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Najdu ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Pochybuju, že bych mu neco mohl dokázat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Chytni me kolem ramen, odvedu te k doktorovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Stane se. Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Neco tu pro tebe mám...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Mám masovou kulicku. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Díky. Vedci platí dobre, ale me víc zajímá povolenka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Tisícerý díky, kamaráde! Ted konecne mužu vyrazit do Pripjati. Ted už jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Koblížek. Tady ho máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Díky. Vedci platí dobre, ale me víc zajímá povolenka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Tisícerý díky, kamaráde! Ted konecne mužu vyrazit do Pripjati. Ted už jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Tady máš masovou kulicku a koblížek. Ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Tisícerý díky, kamaráde! Ted konecne mužu vyrazit do Pripjati. Ted už jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Nenudíš se tady?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Zmínil ses o své smlouve...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>No, upsal jsem se, že budu pro vedce delat všelijaký práce, v domnení, že to bude snadný. Bohužel jsem si už nevšiml, že smlouva vyprší teprve ve chvíli, kdy bude všechna práce hotová. Vedci mi slíbili, že mi na konci dají oficiální povolení k pobytu v Zóne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Splnil jsem každickou zasranou položku smlouvy až na jedinou drobnost. Musím najít všechny existující chemický anomálie. Kdo mel tušit, že se tady v okolí nedají sehnat Fláky masa ani Koblížky? Mít tak tyhle dva artefakty, už dávno jsem mohl mašírovat na Pripjat. Ale já je nemám!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Treba bych ti s temi artefakty mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Jasne... Masová kulicka a Koblížek. Pripjat volá!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Co je na Pripjati tak zvláštního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Nikdo neví, jak se tam dostat. Mysli na to, že jsme v Zóne, takže to nemužeš jen tak strihnout vzdušnou carou. Povídá se, že je to hotová studnice pokladu. Vubec kolem Pripjati koluje tolik historek, že se tam chci podívat už jenom kvuli tomu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pujdou do Pripjati. Pridáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Abych pravdu rekl, taky už jsem uvažoval, že bych tam vyrazil. Ale chtel bych jít sám. Nic ve zlým... jsem proste zvyklej pracovat na vlastní pest.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Cha! Shodou okolností se tam taky co nevidet chystám... Ale chtel bych jít sám. Nic ve zlým... jsem proste zvyklej pracovat na vlastní pest.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Vítej v paláci nudy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Ty vole, jak já bych chtel do Pripjati!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Stací jenom vymyslet, kudy se do Pripjati dostanu, a budu tam rychle jako vítr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Tady je fajn. Presne takhle se má život žít!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Je tu bezpecno, to se nedá uprít. Ale kéž by tu nebyla taková nuda!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>S temi artefakty bych ti mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Opravdu znáš cestu do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Neznám. Ale to mesto je plný artefaktu a já už tam nejakou cestu najdu. Jsem prece pruzkumník jako žádnej jinej... Byl jsem jeden z prvních, co našli cestu k Jupiteru. Ale ze zásady pracuju sólo. Nemám cas krejt záda nekomu dalšímu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Zavedeš me do Jupiteru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Jasan. Mužeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Ješte ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Ne behem emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Zavedeš me do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Za 5000 bych si dal ríct. Mám to tam rád!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Jak myslíš, tvoje volba.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Nemám u sebe dost hotovosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Za 5000 bych si dal ríct. Jenom pockej, než se prežene ta emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Mužeš me zavést do Zatonu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Kdepak - tam je desná nuda. Zeptej se támhle Navigátora, ten se stará o bezpecný, ale únavný zakázky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>No... já te mužu zavést do Janova a za 3000 navíc domluvím s Navigátorem, aby te vzal do Zatonu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Tvoje rozhodnutí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Nemám dost hotovosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>No... já te mužu zavést do Janova a za 1000 navíc domluvím s Navigátorem, aby te vzal do Zatonu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Kdepak - tam je desná nuda. Ale támhleten chlápek, to je Navigátor, ten se stará o bezpecný, únavný zakázky. Až se prežene emise, zeptej se ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>No... já te mužu zavést do Janova a za 3000 navíc domluvím s Navigátorem, aby te vzal do Zatonu. Jen co se prežene emise, samozrejme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>No... já te mužu zavést do Janova a za 1000 navíc domluvím s Navigátorem, aby te vzal do Zatonu. Jen co se prežene emise, samozrejme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Prej že jsi prišel tunelama? Já taky pricházím od Jupiteru - našel jsem tam podzemní cestu. Kdybys potreboval, mužu te vzít zpátky zadarmo. Ochotne udelám všechno, co je v mých silách, abych pomohl... ehm... úradum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Nazdar, kamaráde! Slyšel jsem, že jsi prišel tunelama? Já taky našel podzemní cestu. Kdybys potreboval, mužu te vzít zpátky zadarmo. Ochotne udelám všechno, co je v mých silám, abych pomohl... ehm... úradum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Zdravícko, kamaráde! Slyšel jsem, že jsi prišel tunelama? Nebudeš tomu verit, ale mne se povedlo vyvléct se ze smlouvy a zároven dostat to povolení... Jakmile jsem byl volnej, vyrazil jsem semka a našel tu podzemní cestu. Kdybys potreboval, mužu te vzít zpátky zadarmo. Ochotne udelám všechno, co je v mých silám, abych pomohl... ehm... úradum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Nazdar, kamaráde! Slyšel jsem, že jsi prišel tunelama? Já taky našel podzemní cestu. Kdybys potreboval, mužu te vzít zpátky zadarmo. Ochotne udelám všechno, co je v mých silám, abych pomohl... ehm... úradum. Mimochodem, dík, žes mi pomohl dokoncit tu dohodu s vedcema. Trochu jsem pohledal a našel jsem tohle – tu máš. Však ty už to nejak využiješ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topole, proc vedecký bunkr nebráníte vy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Naší prací je prece merit anomálie a nabírat vzorky. Ted už jsou z nás prakticky vedci. A navíc... ne že bych mel neco proti tý práci jako takový, ale rozhodne se nechci zaplést s tema novýma neprátelema armády. Byl bych nerad, kdyby mi nejakej žoldák prohnal hlavou kulku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Vlezl jsi na špatný místo, kamaráde! Vypadni drív, než zacne bejt i špatnej cas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Chceš nás nasrat, nebo co? Táhni vocad, než jednu schytáš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Klid se, vole. Jestli nechceš, abysme byli zlí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Co budete delat ted?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Co nevidet se vracíme do Janova. Pojd s náma, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Mám to po ceste. Pridám se k vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Ne, to by byla zacházka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Ješte že jsi je k nám privedl. Sami od sebe by dlouho neprežili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Díky, že pomáháš nám v Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Co budete delat ted?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Co nevidet se vracíme do Janova. Pojd s náma, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Mám to po ceste. Pridám se k vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Ne, to by byla zacházka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Clovece, udelal jsi správnou vec. Ty chlapy jsi dostal z pruseru a nám si sehnal novou krev. Respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Díky, že pomáháš nám ve Svobode.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást veci z osobní skrínky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>To netuším - tady se motá spousta lidí. Mohl by ses optat Kostihoje, ten tu zná skoro každýho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Pujdeme za Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Dobre. Doufám, že nezacne strílet, až uvidí moji starou zbroj! Musíme ji po ceste vyzvednout... a vrátit tu, kterou mám zrovna na sobe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Pockej. Emise neprospívají zdraví... chvilku pockáme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>No... nepamatujeme si, odkud jsme se tu vzali. Vím jenom, že jsme patrili k Monolitu... Cítili jsme palcivou touhu jít až do samotnýho stredu Zóny. Tam se totiž nachází Monolit - meteorit z cizí planety, kterej na Zemi prinesl zárodky cizího života... Pamatuju si, jak jsme spolecne dorazili k Cernobylu... A pak už je to jedno velký okno... Vybavuju si jenom jasný svetlo... mráz až v morku kostí... a cistej hlas... Všechno bylo tak dokonalý. Nevzpomínám si ale, co mi ten hlas prikázal... Nekolik let života, a jen tak se mi vyparily. S klukama je to úplne stejný... Ted nevíme, co máme delat. Minimálne potrebujeme místo, kde se mužeme schovat pred emisema a mutantama. Nenapadá te, kde bychom byli v bezpecí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Kousek odsud mají stalkeri základnu. Mužu vám to ukázat na mape.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>To nebude dobrej nápad... Už když jsme šli k Cernobylu, lidi se na nás dívali skrz prsty... a cosi mi ríká, že potom jsme dokonce zabíjeli stalkery. Víš, jak ted všichni nesnášejí naši frakci? Urcite zacnou od pohledu strílet... Nemohl bys nám pomoct? Nemohl bys všem stalkerum v tábore vyrídit, že už nejsme žádní zabijáci? Nemohl bys s nimi promluvit a zarídit, aby nás prijali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>S radostí. Promluvím si s nimi, až zase prijdu na základnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Je mi líto, s tím vám nepomužu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>S cím byste potrebovali pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Potrebujeme místo, kde se mužeme schovat pred emisema a mutantama. Nenapadá te, kde bychom byli v bezpecí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Zeptám se lidí v Janove.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Je mi líto, s tím vám nepomužu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Jestli se chceš dostat až do Pripjati, potrebuješ oblek s uzavreným rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>To není problém. Schoval jsem si svoji starou zbroj z Monolitu a ta má presne tohle. Problém je, že se v ní nesmím v Janove moc ukazovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pujdou do Pripjati. Pridáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Rád bych... fakt desne rád bych zjistil, co se nám tam tenkrát prihodilo. Ale ted nemužu. Nemužu tu prece nechat svý kluky samotný a oni s náma nepujdou. Už tam si prošli peklem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Ano, pujdu s tebou. Chci konecne zjistit, co se nám to prihodilo. Doufám, že v Pripjati na tu otázku najdu i odpoved. Jenom musím dát vedet Lokimu, snad nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Ano, pujdu s tebou. Chci konecne zjistit, co se nám to prihodilo. Doufám, že v Pripjati na tu otázku najdu i odpoved. Jenom musím dát vedet Šulgovi, snad nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Mužeme jít?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Mužeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Ahoj, stalkere. Mužeš nám píchnout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Ahoj. Už jsi zjistil, jestli se mužeme ukázat na té základne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Ne, pracuje se na tom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Pospeš si. Nikdy nevíš, co se tu muže stát.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Ahoj. Díky za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Vede se fajn, družstvo je v porádku. Jen bych opravdu rád vedel, co se nám to prihodilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádejí žoldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Na to se bež zeptat Hermanna. O správní záležitosti laboratore se stará on. Pokud se nepletu, Hermann se s temi žoldáky dohodl, že nám budou hlídat laborator. Presnejší podrobnosti té dohody ale neznám. Musím však podotknout, že se již pri nekolika príležitostech projevili být schopnými bojovníky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Co tu deláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>To mela být recnická otázka? Provádíme výzkumy. Zajímá te snad neco konkrétního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Co je cílem tech vašich výzkumu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Nemáme žádný jasne stanovený cíl. Dalo by se ríct, že jsme takový vedecký predvoj. Snažíme se odhalit korelaci mezi jistými jevy, formulujeme hypotézy a poté se je pokoušíme potvrdit ci vyvrátit. Nekteré naše hypotézy nemají žádné praktické využití.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>V tomto stádiu se mohu jedine dohadovat... Osobne verím, že Zóna vznikla dusledkem pusobení jakési nové síly. Elektromagnetická pole, fyzická síla ani emise by nedokázaly pozmenit biosféru tak rychle. Samozrejme že cást mutací lze vysvetlit radioaktivním zárení... ale pozor! Aby bežné prase zmutovalo ve flaksu, potrebovalo by stovky, ne-li tisíce let! V Zóne došlo k rozsáhlým mutacím v rádu pouhých roku. Skoro jako kdyby nekdo prímým zásahem menil genetickou informaci jednotlivých zvírat. Sotva na to pomyslím, zacíná mi behat mráz po zádech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho jste v Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Ani ne týden. Stálo nás to obrovskou námahu, než jsme prekonali byrokratické obstrukce a zorganizovali expedici. Nebýt Hermanna, mohli jsme ješte stále postávat na hranicích Zóny, zatímco stalkeri by z ní drancovaly nedocenitelné predmety.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>To mi prozatím stací.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozerskij, proc si me Hermann najal, abych hlídal vaše mericské družstvo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Byl to muj nápad. Hermann nechápal, k cemu je to dobré, ale já ho presvedcil. Behem výzkumu jsem prišel na to, že naše vysokofrekvencní merící prístroje, které používáme v anomálních polích, vyvolávají ve zmutovaných tvorech zvýšenou agresivitu a zároven je provokují k vyšší aktivite. Jednoduše receno, mutanti zacnou hledat korist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozerskij, mám pro tebe pár novinek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ano? Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Mel jsi pravdu. Zatímco jsme provádeli merení, mutanti nám nedali ani na chvilicku pokoj. Jakmile jsme ale vypnuli prístroje, uklidnili se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Cože? Jestli... jestli je má hypotéza pravdivá, je vysoce pravdepodobné, že zmutovaná zvírata, která získala schopnost napojit se na informacní kanály, mohou telepaticky prijímat signály z vnejšího prostredí... umelé signály... V takovém prípade... nejsou ty abnormální podobnosti mezi mutacemi a charakteristickými zmenami v bunecné strukture... vubec náhodné!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Nemohl bys to trochu rozvést? A snažit se tentokrát mluvit srozumitelne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Ne! To byly ciste jen domnenky. Ach, jsem tak nevychovaný! Uprímne dekuji za to, jak jsi nám pomohl ve výzkumu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Co mám udelat, abys Hermannovi rekl o ten oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Na hranicích lomu se objevila oblast, ve které se uchytila doposud neznámá anomální rostlina. Vzorek této rostliny bych opravdu moc rád získal do rukou, ovšem stalkeri se k tomu místu odmítají byt priblížit. Mít tak jednu z tech rostlin, mohl bych profesoru Hermannovi nabídnout, aby te odmenil jedním rezervním oblekem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Tak já ti tu kytku najdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Výborne. Posílám ti do PDA souradnice té anomálie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Stav se, až si to rozmyslíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Tady je ta kytka, co jste ji chtel. Mužu už dostat ten oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Skvelé. Sokolov se mezi recí zmínil, že ten oblek má být pro nej. Ale to nevadí. Ukážu Hermannovi tu rostlinu a on urcite bude souhlasit, abychom vám ten oblek dali. Vyrid Sokolovovi, at si ho tu vyzvedne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Mohl bych vám sehnat nové stráže.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>To by od tebe bylo velmi laskavé. Domluv se prosím ješte s Hermannem. Spadá do do jeho pole pusobnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Chtel bych si nechat premerit svou odolnosti proti psí-zárení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Che, a to te Hermann posílá za mnou? Dobrá, vysvetlím to pokud možno polopate. Mám-li správne zmerit tvou odolnosti pred psí-zárením, potreboval bych kvalitní výzkumnou laborator a léta bádání. Vybavení, které mám po ruce tady, by se dalo popsat jako pár zaprasených zkumavek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Takže to nepujde?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Ne tak rychle. Tady nehovoríme o úplné analýze. Pro naše úcely postací, když nejakým zpusobem zmeríme odolnost tvých neuronu pred vlnami psí. To zvládneme i základní zkouškou. Takže... zdá se, že hlavu máš v porádku. Tím chci ríct, že se dokážeš pohybovat i v relativne vysokých hladinách psí- zárení, aniž bys ztratil vedomí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Jak znela ta hypotéza o zvýšené agresivite mutantu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Na to mám dve teorie. Podle té první muže být zvýšená agresivita mutantu zpusobena vniknutím vetší skupiny lidí na jejich území a v takovém prípade jde o chování zcela bežne se vyskytující u nezmutovaných druhu vcetne lidí. Druhá teorie tvrdí, že mutanti dokážou nejakým zpusobem zachytit aktivní zárení vydávané našimi prístroji. Ta druhá teorie je samozrejme mnohem zajímavejší.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Jak by se to dalo overit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Mohli bychom aktivovat merící prístroje v oblasti, kde dosud nebyla zaznamenána žádná aktivita mutantu. A abychom navíc minimalizovali efekt mnoha narušitelu, mel by experiment provádet maximálne jeden clovek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Prinesl jsem ten skener.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Jaké nameril výsledky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Nevím, co z té mašinky dostanete, ale verím, že to potvrdí vaši hypotézu. Jakmile jsem skener aktivoval, neuplynulo ani pet minut a už se po mne sápali snorkové.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Presne, jak jsem si myslel. Z nejakého duvodu se vždycky potvrzují zejména ty nepríznivé teorie. Tak ci onak, hlavní je, že jsi to vyzkoušel. Ted musíme dbát na to, aby každé družstvo, které pošleme neco namerit, bylo vyzbrojeno a pripraveno na tuhý boj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Zkusím potvrdit nebo vyvrátit tu vaši hypotézu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Teší me, že na svete stále ješte žijí lidé, kterí jsou ochotní podstoupit velké obeti ve jménu vedy. Nejlepší místo k provedení experimentu bude ten zával na jižním konci lomu. Ta oblast je plná gravitacních anomálií, jimž se mutanti bežne snaží vyhnout. Dám ti zarízení, které v sobe má zabudovaný detektor mutantu. Až experiment vykonáš a to zarízení mi vrátíš, budu si moci snadno prohlédnout, jaké dopady melo zárení na agresivitu mutantu. Jsi pripraven?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Jo, jdu na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Zatím ješte ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Nedal by se u vás sehnat vedecký oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>To by bylo proti predpisum. Musíme si vést podrobný rozpis veškerého inventáre. Ale jak znám Hermanna, urcite objednal víc kusu, než kolik využijeme. Myslím, že za jistých okolností by se nechal presvedcit, aby se s jením oblekem rozloucil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Nepotrebujete najít nejaké artefakty?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Ne, je mi líto. Už jsme prestali posílat náhodné lidi na lov artefaktu. Podepsali jsme smlouvu se zkušeným lovcem artefaktu. Ten nám vždycky obstará vše, co potrebujeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Mohl bych vám sehnat nové strážné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>To by bylo výtecné. V Zóne nikdy není klid... Promluv si o tom s Hermannem, on je tady šéf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Máš mi vydat skener pro pruzkum anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Tu máš. Tri, presne jak rekl Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Tu máš. Ješte ti dám dva, presne jak Hermann chtel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Jak si mužu obstarat vedecký oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>O náš inventár se stará Hermann. Ale nemusíš se ani chodit ptát, nic z nej nevymámíš. Zkus si místo toho promluvit s Ozerským. Ten je na jednu stranu víc laxní, na druhou stranu dokáže Hermannovi promluvit do duše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Co te sem privádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Poslyš, kam se podeli ti žoldáci? Myslím ty, kterí vás bránili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Jak jde život?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Hele, nekdo vám postrílel ty žoldáky, co vás meli hlídat. Sám jsem je sice nemel zrovna v lásce, ale tohle zachází príliš daleko...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a, paráda! Moc dobrá zbroj. Pripomíná mi starý zlatý casy...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Dokážeš odblokovat pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Mrknu se na to... bez problému. Tohle už jsem párkrát delal. Nepotrvá to déle než hodinku. Budu za to chtít... hmm... 2000. Platí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Dobrá. Dám ti vedet, až to odblokuji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Tolik penez nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Hmm... no, když tak víš, kde me najít. Pochybuji, že nekdo odvede lepší práci než já.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ješte si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Jak jsem ríkal. Udelám ti to do hodinky za 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Tak co, odemkl jsi ten pametový modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>To ješte nebyla hodina. Ríkal jsem, že až skoncím, tak se ti ozvu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Ano, tady je. Mužeš si z neho vytáhnout informace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Našel jsem zvláštní poloartefakt. Chceš se na nej podívat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Zajisté. Kde jsi k nemu prišel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>V Zatonu, na opušteném rícním rypadle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Ne, díky. Seženu si jiného kupce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádejí ti žoldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Uzavreli jsme s nimi smlouvu o obrane naší mobilní laboratore. Abych predešel dalším otázkám, dodám, že jsme nemeli jinou možnost než najmout je. Kvuli jisté prísne tajné vojenské operaci nemohlo vedení pridelit naší akci dostatecnou ochranku. Když se k tomu pricte skutecnost, že stalkeri zacali znenadání hromadne šílet kvuli artefaktum, nemeli jsme na výber a museli jsme najmout žoldáky, aby laborator byla v bezpecí. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Cím se tu zabýváte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Zkoumáme rozlicné jevy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Co je cílem toho vašeho výzkumu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Provádíme základní výzkum. Jinými slovy, neprišli jsme zkoušet nové modely kombinéz, testovat nové léky ani nic takového. Pokoušíme se najít logická vysvetlení jevu, s nimiž se v Zóne setkáváme. Kdyby se nám podarilo zjistit pravdu o alespon deseti procentech zdejších jevu, otráslo by to celosvetovou scénou vedy a výzkumu. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Abych byl uprímný, jen máloco. Zacínáme teprv chápat mechanismy pohánející jevy, s nimiž se setkáváme. Od pochopení Zóny jako celku nás bohužel stále delí nekonecná propast. Vše se navíc ješte komplikuje tím, že Zóna se prubežne mení. Ted nemám na mysli, když se sem tam objeví nová anomálie, kdepak. Mluvím o závažnejších zmenách, takových, které lidské oko nevidí. Jedním z príkladu je slábnutí magnetického pole. Nejsmutnejší na tom všem je, že vubec netušíme, k cemu to všechno smeruje. Nezbývá nám nic jiného než sedet a cekat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho už jste v Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Dlouho ne, zhruba týden. Ale musím zmínit, že už drív jsem párkrát navštívil Sacharovu laborator. Dodnes lituju, že se nám nepodarilo odstartovat tuto expedici dríve. Vysvetloval jsem lidem na ministerstvu školství, že musíme mít neustále pripraveny dve mobilní laboratore k okamžitému nasazení... oni jen tak kývali temi svými sádelnatými bradami a tím to haslo! Kvuli nim jsme témer propásli nejvetší príležitost, jakou nám Zóna dosud nabídla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Hlásily ty skenery, které jsem položil do anomálií, nejaké údaje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Jaká anomálie te konkrétne zajímá?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Ta u parkovište.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Ano, prístroje hlásí, že v té anomálii se nacházejí artefakty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>V té anomálii bohužel žádné artefakty nejsou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Betonová vana</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Asfalt</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Blata</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Popelište</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Tot zatím vše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Jsem jedno velké ucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>Nedávné události nás jasne varovaly, že náš výzkumný tým stále není dostatecne pripraven na práci v terénu. Oproti tomu tobe se povedlo zlikvidovat toho kontrolora i bez cizí pomoci! Docela me udivuješ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Kam tím míríš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Mírím k tomu, že je od nás naprosto logické, když se takového schopného experta, jako jsi ty, pokusíme najmout. Naše výzkumná skupina by tvou pomoc bezpochyby užila. Potrebujeme provést ruzná merení, rozmístit skenery...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Pokracuj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Snažím se hledat korelace mezi emisemi a utvárením nových anomálií ci artefaktu. Mám takovou teorii, že podle množství a kvality vytvorených artefaktu se dá spolehlive predpovedet príští emise. Abych však mohl provést potrebné výpocty, potrebuji nasbírat statistické údaje. Stacilo by jenom rozmístit skenery do nekolika anomálií ruzného typu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Je mi líto, nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>To je škoda. Pomohlo by to vede.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Dobrá, tak já vám pomužu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Výtecne! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznacil ve tvém PDA. Až budeš hotov, vrat se zpátky za mnou. Chci s tebou prodiskutovat ješte jinou záležitost, jež se týká merení a skeneru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Nechám si to projít hlavou a pak se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Rozmístil jsem ty skenery do anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Výborne! Už mi pricházejí první výsledky. Nemužu se dockat na další emisi. Poskytne nám potrebné statistické vzorky...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>To zní velmi zajímave!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Když jsem prišel blíž a vytáhl jsem váš detektor, veci kolem me se zacaly divne kroutit, skoro jako kdyby se vše stlacovalo. Po krátké prodleve se ve vzduchu zhmotnila tela mrtvých stalkeru! A pak to prestalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>To je k nevíre! Je zrejmé, že tyto údaje jsou k uzoufání sporé a že se z nich nedá nic odvodit na jistotu, ale presto tvoje vyprávení zapíšu do záznamu. Budeme té anomálii ríkat prostorová bublina!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Koukám, že máte nové strážné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Ano, jsou velmi milí. Cítíme se pod jejich ochranou velmi bezpecne. Díky za pomoc, tady máš odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Podívej se na tyhle dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Hned se mrknu... Nebudu se ptát, kde jsi k nim prišel, ale jsou k neuverení! Hned si je zkopíruji. A mimochodem, vezmi si tuto skromnou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Kam se podeli strážní?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Já nevím, proste zmizeli!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Mám v Zóne dost známých. Treba bych vám mohl najít náhradu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>To by bylo bájecné! Výmenou za práci jim poskytneme plnou vedeckou podporu a nejnovejší technologické výdobytky! A ani vy neprijdete zkrátka!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Už se nemužu dockat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>To me mrzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Stane se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Ješte neco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Zabili nám stráže! Zastrelili je prímo pred naším bunkrem!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentu. Chtel by ses na ne podívat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Jsou zajímavé, ale nic užitecného. I tak ale díky za snahu. Kdybys našel ješte neco dalšího, prines mi to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Když jsem se shánel po dokumentech, prepadli me žoldáci. Tohle je PDA jejich velitele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Páni a já myslel, že nás tu meli chránit! Tohle budu muset oznámit nadrízeným. Mockrát ti dekuji, mladíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Bohužel neobsahují žádné užitecné informace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Jedna vec by tu byla: potrebujeme se dozvedet, jaké technologie se v Jupiteru vyvíjely naposledy. Nutne sháním technickou dokumentaci práve k temto technologiím. Mely by se dát najít v administrativní cásti továrny... pravdepodobne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Podívám se po nic a prinesu vše, co najdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Ne, s tímhle vám nemužu pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Prinesl jsem z Jupiteru ty dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Jsou zajímavé, ale nic užitecného. I tak ale díky za snahu. Kdybys našel ješte neco dalšího, prines mi to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Když jsem se shánel po dokumentech, prepadli me žoldáci. Tohle je PDA jejich velitele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Páni a já myslel, že nás tu meli chránit! Tohle budu muset oznámit nadrízeným. Mockrát ti dekuji, mladíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Zkusím tu anomálii najít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Nemel jsem cas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Prišel jsem si promluvit o své spoluúcasti na výzkumu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Vím, že budu mluvit za všechny, když reknu, že by nás ohromne potešilo, kdyby ses opet propujcil do služeb vedy. O co bys mel zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Rád bych vám pomohl s mereními.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Opravdu si nám preješ pomáhat pri ostrém terénním merení?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Jiste, rád pomužu. Co mám udelat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Ne, ješte si to musím rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Ríkal jsi neco o rozmístování skeneru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Snažím se hledat korelace mezi emisemi a utvárením nových anomálií ci artefaktu. Mám takovou teorii, že podle množství a kvality vytvorených artefaktu se dá spolehlive predpovedet príští emise. Abych však mohl provést potrebné výpocty, potrebuji nasbírat statistické údaje. Stacilo by jenom rozmístit skenery doprostred nekolika anomálií ruzného typu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Dobrá, pomužu vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Výtecne! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznacil ve tvém PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Rozmyslím si to a ješte se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Skenery už nám posílají informace z anomálií. Nezbývá než si hezky pockat na výsledky. Mezitím bys mohl rozmístit ješte pár skeneru, jestli se ti chce. Dodatecné informace se nikdy neztratí. Za odmenu bychom te mohli informovat, kdy se v té které anomálii objeví nový artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Výtecne! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznacil ve tvém PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Rozmyslím si to a ješte se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Bohužel máme pravidlo, které nám zakazuje pridelovat téže osobe více než jednu práci najednou. Nezlob se, ale musíme jej dodržovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Vyšla vám ta merení, které provedlo vaše terénní družstvo, zatímco já jsem ho bránil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Chtel jsem ješte dodat, že jste pri merení prilákali pozornost nemála mutantu a zombií. Všechny je odrazit, to muselo stát spoustu casu a energie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hmm, a ty myslíš, že je prilákaly ty skenery? Zajímavé. No v tom prípade jsi nám i ty potvrdil Ozerského hypotézu, že mutanti se dokáží telepaticky napojit na ruzná pole. Možná by stálo za to zeptat se ho na podrobnosti. Tady máš platbu za odvedenou práci. Zasloužíš si to!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hmm, a ty myslíš, že je prilákaly ty skenery? Zajímavé. No v tom prípade jsi nám i ty potvrdil Ozerského hypotézu, že mutanti se dokáží telepaticky napojit na ruzná pole. Mel bys mu o tom povedet... S temi stalkery me to mrzí. Vyhradíme cást svých skrovných zdroju, abychom mohli jejich rodinám zaplatil nejaké odškodné. Zbytek si vezmi ty jako platbu za odvedenou práci. Dekuji!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Je šance, že bych mohl dostat vedecký oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Ne! Máme prísne omezený pocet kombinéz a já je nemužu jen tak rozdávat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Co jste mi chtel ríct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Nevidel jsi náhodou ty lidi, kterí mají na starost strežení našeho bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Pokracuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Nebudeš tomu verit, ale nekdo nám pozabíjel strážné, a to prímo pred bunkrem!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Potrebujete pomoc?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Momentálne bychom potrebovali nasbírat nový typ vzorku. Samy o sobe nemají žádné anomální úcinky, ale když na nich provedeme vhodné experimenty, mohli bychom dospet k fascinujícím výsledkum!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Pokracuj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Zestrucni to a rekni, co mám udelat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Dobre... Stalkeri, co našli to psí-pole, se domnívají, že se v nem nachází hnízdo mutantu. Já jim to tak docela neverím... vždyt v souvislém psí-poli nedokáže prežít žádný mutant s výjimkou kontrolora! Nicméne nemej strach, o mutanty se postarají naši hoši. Tebe potrebujeme, protože pravidelný kontakt s psí-poli otupil tvou náchylnost k jejich úcinkum. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Takže si to shrnme: chceš po mne, abych vlezl do neprozkoumaného psí-pole a prinesl odtamtud vzorek neceho, co tam vubec nemusí být, a jestli to tam vubec je, tak nikdo neví, jak to vypadá?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Presne tak! Tato mise je klícová pro celou vedu a zejména pro náš tým. Tvá pomoc by byla k nezaplacení. Jestli jsi na pochybách, zastav se u Ozerského. Provede na tobe potrebné analýzy a urcí, nakolik jsi odolný vuci psí-zárení. Mohl by ses taky poptat našich stalkeru a ti už ti všechno vysvetlí. Tak co, podáš pomocnou ruku vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Ty to ješte nevíš? Vaši stalkeri jsou mrtví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Vzhledem k tomu, že jsi se minule v tom tunelu vubec neukázal, bude velmi težké presvedcit tým, aby s tebou znovu spolupracoval.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>To byl omyl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Já ti verím, ale náš tým pro sber vzorku se skládá z pozoruhodných lidí - nemel bys je takhle vypékat. Ješte jednou si s nimi promluvím a snad je i presvedcím, aby ti dali druhou šanci. Ale tentokrát me nezklamej, na ty vzorky cekám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Odpust, ale musím te odmítnout. Tvoje výbava je naprosto nevhodná pro pobyt v souvislém psí-poli. Cekala by te tam rychlá a bolestivá smrt, jíž nehodlám mít na svedomí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Mám ten vzorek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Opravdu? Ukaž mi ho, už se nemužu dockat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Mám ten vzorek. Taky se ukázalo, že v tunelu žil kontrolor. Pokusil se ovládnout vaše družstvo a málem se mu to povedlo. Naštestí jsem ho stihl vcas zabít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Jsi neuveritelný! Zabil jsi kontrolora  a zachránil jsi stalkery pred psychickým útokem. Kdybych to nemel potvrzeno, nechtelo by se mi tomu verit! Tohle je neopakovatelná zkušenost a fantastický vzorek. Tvuj prínos vede je vskutku obdivuhodný. Dekuji ti sám za sebe, za celý náš tým i za vedce z celého sveta!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Bohužel nás prepadl kontrolor a musel jsem bránit v první rade sebe. Kontrolor to neprežil, ale stalkeri taky ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Tak kontrolor, povídáš? Jak hrozné, kdo by to byl tušil? Ztráta tech statecných hochu me rmoutí... Byli to oddaní služebníci vedy. I když to technicky nebyli vedci, udelali toho pro vedu víc než lecjaký vysokoškolský profesor! Dekuji ti a prosím prijmi tuto skromnou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Bohužel nás prepadl kontrolor. Sotva jsem vyvázl s holou kuží.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádejí ti žoldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Pletou se pod nohy. Ale to je jen muj osobní názor. Ze zacátku se jen nabízeli, že sem tam neco opraví nebo pripevní... Vcera však prolomili poslední zábrany studu a zacali se nás vyptávat, jak fungují naše prístroje. Nedokážu pochopit, jak jim to pomuže pri obrane bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Jaké vybavení dokážeš zlepšovat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Jak jiste vidíš, toto je vedecká laborator... nemáme tu žádný kevlar ani náhradní díly zbraní. Co ovšem mužu, to je opravit ti zbroj nebo ji vylepšit jedním ze svých osobních vynálezu. Jak bys asi cekal, mám tu spoustu prebytecného vedeckého náciní.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Díky tobe a tomu vzorku, který jsi nám prinesl z psí-pole, dokázal Ozerskij sestrojit zarízení, které lidi uchrání pred emisemi. Já jsem pak jeho vynálezu dal praktickou podobu. Mužu ti jej namontovat do obleku, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Nuže, krome obvyklých vylepšení ti mužu nabídnout úpravy pro filtrování kyslíku a ochranu pred psí-zárením. Koneckoncu, práve ty jsi nám tuhle technologii pomohl vytvorit... Ozerskij a Hermann jsou štastní jako blechy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Nuže, krome obvyklých vylepšení ti mužu nabídnout úpravy pro izolaci a ochranu pred psí-zárením. Koneckoncu, práve ty jsi nám tuhle technologii pomohl vytvorit... Ozerskij a Hermann jsou štastní jako blechy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Nabízím plnou škálu modifikací: izolaci, filtrování a ochranu pred psí-zárením. V obleku, který bude mít všechny tri tyto modifikace, mužeš vejít do jakékoliv anomálie... a s trochou štestí na druhé strane opet vyjít. Mimochodem, díky, žes Hermannovi pomohl s výzkumem. Nebýt toho, ani jedno z techto vylepšení bych ti ted nenabízel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Povez mi neco o bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hmm. A co bys rád slyšel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Cemu se laborator venuje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Vsadím se, že na to by ti neodpovedeli ani Hermann s Ozerským. Nevykládej si to tak, že by nic nezkoumali... to oni zas jo. Ale výsledky jsou zatím mizivé. Na druhou stranu, proc si nezajdeš promluvit s Ozerským? Na základe jeho teorií se mi povedlo vymyslet pár úctyhodných vylepšení pro obleky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Nic vedeckého, ale zato s ní mám spoustu praktických zkušeností. Jediné veci, které tu mají reálnou cenu, jsou ty, které zvyšují šanci na prežití. Zóne je ukradené, jestli jsi bandita nebo stalker, co sbírá artefakty, aby doma nakrmil sedm hladových krku. V Zóne prežije jen ten, kdo se nejlíp prizpusobí zdejším podmínkám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho už jsi v Zóne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Už to bude nejaký pátek. Nejdrív jsem lovil artefakty jako všichni ostatní, ale postupne se mi zhoršovalo zdraví, až jsem si uvedomil, že už tak dál nemužu. Naštestí mám trochu pod cepicí, takže najít práci nebyl problém. Asi tak rok jsem strávil ve frakci tvorené bývalými vedci. Byli to milí lidé. škoda, že pomreli ve slepé honicce za mlhavými cíli... Potom jsem se nejakou dobu potuloval Zónou a nakonec jsem zacal pracovat pro vedce. Zatím niceho nelituju.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Nic víc vedet nepotrebuju.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Chystám se vyrazit do souvislého psí-pole. Nemel bys pro me nejaké rady?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Co bych ti rekl? O teorii polí informacní energie jsi urcite ješte neslyšel, co? Mužu te ujistit, že krátkodobé vystavení psí-poli není nebezpecné... alespon ne pro zdraví. Ale až tam budeš, mel by sis presto dávat dobrý pozor. Kdo psí-pole podcení, skoncí jako zombie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Dokážeš se vlámat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>To není nic pro me. Nemám na to správné vybavení. A navíc je to v rozporu se zdravotními a bezpecnostními predpisy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Dokážeš rozšifrovat cernou skrínku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Dokážu, ale neudelám to. Takové veci jsem delával drív... a nelíbilo se mi to. Zbytecný opruz. Vedci mi dávají práce víc než dost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Co je na CS-3a tak zvláštního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Krome toho, že jsem ho navrhoval já? Je to jeden z nejlepších obleku v Zóne. Proto ho máš ted na sobe, nebo ne? Je lehký, mobilní a jeho základem je kvalitní vojenská neprustrelná vesta. Ochranu pred anomáliemi jsem si tam pridal sám... Je škoda, že jsme tenkrát meli nedostatek materiálu... Ale co jiného bys cekal uprostred bažiny... Stacila by ale sem tam nejaká ta záplata a máš z toho porádný, moderní oblek... Ted mám po ruce spoustu kvalitního vybavení, takže by s tím nemel být žádný problém.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Pracuješ pro Hejkala?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Ne. Jen onehdá mi pomáhal cosi sehnat... službicka za protislužbu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Hejkal chtel, abych ti donesl detektory. Tak tady je máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Výborne. Provedu s nimi pár merení a pak je Hejkalovi pošlu zpátky po pruvodcích... cokoliv jiného si mezi sebou vyrešte sami.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Aha! Tak to ty jsi prodával zbrane banditum ze Zatonu!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Psst... jsi blbej, mluvit o tom tady? Nikdy jsme se nevideli, jasný?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Jasný.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Co kdybych o tom tvým vedlejšáku povedel veliteli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>A co mu jako rekneš? Vždyt na me nic nemáš. Sám si mi pomáhal zbavit se svedku. Nemáš ani jedinej dukaz a když me nepodložene obviníš ze špinavosti, jenom ze sebe udeláš idiota.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>U jednoho mrtvýho žoldáka jsem našel PDA s objednávkou na moji hlavu. Ty jsi byl zákazník.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Už te mám plný zuby... Hele, dej mi to PDA a já ti za nej dám vynikající zbran, kterou používají výhradne elitní jednotky Povinnosti. Co ríkáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Fajn, dej mi tu bouchacku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Nech si ji. Nestojím o cetky od zrádný krysy!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Mám další PDA se smlouvou na moji hlavu. A opet jsi zákazníkem ty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Krucinál... žoldáci zasraný... nedá se jim verit, ani co by se za nehet vešlo. Poslouchej, musíme s tím skoncovat. Udeláme to takhle. Žoldáci se o tebe prestanou zajímat a ty už mi dáš pokoj. Abych ti vynahradil ztráty, zavedu te do tajnýho skladište Povinnosti, kde si mužeš nabrat tolik zbraní, kolik jen uneseš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Fajn, to se mi líbí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Dobrá, sejdeme se tam. Skrýš je kousek od lomu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Nikam nejdu. Musíš mi to zboží vysolit hezky tady na míste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Ale já u sebe nic nemám! Tak blbej zase nejsem! Bud se sejdeme u skrýše, nebo dostaneš kulový.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Nestojím o cetky od zrádný krysy!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Chci opustit Zónu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Opravdu? Není cesty zpet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Urcite. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>I když... Zatím zustanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... No, tvoje játra jsou vetší, než bych cekal, ale to je riziko povolání, že? Ale jinak jsi zdravý jako rípa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Kdyby to nevzplálo, všechno by bylo v porádku. Ted to ale nahání strach. Bež se podívat sám... Ale pochybuju, že se ti to bude líbit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, tvoje volba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Bývalí" bojovníci Monolitu? No, je to na tobe... Mužeš se za ne zarucit?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Bývalí" bojovníci Monolitu? Ne, díky. To poslední, co ted potrebuju, je naštvaná banda fanatiku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ha, hodný chlapec. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Prinesl jsem artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Jasne, který?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Nemám artefakt takové ceny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Plamen</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Svetluška</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Vlocka</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Hm... Zatím nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>No, já už jsem všechno rekl. Ted je rada na tobe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Samozrejme! Strídavé psí-pole ješte musíme prozkoumat a cím dríve to udeláme, tím lépe. Neco by me ale zajímalo. Jsi si jistý, že je tenhle pokus bezpecný? Opravdu te potrebujeme, abychom získali testovací vzorek. Tak co, chceš pomoci vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Možná se mi podarí najít pár odborníku, kterí by se mohli pripojit ke tvé výzkumné skupine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Opravdu? Takovou pomoc bych urcite privítal a rekl bych, že by byla odmenena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Dobre. Seženu pár kvalitních lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Ješte o tom popremýšlím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Tady máš. V tom tunelu jsem narazil na dozorce. Pak jsem ho zabil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Úžasné! Zabil jsi dozorce a získal to, co potrebujeme... Kdybych to nevidel na vlastní kuži, neuveril bych ti! Skvelá zkušenost a fantastický vzorek. Tvé prispení vede jiste nebude zapomenuto. Rád bych ti za sebe i za všechny ostatní vedce podekoval, jsme ti opravdu vdecní!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Tady máš. V tom tunelu jsem narazil na dozorce. Ven jsem se dostal jen o vlásek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Dozorce? To je otresné, ale kdo to mohl tušit? Duležité je, že jsi nám prinesl ten vzorek a pozoruhodným zpusobem tak prispel vede. Dekuji a prijmi prosím tuto malou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Jak se ti líbí nová výzkumná skupina?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Jo, jde to. Zdá se, že jde o schopné mladé lidi. Prijmi tuto odmenu, prosím. Ocenujeme tvé schopnosti v oblasti, ehm, lidských zdroju.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Jak to jde, kámo? Jasne, jsem rád, že te vidím, ale nevadilo by mi, kdybych ješte chvilku zustal sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Prišel jsem kvuli zajatému stalkerovi. Chci ho vykoupit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>A já chci respekt pro bandity a naše pravidla, ale zároven nechci delat další zbytecné problémy... 15 000 nebo vhodný artefakt bude pro tentokrát stacit... Nejsem krivák, nevezmu si víc, než mi dluží.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Tady jsou peníze.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... Vážím si toho, co deláš. Vem si toho bídáka a stalkerum vyrid, že príšte to bude horší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Tolik penez sebou nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Jasne, nemáš na to. Chceš ješte neco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Momentálne nic vhodného nemám. Vrátím se pozdeji.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Podívám se na to... No, nejde o nic strategicky duležitého, ale mohlo by se to hodit. Koupím všechno, dám ti 500 za dokument. Platí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Podívám se na to... Svatá prostoto... Tyhle informace by poškodily povest Povinnosti... a hodne! Koupím je za 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Zajímavé. No, koupil bych je od tebe za 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Jo, ale cena je porád stejná: 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>OK, mej se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>To je strašné! Co se jim proboha mohlo stát? Hmm... Možná mutanti. Musím se zeptat Ozerského, jaká monstra by to mohla být... Hmm. Porád ale musíme prozkoumat psí-pole. Tento úkol je pro vedu i pro náš tým zcela zásadní. Opravdu potrebujeme, abys nám pomohl získat vzorek. Pokud máš nejaké pochyby, zajdi za Ozerským. Provede potrebné analýzy, pomocí kterých zjistí tvou odolnost vuci psí-zárení. Tak co, chceš pomoci vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Budu o tom uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Náš výzkumný tým, složený z místních stalkeru, nedávno objevil opravdu neobvyklé psionické pole. Podle našich teorií a provedených merení má toto pole prerušovanou povahu, psí paprsky nevyzaruje stále.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Náš výzkumný tým je bohužel mrtvý a dokud nenajdeme náhradu, nemužeme provádet žádná merení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Vydrž... Byl bys tak hodný a na chvíli mi venoval pozornost?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Jaké jsou výsledky pruzkumu anomálií?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Máš pro me nejakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Slyšel jsem o tom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Bohužel jsem Hermanna zatím nedokázal presvedcit, aby vybavil pátrací tým... Uznávám, že reci o tomhle zjevení si vzájemne odporují, ale neco mi ríká, že Oáza existuje. Jen málokdy me moje intuice zradí, takže pokud ji dokážeš najít a prinést mi o ní dukaz, budu ti opravdu vdecný.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Poohlédl bych se po tom, ale v Oáze už jsem byl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hm... Ehm... Myslím, že jsem vás preslechl. Co jste to ríkal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Pricházím splatit Vánuv dluh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Jo, vzpomínám si na nej, pujcoval jsem mu solidní balík. I s úrokama to delá sedm litru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Tady to je.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Vyrid Vánovi, že jsme si kvit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Dobre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Tak se vrat, až budeš mít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>O úrocích nepadlo ani slovo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>O co se to snažíš? Copak jsem debil, abych pujcoval prachy bez úroku? Chci sedm litru a pres to vlak nejede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Neunáhluj se. Hele, tady mám bouchacku a nebojím se ji použít... k cemu ti budou úroky, když budeš pod zemí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Fajn, fajn, uklidni se, šéfe! Urcite se nejak dohodneme. Zaplat mi pet litru a mužeme ten dluh smazat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha... pro me za me si tu vzduchovku treba narvi do prdele. Ríkám sedm litru i s úrokama. Šmytec.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Nezapomínáš na neco? Mám tu bouchacku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Zastrelím te klidne i zadarmo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Budu nad tím uvažovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Sedm litru i s úrokama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Ted se nechci pouštet do žádných velkých kšeftu. Potrebuju se dát do kupy... Možná se dokonce vrátím domu... vyseru se na artefakty a najdu si práci... Akorát se mi nechce opouštet Grizzlyho... ani Torbu. Docela jsme se sblížili, jeden druhýmu pomáháme a tak... No nevim, treba bude stacit, když si na chvíli vydechnu a srovnám si veci v hlave...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Ted se nechci pouštet do žádných velkých kšeftu. Budu tu pomáhat vedcum a mezitím se dám do kupy. Možná se dokonce vrátím domu... najdu si práci nekde venku... No, já nevím. Treba se jenom potrebuju uklidnit a srovnat si veci v hlave.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Tak co, jdeme zachránit Mitjaje? Nebude ti vadit, když sebou vezmu pár najatých chlapu, že ne?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Mám u sebe PDA toho kupce z Povinnosti - Morgana. Máš zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Dostal jsem se k PDA, které dokazuje Morganovo spolcení se žoldáky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Možná si ho nakonec nechám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Já vedel, že v tobe nakonec prevládne touha pomoci vede a vykonat neco dobrého pro svet! Tak poslouchej, plán zní takhle.  O merení se postará výzkumná skupina stalkeru. Tvým úkolem bude delat jim doprovod, to znamená chránit je a provádet je pres obtížný terén. Hodne štestí. Stalkeri na tebe už cekají venku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Zdravícko, stalkere. Udivuje te, že tady potkáváš takového staríka? He, he. Prišel jsem, protože už jsem potreboval zmenit prostredí. Ted opravuju techniku a sem tam i lidi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Tak mi povez: mužu pro tebe neco udelat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Jak ses dostal do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garik me sem zavedl. Stalkeri se sem plánovali vydat už drahnou dobu, jenom se nechteli pouštet do oplítacek s armádou. Jakmile ale Garik nahlásil, že armáda se zdekovala, neváhal jsem. Aneb jak strejda Jar vyrazil do sveta! Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Potrebuji ošetrit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Podívám se ti na to...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Hotovo, mel bys to prežít. Kdyby se ti rána zanítila, at ti ji nekdo pochcije. Prej to pomáhá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Vždyt si zdravej jako rybka! Netahej me za nos...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Vítej v mé skromné chýši pozemských radostí. Hledáš zábavu, potechu, nebo obojí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Chlapi o me porád ríkají, že jsem príliš hodnej, neco jako pohádkovej dedecek. Takže si važ týhle situace... príšte už tak mírnej nebudu. A ted koukej vypadnout, hajzle!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Tady už jsem byl. Banditi jsou dávno mrtví.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Páni, ty jseš hustej! Fakt že dík! Na, vem si tyhle prachy. Puvodne jsem s nima mel splatit dluhy, ale takhle je aspon dostane nekdo, kdo si je zaslouží.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Páni, ty jseš hustej! Fakt že dík! Na, vem si tyhle prachy. Puvodne jsem s nima mel splatit dluhy, ale takhle je aspon dostane nekdo, kdo si je zaslouží.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Naše skenery zaznamenaly podivnou aktivitu severne odsud. Podle namerených dat soudíme, že tamejší anomální formace zacíná být nestabilní. Víc už vám toho bohužel nedokážu povedet. Potrebovali bychom provést merení prímo v terénu... Predem ale mužu ríct, že bežnými stalkerskými detektory tu anomálii nezaznamenáte. Budete potrebovat náš vynález Svarog.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Skenery stále hlásí nestabilní anomální aktivitu severne odsud. Jestli máš neco kvalitnejšího než bežný stalkerovský skener - treba Svarog - mohl bys skocit provést pár terénních merení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Zatím jenom z anomální oblasti v bažinách. Nicméne i presto pro ní už Novikov našel praktické využití. Díky za spolupráci. Tešíme se na další várku výsledku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Zatím jenom z anomální oblasti za Kopaci. Nicméne i presto pro ní už Novikov našel praktické využití. Díky za spolupráci. Tešíme se na další várku výsledku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Jisteže, dostal jsem kompletní výsledky. Abych pravdu rekl, objem tech dat byl tak ohromný, že nám potrvá celé týdny, ne-li mesíce, než je všechny zpracujeme. Nicméne i presto pro tu anomálii už Novikov našel praktické využití. Díky za spolupráci. Tešíme se na další várku výsledku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Ne, nic takového se tady nestalo. I když... hmm, nedávno jsem vlastne jednoho podezrelého chlapíka zahlédl. Šel jsem se ven projít a na zpátecní ceste jsem potkal stalkera, který pricházel od Janova. Jakmile se dostal na doslech, zacal se na me bezduvodne utrhovat. Ríkal, že ví, kde bydlím, a tak dále. Jednoduše jsem ho ignoroval, myslel jsem, že je proste jen opilý. Ale když tak nad tím uvažuji, zdá se mi to takové podezrelé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Kam odešel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Na severovýchod. Pozdeji jsem z toho smeru zaslechl výstrely, ale to je v techto koncinách normální. Zeptej se Zuluse, ten celé dny vysedává na veži, tak treba neco zahlédl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Severovýchodne. Asi šel na zastávku. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Jak je, kámo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak to jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Není to zlý. Ne že by to bylo vyložene snadný, ale my se odsud dostaneme. Spolecne dokážeme cokoliv!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Já ti nevím... necítím se tu dobre. Jako kdyby me neco poštuchovalo o dum dál. Možná brzo odejdu... a neprotestuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Vycistil jsem upírí pelech v Zatonu. Dukladne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Sháním lidi, co by provádeli merení anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Potreboval bych udelat pár merení okolo anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Kdo je ten spící fešák?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Už jsi našel ten artefakt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Jasná páka! Tady beztak není nic na práci... a dáma se nedá hrát donekonecna. Tohle není Pripjat... ty vole, kéž už bych tu zasranou smlouvu mel odmakanou, hned bych tam šel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[pokracovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Mužeš se podívat do lomu -  tam zarval Tríska. Jeho poslední slova byla, že mu Pazourek zcóroval korist a nechal ho chcípnout v anomálii.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Jmenoval se Tríska. Vbehnul do plynový anomálie a popadnul tam artefakt. Ješte než umrel, stihl mi to všechno popsat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Nehodlám se te vyptávat, odkud to máš. Vezmu to prímocare: to PDA od tebe vykoupím za ctyri tisíce. Už dlouho jsem se chtel dozvedet, co náš zásobovací dustojník vyvádí, když není ve službe...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Tak se na to podíváme... ten hajzl zasranej! Nejenže jim prodává naše zbrane, on dokonce Svobode predal i celej sklad! Krucinál. Budu muset sestavit uvítací výbor a zaskocit za ním na návštevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Tak se na to podíváme... já neverím vlastním ocím! O skladišti už jsme vedeli, a dokonce jsme se tam chteli skocit podívat, ale o tom poplachu jsem fakt netušil. Proc? Protože ten curák mi nerekl ani pul slova. Pockej chvíli, pujdu varovat chlapy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Z cisté zvedavosti ti dám ctyri tisíce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>No, žádnej ostrostrelec sice není, ale s puškou trochu zacházet umí. Nikdy se ale neprestane šklebit, jako kdyby nežral nic jinýho než citrony.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>U staré chladící veže jsem našel divnou anomálii.</text>
	</string>
</string_table>
