<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>V Zatonu je jedno místo, kde jsou pod vodou žhavý anomálie. Ríká se tomu Bojler, protože ze zeme vychází spousta páry. A pokud si myslíš, že pára nic není, tak mysli ješte jednou. Zkušení stalkeri ríkají, že takový výpary te sundaj stejne dobre jako normální žárová anomálie, pokud ne hur. Teplota je možná kapku menší, ale provarí te to skrz naskrz do mekka. Co se týce artefaktu, našli normální, ohnivej typ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>V lomu je prej dobrý místo, spousta artefaktu, i když anomálií taky dost. Dole je spousta bublin z plynovejch anomálií, pálí to do ocí, i když máš gas masku.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Popelište je u starýho hrbitova kousek od Kopace. Je tam spousta žárovejch anomálií a obcas nejaký zombice. Lidi se tomu snažej vyhejbat, ale obcas se tam dají najít nejaký artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Na parkovišti se prej našly artefakty. Furt jsou tam auta z první havárie v Cernobylu - svítí z nich radiace, až to nicí meráky. Navíc je tam taky hromada elektrickejch anomálií.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>V Jedovatým lesíku, kde jsou stromy ponicený kyselinou. Prej je tam spousta plynovejch anomálií. V luftu je tolik plynu, že nevidíš rovne, ale s trochou štestí a zkušeností najdeš artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Pokud hledáš artefakty, jdi po kyselinovejch. Ty nejsnáz najdeš v Betonových lázních. Nebudeš mít moc velkou konkurenci, nikdo tam moc neleze, protože je to blízko budovy Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Kousek od Jupiteru se propadla silnice. Ríká se tam tomu Asfalt, protože se silnice roztavila. V díre je spousta anomálií - žárový promíchaný s gravitacníma. A jelikož jsou tam dva druhy anomálií, budou tam i ruzný artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Za cementárnou je malej prístav. Zmenilo se to tam na hroznou smrdící bažinu, voda je plná plynovejch anomálií. Už to ani není voda, spíš neco jako naredená kyselina. Drív se tam daly obcas najít artefakty, ale ted je to tam samej mutant.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Podívej se do starý cementárny. Spousta anomálií, ale stojí to za to. Jasne, jsou místa, kde se dají artefakty najít snáz, ale hledá je tam spousta lidí. V cementárne ti budou konkurovat akorát tarbíci, to když vlezeš do podzemí.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Mel by ses podívat poblíž Dubovic. To je ta vec, co roste u kopcu, nad plynovejma anomáliema. Ríká se tomu tak, protože nejakej vedátor zkoumal kuru toho stromu a vycházelo mu, že je to dub i borovice. Pokud tam chceš ale hledat artefakty, budeš potrebovat dobrou chemickou ochranu. A taky si vezmi spoustu munice, v tech kopcích žije spousta psích smecek.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Nekdy nemusíš skákat kvuli artefaktu do anomálií. Prej se jeden typ dá najít normálne na otevrený ploše. Tenhle stalker mel detektor, kterej zacal blbnout, tak se rozhodl, že vymení baterky. Ale jakmile to udelal, detektor furt neco ukazoval a najednou prásk, artefakt mu spadnul prímo do klína. Ten mel štestí, co? Taková je Zóna: nekdy te potrestá, nekdy odmení.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Slyšel jsem od zkušených stalkeru, že se obcas artefakty dostanou ven z anomálií. Když ti zacne detektor pípat a ty ho vytáhneš, ale stejne nic nevidíš. To znamená, že kolem tebe probehnul potulnej artefakt a nemá smysl ho honit, protože jen Zóna rozhodne, komu ho nadelí.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>V Pripjati zatím nikdo artefakty nehledal. Všichni stalkeri, co znám, tam byli jen chvilku, takže si radši dávají pozor.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Nevím, jestli nekdo zná dobrý místa. Pripjat zatím není moc dobre prozkoumaná.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Já bych se podíval do podzemí. Pod mestem je prej tuna artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>O týhle oblasti nikdo nic moc neví. Akorát Garik obcas neco vypráví. Prej je tady místo, kde z kyselinový anomálie roste popínavý víno, vysoký jako desetipatrovej barák. Možná si z nás delal srandu, ale pokud na to narazíš, koukni tam po artefaktech.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Nejjistejší místo je kyselinová bažina. Je plná gravitacních anomálií, ale ty snadno odhalíš. Stací koukat na vodní hladinu a nemužeš je minout. Plynový anomálie jsou otravnejší, a to doslova. Když te nejaká sejme, není to sranda, ver mi. Prožírá se to zbrojí rychlejc než koncentrovaná kyselina sírová.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Ve vypálený farme nahore na kopci je spousta anomálií. Obcas se tam dají najít ohnivý artefakty. Podívej se do baráku: v tom, ve kterým je po emisi nejvíc anomálií, bude nejspíš i nejakej artefakt.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Nejspíš je jich spousta v jeskyních pod vypálenou farmou. Když jdeš po kopci s detektorem, furt rve a rve. Dostat se tam je snadný, stací skocit dírou dolu. Ale dostat se ven už je horší, se všema tema anomáliema. Vetšinou Vortexy a Kyselina. Prej je v tý díre i neco jako kometa. Proste plnej pytel prekvapení, ale to znamená, že tam budou i ruzný artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Videl jsi anomálii Cirkus? Velká trampolína, kolem který lítají dokola dve komety. Fakt úžasná podívaná, ale nejlíp z dálky, protože cirkus je horkej jako prase, je tam i spousta žárovejch anomálií. Zas ale je tam taky spousta artefaktu, jen je hlídá hnusnej ohnivej poltergeist, kterej se te pokusí osmažit, pokud prilezeš moc blízko.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Pokud máš zájem o gravitacní artefakty, hledej anomálii Parát. Najdeš to snadno, anomálie ožraly terén tak dobre, že pulka kopce zmizela. Otevrelo se tam i pár jeskyní a hned se v nich usadili snorkové. Naštestí moc casto ven nelezou.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>V Zóne, vole, v Zóne. Jen to nevzdávej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Skvelá otázka. Rekni mi, až zjistíš odpoved!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Kde, kdy, proc... pamatuj: když najdeš nalezište, nech si ho pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Kde bych mohl najít nejaký artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Už jsem ti to ríkal.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Ne, nic dalšího nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>To je všechno, co vím. Zeptej se nekoho jinýho.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Ahoj, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Tak mluv.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Dobrý odpoledne, pane majore!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Dobrý odpoledne!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Poslouchám, pane majore!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Jo, nazdar.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Á, náš hrdina.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Hej, stalkere, kam tak specháš?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Ahoj</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Hej</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Nazdar, vole.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Nazdárek</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Pomoz mi, brácho...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Zachran me, brácho, umírám...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Potrebuju zdravotníka!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Lékárnicku!... rychle!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Pomoz mi, kámo... sakra to bolí!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Dej mi lékárnicku... rychle, lékárnicku...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Vole... argh... no tak, pomoz mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hej, potrebuju lékárnicku... rychle...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Pomoz mi, stalkere... lékárnicku, prosím...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Jsem zranenej... pomoc!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Potrebuju lékárnicku!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Lékárnicku!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Slyšels neco o tý cisticce východne od Skadovska? Prej tam v noci neco divnýho svítí... Fakt divnýho i na Zónu. Nevím, co to je, ale podle me má smysl se tam jít podívat. Mohlo by to být neco cennýho, ale zas, má smysl kvuli tomu riskovat prdel? To je otázka...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Tady jsou jen starý rozpadlý vraky. Treba ta kolona vozidel u Mostu Preobraženského - všechno je tam prorezlý skrz nasrkz, vcetne mostu. Spousta lidí by se tam ráda podívala, ale je tam spousta snorku a anomálií...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Slyšels, že Sultán chtel prevzít Fousácuv kšeft? Skadovsk není pro jeho nenažranou prdel dost velký, tak si chtel ukousnout vetší sousto... Ale my rekli: "Nic takovýho, frajere!" Fousác mu s našima chlapama ukázal, zac je toho loket. Sultánovým hrdlorezum tady pšenka nepokvete...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>No teda, slyšels to? Ten šmejd Sultán dostal do spáru Fousáce... nevím, co presne mu udelal, ale ted ho má pod palcem. Co se s tou Zónou jen deje? Pokud to takhle pujde dál, bude za chvíli ze Skadovsku banditská základna.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Už jsi slyšel o Oáze, brácho? Prej je to místo, který se nedá snadno najít, a i když víš, kde to je, tak dostat se tam je ješte horší. Prej tam má být nekde jezero. Když do nej vlezeš, ze všeho te vylécí, všechny rány se ti okamžite zahojí! Ale, nemá smysl o tom jen tak kecat. Videls, kolik zelenejch stalkeru sem prichází, sem do centra Zóny? Nekterý hledaj artefakty, jiný jsou zvedaví, ale spousta jich chce najít Oázu. Prej je schovaná nekde tady poblíž....</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Zóna prej brzo skoncí... nekdo našel Oázu a sebral z ní artefakt, srdce Oázy. Ted se Zóna presune do jiný dimenze a žádnej stalker už se z ní nikdy nedostane... delám si srandu, vole. Ale prej fakt našli nejakej novej typ artefaktu. Vedátori si s ním práve hrajou ve svým bunkru.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Slyšels o Topolovi? Našel nejakou díru a zavedl do ní svý chlapy. Jejich dobrodružství skoncilo, když jim mozky oblbnul kontrolor. Skoncili by v nemocnici, nebejt jednoho stalkera, kterej tam s nima byl. Když se Topol probral z omámení, sedel ten stalker hned vedle kontrolora a odrezával mu uši.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Slyšels o vesnici Kopaci? Když došlo k první havárce v Cernobylu, schytala to ta dedina tak zle, že se ji rozhodli celou zasypat. Ted je tam místo baráku jen hromada radioaktivní hlíny. I pred havárií to prej bylo zlovestný místo, desím se toho, jaký je to tam ted. Všichni z toho mají takovej vítr, že se tam nikomu nechce jít a prozkoumat to. Ale co když se všichni pletou? Treba je to úplnej zlatej dul na artefakty!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Víš, v Janove jsou jen dva stalkeri, který dokážou vycítit, že se blíží emise. Náš zdravotník Kostihoj a Zulus, bejvalej clen Povinnosti. To bejvalej platí teprv chvilku... když Povinnost prišla do Janovský stanice, už tam byli lidi od Svobody. Jak se dalo cekat, rychle to zacalo bejt zlý. Obe frakce utrpely velký ztráty, dokonce i pár svobodnejch stalkeru to schytalo od zatoulanejch kulku. Tehdy jim Zulus rekl, že se blíží emise. Jelikož nemela Povinnost ani Svoboda na výber, vyhlásili prímerí a zakopali se ve stanici. Když to všechno skoncilo, odešel Zulus z Povinnosti a usadil se u veže poblíž stanice.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Slyšel jsem spoustu divnejch historek... nemel bys verit každýmu žvástu. Vypravecu je v Zóne v poslední dobe víc než mutantu. Ale co je divný, pár stalkeru z Janova tvrdí, že videli UFO. Prej to vypadalo jako cernej talír, tak pet metru v prumeru. Jiní tvrdej, že to na dálku vypadalo jako letadlo a že to teda asi letadlo bylo. Co je ale zajímavý, jeden z ocitejch svedku je bejvalej pilot a ten tvrdí, že nikdy v živote nic takovýho nevidel.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>V poslední dobe jsem slyšel akorát špatný zprávy. Dobrí chlapi mizej jeden za druhým, a když najdem jejich mrtvoly, není v nich ani kapka krve. To musej bejt ti zasraný upíri, kdo jinej? Fakt rád bych našel jejich hnízdo a osolil ty svine olovem! Brzo budem muset chodit s ochrankou i na hajzl, víš? Osamelý stalkeri to nedaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Slyšel jsem novou historku. Chlapi ze svobody prej sehnali PDA legendárního zakladatele Povinnosti. A víš co? Ukázalo se, že svý chlapy podvedl, tvrdil jim, že je armáda v Zóne opustila. Vymyslel si to, aby si z nich mohl udelat vlastní frakci! Ale takový veci v Zóne nevydržej. Chvíli po tom se ten hrdina dostal do prostorový bubliny a skoncil. Tak už to chodí.. a to jsem premýšlel, že se k Povinnosti pridám! Pche, at si ty svoje rádoby vlastenecký kecy hlásaj sami.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ten novej oddíl Povinnosti, však víš... zjevili se jako kouzlem, z niceho nic. Uvažuj o tom: skupina Povinnosti odejde z Janova a když se vrátej, je jich trikrát tolik. To se klonujou nebo co? I když od Povinnosti by se to dalo cekat. Rozeznáš je od sebe akorát podle výložek!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Ten novej oddíl Svobody, však víš... zjevili se jako kouzlem, z niceho nic. Uvažuj o tom: skupina Povinnosti odejde z Janova a když se vrátej, je jich trikrát tolik. Napadlo me, že se množej delením! Co myslíš? To maj z tý trávy, kterou hulej, za chvíli zakorenej a pak se budou rozmnožovat vegetativne!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Znáš Gontu a jeho partu? Nejakou dobu je celkem pronásledovala smula, po tom co zmizel Danila a Rejpal byl zranenej. Ale ted se jim zas darí. Delaj pro vedátory, merej pro ne neco. Dobrý, ne? Pohodová práce a navíc tak možná casem získaj oficiální povolení.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Slyšels o stalkerech, kterým se ríká Míta, Torba a Grizzly? Prej maj kšeft pro vedátory, delaj za ne nejaký merení. Co je to za blbost? Podle me ti vedátori jedou v nejaký špíne. Ale aspon maj chlapi tedka chvilku klid. Možná dokonce i seženou oficiální povolenky.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Znáš Spartaka a jeho partu? Tak ty už ve Skadovsku nepotkáš, ted hlídaj vedátorskej bunkr. A proc ne, o mutanty se dokážou postarat a vedej, jak zahnat bandity. Veda je duležitá vec, ale potrebuje trochu klidu a míru.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Videls ty žoldáky, co se flákají kolem cisticky? V poslední dobe urcite ne. Vyrazili do Jupiteru hlídat vedátorskej bunkr. Pred tím to tam hlídali nejací jiní žoldáci, ale neco se jim prej stalo. A to podle me není nic špatnýho! Když zmizej nejací žoldáci, prijdou místo nich jiný a taky zmizej... ješte párkrát do kola a zbavíme se všech žoldáku ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Vedátorskej bunkr ted prej hlídaj odvážný bojovníci Povinnosti... co z toho asi maj? Opravdu verej, že se jim ti vedátori oplatej plasmovou bouchackou, aby mohli jít na lov tarbíku? Prd hlídají, bude v tom nejaká špína...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Vedátorskej bunkr ted prej hlídá Svoboda. Copak nemaj vedátori strach, že jim nekdo vykourí labinu? A myslím to doslova, haha. Ale má to jednu výhodu. Pokud si nekdo zkusí zaútocit na bunkr, budou se muset nejdrív prodrat kourovou clonou a neusmát se k smrti!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Už jsi byl v Jupiteru, továrne na elektroniku? Pekne nepríjemný místo. Nikdo neví, co se tam vlastne deje. Mutanti a anomálie jsou tam jako všude jinde... ale furt mám pocit, že se tam deje neco hnusnýho. Instinkt mi ríká, tam bude nejakej pruser.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Hele, nejseš ty ten, kdo odhalil skadovskýho zdravotníka? Jsem ti za to vdecnej. Taky jsem mohl skoncit jako jeho další pacient... všichni jsme si mysleli, že to byli mutanti, ale zjevne dokážou bejt lidi stejný svine. Holt, v Zóne se všichni žerem navzájem, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Na to bych se te mel ptát já. Po tom, co jsi vlezl do tech tunelu pod Jupiterem, jsem slyšel, že ses dostal až do stredu Zóny. Byl z toho porádnej poprask. Tak tucet lidí mel sto chutí vyrazit za tebou. Nitrák je ale uklidnil - rekl jim, že jsou brány v tunelu zavrený a že on je nedokáže otevrít. Jasne, bylo tady pár magoru, kterí chteli ty brány vyhodit do luftu, ale ješte porád nesehnali dost dynamitu. A ani nevymysleli, jak tam dole budou dejchat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Slyšel jsi tu novinku o Garikovi? To je stalker, kterej drív makal pro vedátory. Už není narušitel, dostal oficiální povolenku pro práci v Zóne, ver tomu nebo ne! No, myslíš si asi, že mel sebrat korist a vrátit se domu, co? No místo toho se ten magor vydal do Pripjati. Všichni si mysleli, že už je po nem, ale ne. Zvládnul to, i když stalkerum to k nicemu nebude. Narazil na nejaký vojáky. Ted je s nima za dobre, když má povolenku, ale normální stalkeri tam stejne nesmí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>No... Svoboda a Povinnost spolu zas bojujou, tentokrát o nejakou velkou skrýš. Prej je tam dost vybavení pro tri pechotní divize. Cert ví, kdo to tam schoval, ale ta bitka, to je neco. Vydráždilo to všechny stalkery v Janove, ale naštestí se do boje nepridali, jinak by to byl masakr. Rekl bych, že Povinnost prohrála, protože to tam ted hlídaj oddíly Svobody.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>No... Svoboda a Povinnost spolu zas bojujou, tentokrát o nejakou velkou skrýš. Prej je tam dost vybavení pro tri pechotní divize. Cert ví, kdo to tam schoval, ale ta bitka, to je neco. Vydráždilo to všechny stalkery v Janove, ale naštestí se do boje nepridali, jinak by to byl masakr. Rekl bych, že Svoboda prohrála, protože to tam ted hlídaj oddíly Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>V poslední dobe se neco stalo. Parta stalkeru zkoumala tunely pod Jupiterem a na neco narazila. Nebo spíš na nekoho. Nejdrív jim bouchacky samy vyletely z rukou a pak na ne zacalo lítat všechno svinstvo v okolí. Nemeli tušení, co se tam sakra stalo, ale prišli tam o dva chlapy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>V tunelech severne od Jupiteru byl prej nejakej nebezpecnej zmutovanej šmejd. Pastickár tam poslal na pruzkum jednoho stalkera. Ukázalo se, že tam meli hnízdo bjureri. Proc meli? Protože ten stalker všechny bjurery vyhubil. Sám samojedinej... dokonce vypadal tak trochu jako ty, podle popisu, akorát že byl o hlavu vetší a nosil sebou nekolik granátometu.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Stalkeri skoncili... z bažin vylízaj príšery. Stalkeri u cementárny videli, jak s sebou potvory táhnou jednoho z našich. Bylo jich nejmín tucet, obrovský hnusný svine. Vypadali jako upíri, akorát byli dvakrát vetší a mnohem rychlejší. Modlíme se, aby Pastickár vymyslel, jak si s tema svinema poradit...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Už jsi slyšel o bažinnejch upírech? Tech z bažin? No, je po nich. Pastickár se o ne postaral. Ne osobne, najal na to nejaký stalkery. Prej dali dohromady partu tak deseti lidí, procesali bažinu a co vyskocilo, dostalo dávku prímo do palice. Ted už tam prej nežijou ani žáby.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Sotva se zacalo povídat, že tady rádí chiméra, tak ji nekdo oddelal. Mutanti drív zabíjeli stalkery po tuctech, ale vypadá to, že se karta obrací, konecne. Taky jsem slyšel, že tu chiméru oddelal zkušenej lovec, kterej zabil dohromady víc mutantu než ty a já komáru.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Už jsi slyšel, jaký lidi ted verbuje Svoboda? Treba ten týpek jménem Pazourek, strašnej frajer, furt se chlubil vším možným... no a ukázalo se, že je to pekne hnusnej šmejd. Nechal svýho kámoše zdechnout v anomálii, sebral jeho korist a odešel. Pozdejc se zjistilo, že v Zatonu ta svine nakrmila chiméru celou partou lovcu. Myslel jsem si o Svobode dobrý veci... sakra, radši zustanu na vlastní pest, než mít takový "kámoše".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>No, prej sundali tu chiméru v Zatonu. Gontova parta s nejakým stalkerem. Hele, nebyl jsi to náhodou ty? Možná bys mi to mohl popsat z první ruky? Jo a mimochodem, fakt dík, o jednu lidožravou bestii mín!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Nevím, jestli te to zajímá, ale máme tady Noa, nejvetšího magora, jakýho jsi kdy potkal. Má pekne hnusnou lod... teda prej mu ji za tejden postavila parta ilegálu. Dávej si na nej bacha, nejdrív strílí a pak se ani neobtežuje ptát se. Do prdele s tím debilem, to ríkám já.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Znáš toho frajera Hnitýho? Pekne práskanej týpek. Prodává ty nejlepší bouchacky široko daleko. By me fakt zajímalo, jak je sem dostává. Chci ríct, jak sebou mužeš táhnout Vintara, aby si toho nekdo nevšimnul? Kam si ho narveš? To je skoro jak nejaký kouzlo, vole.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Povídá se, že Sultán šlápnul do pekne hlubokýho hovna. Chtel sundat Fousáce a ovládnout jeho kšeft, ale ukousl si víc, než dokázal sežvejkat. Místo toho dostal pekne do rypáku. Cekají ho težký casy, jeho vlastní parta se na nej kouká pekne hladove. Už není taková težká váha, jako kdysi.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Povídá se, že Sultán nejak ovládnul Fousáce a šéfuje jeho kšeftu. To je dobre, Sultán má ted vetší moc, ale nejlepší na tom je, že brzo budeme šéfovat Skadovsku podle sebe. To bude krása. Chceš se schovat pred emisí? Nima problema, tavaryš, ale naval poplatek!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Hele, už jsi slyšel o Oáze? Si to predstav, místo, který te okamžite vylécí ze všech zranení a nemocí. To musí bejt nejakej trik... nebo kouzlo. Ale me napadlo ješte i neco jinýho. Povídá se ted hodne o Oáze, ale už ani slovo o Plnici prání jak kdysi. Možná je Oáza necí prání, který se naplnilo?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Mezi vedátorama se povídá o nejakým artefaktu, kterej nekdo pritáhnul z Oázy. Ale tohle je zajímavý, jakmile to prostudujou, budou mít lék na rakovinu! To je neco!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Stejný sracky, jen novej den... všichni vyprávej ty starý historky o stredu Zóny. Jako treba tu o Oáze, což má bejt místo, který te okamžite vylécí ze všechno možnýho a doplní ti energii. To je naprosto idiotskej kec, ale dobre se to poslouchá. Zvlášt když nekdo mluví o tom, kde to je. Jo, prál bych si, aby takový místo fakt existovalo... zachránili bysme spoustu našich chlapu.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Slyšel jsem, že prej nekdo fakt našel Oázu. Nikdy by me nenapadlo, že opravdu existuje, ale fakta jsou svine. Našli tam nejakej artefakt. Vedátori ho práve studujou. Možná podle nej udelají nejaký super lécebný zarízení... našim chlapum by se neco takovýho fakt hodilo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopaci. Nic novýho v Zóne, ale pro me to nový je. Jen si to predstav, celá dedina s barákama zasypanýma až po strechy do hlíny... Táhne se to až od 1986... baráky byly tak nasáklý radiací, že je radši zahrabali. Nepríjemná predstava...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Znáš tu historku o tom, jak jsme s Povinností skoncili spolecne v Janove? Muže za to Zulus. Tenkrát patril k Povinnosti a dokázal vycenichat blížící se emisi jako nikdo druhej... Ale my do Janova prišli jako první, teda hned po stalkerech. Sotva jsme meli cas zapálit si pár jointu, když se objevili ti debilní vojácci a zacali na nás mávat bouchackama. Naposled jsem takovej masakr videl na Smetáku tak pred rokem. Hromada mrtvejch na obou stranách. A náš specialista na emise mezi nima, at je mu zeme lehká. A nejednou zacal Zulus rvát: "Emise! Blíží se emise, krejte se!" No co jsme meli delat, vykopnout je a nechat je zdechnout? Povinnost nebo ne, furt jsou to lidi. A tak tady ted žijem: když je ticho, hádáme se, ale když prijde emise, sedíme bok po boku. Zulus nakonec z Povinnosti odešel. Ted prej žije jako poustevník poblíž Janova.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Není to nic novýho ani tajnýho, ale technik Kardan se brzo uchlastá k smrti. Prej když prišel do Skadovsku, byl celkem v klidu, chlastal jen obcas, nebo kvuli radiaci. Ale pozdejc zacal hltat koralku jako vzteklej, znicil ho smutek, když mu chcípli dva kamarádi. Asi si byli fakt blízcí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>No, znám jednu zábavnou historku. Jeden týpek vyprável, že nad Janovem lítalo Ufo. Zóna fakt dokáže dohnat lidi k šílenství, co? Jakoby jim nestacili poltergeisti a kontrolori, ne, oni proste bez starejch historek o ufounech nevydržej. No aspon že tady nemáme žádný šílený psioniky, co by zaríkávali dábla z vodky. Predstav si takovýho: "Mocnej Etanole, vyžen z koraly zlo! Zachovej jen cistej chlast!! Haha.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Slyšel jsi o vesnici Kopaci? Když došlo k prvnímu pruseru v Cernobylu, schytala to ta dedina tak hodne, že ji radši celou zasypali. Ted jsou tam místo baráku jen hromady radioaktivní hlíny. Prej to bylo i pred havárkou strašidelný místo, cert ví, jaký je to tam ted. Nikdo si netroufá to tam jít zkontrolovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Není to nic novýho, ale možná jsi to ješte neslyšel. Nevlezli jsme do postele se Svobodou, protože bysme se chteli zahrát. Mužou za to okolnosti. Když jsme sem dorazili, vyskocila na nás odevšad Svoboda. Ztráty byly težký na obou stranách, ale pomalu jsme nad tema mizernejma anarchistama získávali navrch... ale uprostred nejvetšího boje Zulus ucítil, že se blíží emise. Nikdy se neplete, víš... Nemeli jsme na vybranou, museli jsme vyhlásit prímerí. Co ale nechápu, proc Zulus po tom incidentu odešel z Povinnosti...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Naši pruzkumníci nedávno ohlásili, že videli nad Janovskou stanicí neidentifikovaný lítající objekt. Proste UFO. Než se zeptáš na nejakou blbost, UFO nejni jen lítající talír s martanama. Muže to být cokoli lítajícího, od kusu lepenky po meteorologickou sondu, proste to akorát svedci nedokázali identifikovat. Je ti to jasný?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Ty jsi prinesl Lokimu to PDA, co? Ty vole, to byl pruser. Legendární zakladatel Povinnosti generál Tacenko podvedl svý vojáky, udelal z nich úplný debily. Rozbil rádio, aby se jim nikdo z venku nedovolal, a založil si vlastní partu... jen aby chcípnul jako úplnej retard v blbý prostorový bubline! Takovou blbost by si nikdo nedokázal vymyslet!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Videls ten novej oddíl tech blbejch vojclu? Nemužou to bejt posily z jejich základny - ideologie jim ješte nevypálila zbytek mozku. Ale jsou moc dobre cvicení, aby to byli obycejní stalkeri. Cert ví. Nemohli by být od Monolitu? Já vím, zní to bláznive!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Videls naše nový bojovníky? Jo, ty jsi je sem vlastne prived, co? Seš dobrej. A ti chlapi jsou celkem v pohode, akorát kapku nervózní. Za pár mesícu se ale jejich mozky osvobodej. Zacnou brát náš zpusob života vážne a brzo budou jako my.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Máme skvelý nový rekruty, oddíl drívejších monolitáku. A nejsou to žádní zelenáci, naopak, zkušení bojovníci. Samozrejme mají v hlavách ješte kapku vymeteno, ale to je v pohode. Máme na ne pripravenej základní kurz ideologie, to jim ty blbosti Monolitu z palic vyžene.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Svoboda prej naverbovala drívejší partu z Monolitu. Težko tomu uverit, ale fakt maj novej oddíl a ten rozhodne neprišel z venku. Asi jsou dost zoufalí... nebo jim ty drogy úplne vypálily mozky. Co naverbujou príšte, brigádu zombíku? Prapor bjureru?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>V týhle oblasti bude brzo zase zákon a porádek. Povinnost prevzala kontrolu nad klícovejma lokacema. Zabezpecili jsme silnou pozici v Janove a u vedeckýho bunkru máme non stop strážní oddíl. Je na case, aby se Svoboda sbalila a vypadla - anarchisty tady nevidíme rádi.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Nejnovejší div sveta - strízlivej Kardan. Dokážeš tomu uverit, že prestal chlastat? Lidi ze Skadovsku se ho ptali, jestli se dostal k císlu horký linky anonymních alkoholiku a on jim na to rek: "Potreboval jsem jediný císlo, šedesát dva."</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Myslím, že to ty jsi pomohl našim chlapum sehnat práci pro vedátory, co? Díky. Je fajn videt u bunkru naše chlapy místo tech mizernejch žoldáku. Jen tak dál!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>No hele... napakovali jsme se na skrýši Povinnosti. Ted tu skrýš používáme na neco lepšího, jako vezení pro povinnostácký šmejdy, mackáme z nich všechna tajemství. Hehe. Jo a dík za ten tip na poplašnej systém, bez posil bysme nemeli šanci.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Další vítezství pro Povinnost! Ti anarchisti si ukousli moc velký sousto... vplazili se do našeho tajnýho skladište a mysleli si, že jim to projde. Ale prd! Prekvapili jsme je a postríleli jako vzteklý psy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Není nic novýho, že je Svoboda banda mizeru, ale odhalili jsme neco zajímavýho o jednom z jejich nejduležitejších magoru. Ten hajzlík si v Povinnosti ríkal Pazourek, ale predtím byl stalker Strakác. Aspon tak si ríkal, když prišel do Zatonu a málem zaved partu lovcu mutantum prímo do tlamy. Navlíkl to tak, že je chiméra málem sežrala, zatímco ta svine posbírala jejich vybavení a šla do Janova. Když se pridal k Povinnosti, hodil svýho partáka do anomálie, aby mu mohl sebrat artefakt. No proste typickej Svobodák.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Noe vede novej projekt stavby lode. Nejnovejší atrakce v Zatonu - stalker jménem Noe. Zkušenej, motivovanej a naprostej magor. Jeho poslední šílenej nápad je zachránit všechny stalkery pred Apokalypsou. A tak predelává starou bárku na "Archu". Fakt totální magor. Pokud se za ním budeš chtít stavit, dej si bacha, at ho nenaštveš. Jinak je celkem neškodnej.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Už jsi byl u Cipery? Ted je ve Skadovsku. Fakt profík obchodník. Muže ti sehnat úplne všechno. Teda, skoro všechno. V poslední dobe se soustreduje na bouchacky a obleky, ale jen ty nejlepší! Speciální kousky, experimentální typy, rucne vyrábený zboží... není to levný, ale proc by taky melo? Exkluzivita za to stojí!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Vedels, že Navigátor používá novou trasu mezi Zatonem a Jupiterem? Drív to trvalo docela dlouho, musels vyšplhat na kopec, vyhnout se anomáliím a tak dál. Ted je to úplná pohoda. Není to žádná výprava, spíš procházka parkem, navíc to trvá sotva polovinu casu. Ale Navigátor se nechlubí, že by to našel sám, nejakej stalker mu to prej ukázal na mape. Ne zadarmo, samozrejme, ale moc za to nechtel.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Abych pravdu rekl, celkem nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>V Zóne je vždycky neco novýho, stací koukat kolem sebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>No, ty seš tady novej. A to bude asi tak všechno.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Co je v Zóne novýho?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Nevím o nicem dalším, co by te mohlo zajímat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Rád bych ti ješte neco rekl, ale nic jinýho se ke mne nedoneslo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Rekl jsem ti všechno, co vím.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hrm... Možná by ses mel zeptat Tetreva ve Skadovsku. Hledal nekoho, kdo by mu píchnul s jedním problémem. Stalkeri mizej beze stop. Všichni z toho vinej upíry, protože když už pak nekdo najde telo, je bez kapicky krve. Ale tohle je nejaký divný... sbíraj lidi skoro každej den. A to upíri normálne nedelaj... Tetrev dokonce na ty upíry najal zkušenýho lovce.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Víš, když stalker potrebuje prachy, má dve možnosti: najít artefakty a prodat je prekupníkum za 30 kopejek z rublu, nebo makat pro vedátory. Vždycky vymýšlej neco, co by pro ne mohl nejakej stalker udelat, at už je treba donýst nejakej vzácnej artefakt, nebo zdechlinu mutanta. Ale hlavne když se s tebou zkamarádej, mužou ti vydat oficiální povolenku pro pobyt v Zóne, fakt pravou. Predstav si, jak jdeš kolem vojenský pozice, s báglem plným koristi, a ti blbové ti ješte musej salutovat! Krásná predstava. Bunkr vedátoru je západne od Janovský stanice. Už pro ne jeden stalker maká, ale možná najmou dalšího.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Jak úspešnej seš, to záleží na tom, co deláš. Pokud ti nevadí lovit mutanty, budeš mít spoustu možností. Stav se v podzemí Janova a ptej se na Pastickáre - dává slušný prachy za likvidování mutantu, ale nemužeš jít odstrelit prvního cokla, kterýho potkáš, a cekat odmenu. Pastickár ti dá zakázku na urcitý potvory, který delaj problémy pri sbírání artefaktu, nebo lezou na místa, kam se stalkeri schovávaj pred emisema.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Chlapi jako ty chodej do Skadovska za Fousácem. Nabízí celkem slušný prachy za artefakty... ale neco ti reknu, smysl pro kšeft má nulovej. Nechce se o svý zisky podelit s mocnejma lidma... a to se mu brzo hnusne vymstí. Chápeš?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Pokud potrebuješ prachy, stav se za Hejkalem. Kšeftuje se vším, co chlap ve Skadovsku potrebuje - informace, bouchacky, co te napadne. Jestli máš neco horkýho a cennýho, jako je dokument nebo PDA nejakýho stalkera, dotáhni to Hejkalovi a dostaneš prachy. Taky mužeš vydelat slušný prachy, když budeš plnit jeho osobní zakázky. Proste se ho zeptej, co je potreba udelat.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Mel by ses stavit za Gontou. Se svou partou vypráví zajímavej príbeh. Nedávno se u Zatonu objevila chiméra, tak Gonta se svejma lidma vyrazil za ní. Rozdelili se do dvou týmu, aby tu bestii vystopovali a poslali jednoho lovce hledat hnízdo upíru. Když chiméru konecne vycmuchali, bylo jich celkem málo, tak pribrali dalšího stalkera Strakáce. Nevím, co se tam podelalo, ale vetšina lidí tvrdí, že Strakác prásknul do bot, jakmile chiméru zahlídnul. Gonta se odtamtud sotva dostal, jeden z jeho chlapu je vážne zranenej. Ale chiméra tam furt pobíhá, takže Gonta hledá chlapy, kterí by mu s tím píchli.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>To je snadný, pokud chceš porádný prachy, musíš za Sultánem. To je místní boss, takže pokud nejseš ostýchavej, neco ti dohodí.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Pokud seš dobrej stalker, teda jestli umíš hledat artefakty, pokecej s Fousácem. Je tady celkem uznávanej. Jedinej chlap ve Skadovsku, kterej ti dá za artefakty dobrou cenu. Má kontakty na pašeráky, který je vynesou ven ze Zóny. Krome toho je to dobrej chlap... vždycky ochotnej poradit, nebo dohodit nejakou fušku.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Ve Skadovsku je prekupník jménem Hejkal. Není to moc fajn chlap. Furt si stežuje, jak všechny artefakty koncej u Fousáce a ne u nej, ale pokud potrebuješ prachy, stav se za ním, treba ti neco nabídne. Ten hajzlík nekšeftuje jen s municí. Taky ti muže neco prozradit, prodat, koupit od tebe, nebo ti zaplatit za veci, který ho zajímají. Najdeš ho na druhý prední palube. Urcite se nejak domluvíte.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Mužeš se zeptat Vana, poflakuje se v janovským baru. Nechal se chytnout od banditu, od tý doby se už trikrát zkoušel vyplatit z dluhu. Je zkušenej, dokáže najít anomálii se zavrenejma ocima... ale furt se dostává do nejakýho pruseru. Pár lidí mu už radilo, aby se sbalil a zmizel. Zóna je moc velká, banditi ho nenajdou, ale ten vul je až moc pyšnej a nechce zdrhat. A lidí, který by mu byli ochotný pomoct s banditama, tady moc nenajde.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Vykašli se na práci... Banditi jsou v poslední dobe jak urvaný z retezu. Uveznili Mítu a chtej za nej výkupný. Míta je jeden z prvních stalkeru, co se v Janove objevili, vybudoval to tady, aby se meli lidi kde schovávat pred emisema, a ted, když potrebuje pomoc, na nej všichni serou. Nemá smysl ptát se Svobody nebo Povinnosti, ty maj spoustu práce se strílením se navzájem... ale ostatní, ti by sakra meli neco udelat! Ale co se nervuju... Mítova vlastní parta neví, jak ho osvobodit. Pokud jim chceš pomoct, stav se za Grizzlym, najdeš ho v baru stanice.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Nitrák, janovskej technik, potrebuje pracovní materiály. Je dobrej s bouchackama i elektronikou, pokud to nevíš. Ale nekdy mu ruce nestací, potrebuje správný materiály a tak se vyptává, kdo by mu je dones. Problém je v tom, že bezpecný místa už jsou vybraný a zbytek je moc nebezpecnej. Nitrák doufá, že najde nekoho ochotnýho riskovat, ale urcite za to dobre zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Strejda Jar v janovský stanici prej hledá málo zvedavýho stalkera, kterej by mu s necím pomohl. Nevím, proc se nezeptá svejch kámošu z Povinnosti... ale je to pohodovej starík, zkus si s ním pokecat, treba se nejak domluvíte.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hrm... Nikoho takovýho neznám.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>To bych taky rád vedel.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Jak to mám sakra vedet?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Nevíš o nekom, kdo by pro me mohl mít práci?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Na to už ses me ptal.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Nic novýho nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Na to už jsem ti odpovídal.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Dobrý, dík.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Potreboval bych poradit.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Povídej.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Tak se vymáckni.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Mluv.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Pomoc!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Vem si tuhle lékárnicku.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Sorry, nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Chápu.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Kam se chystáš?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Mužu jít s tebou?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Jasne. Víc lidí, víc srandy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Ne, promin. Jdu svou vlastní cestou.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Potrebuju se nekam dostat. Mužeš me tam za nejakou odmenu dostat?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Klidne. Kam bys chtel jít? Stací ríct.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Souhlasím. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Zmenil jsem názor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Ne, zrovna ted mám rozdelanou nejakou jinou práci.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Jen se tak poflakuju.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Vlastne nikam, jen odpocívám.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>Vypadám snad, že se nekam chystám? Nerekl bych...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Stopuju mutanty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Sleduju pár srácu. Svine zasraný...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Snažím se najít pár žoldáku. Jsou to fakt svine...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Povesil jsem se na partu fanatiku. Bojovníci Monolitu, možná je znáš...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Snažím se dostat pár zombií. Je jich tu jako krys...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>OK. Bude to stát</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Však to znáš, zmenil jsem názor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Ou, asi nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Sleduju nekolik mutantu. Nekdo jim musí ukázat, kam patrí.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Pronásleduju nekolik místních zlocincu.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Vyšel jsem si na lov žoldáku. Musí splatit své dluhy.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Chci dostat ty šílence z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Chci najít pár lidí, kterí mi dluží.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Práve ted nedelám nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Lovím mutanty, snažím se to tady od nich vycistit.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Mám práci, sleduju skupinku banditu.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Mým cílem jsou žoldáci. Jdu po jejich stopách.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Jdu po bande z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Pronásleduju ty svine ze Svobody, už ted jsou z nich mrtvoly... </text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Pátrám po artefaktech.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Nesbírám tady houby... spíš artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Hledám artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Mám namíreno k anomálii Horák, k té vedle lesíka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Vyrážím k severnímu jezeru... na chvíli zmizím z poloostrova.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Mírím za severní jezero – leží tam slušné táborište.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Mírím do lesu za severním jezerem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Mám namíreno do lesíka západne od pily.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Mám namíreno ke kopci západne od bažiny. Žádná z bahenních špín se tam ke mne nedostane.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Mírím k vysílací stanici. Na západ od ní leží pekné místecko.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Mám namíreno do lesu západne od Dubovic... klidne pojd se mnou, spolecnost mi nevadí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Do lesíka mezi Železným lesem a dílnami</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Smerem k velkému mostu... východne od nej prý leží bezpecné a klidné místo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>K parkovišti jižne od starého clunu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nic zvláštního, jen procházím. Chystám se utáborit na kopci východne od Skadovska.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>K lesíku mezi Izumrodnojem a cerpací stanicí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Ke križovatce nedaleko továrny na zpracování odpadu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>K anomálii Horák.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>K lovecké stanici. Nachází se tam nekolik budov, asi jsi je už videl. V jedné z nich jsou i pece – zajímalo by me, co se tam vlastne delo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>K lesíku západne od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>K lesíku východne od anomálie Horák</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>K pahorku jižne od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>K malému lesíku jižne od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Mám namíreno na západ od Skadovska... tam, kde koncí potrubí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Mám namíreno na místo asi uprostred cesty mezi Skadovskem a rýpací stanicí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>K bažinám nedaleko starého clunu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>K potoku nedaleko anomálie Jizva</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>K cerpací stanici.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>K rokli Dubovice</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Chci hledat artefakty v anomálii Parát.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Mírím ke kopci západne od anomálie Horák.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>K anomálii Železný les</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Jdu hledat artefakty do anomálie Železný les.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Jdu do bažin. Jasne, v tech výparech se nebude dýchat nejlíp, ale artefakty za to stojí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Jdu do dílen rozvodny. Nekdo mi ríkal, že se tam dá dobre skrýt pred emisí, takže to vyzkouším.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Asi znáš nedalekou pilu a presne tam mám namíreno. Chci se podívat, jestli tam nenajdu neco zajímavého.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Myslel jsem, že bych si na chvíli odpocinul tady v letovisku Izumrudnoj. Urcite je to krásné místo... pro masožravé divocáky! Ha Ha! Stejne si myslím, že se tam na chvíli utáborím.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>K mostu. Myslím, že na mape se jmenuje Most Preobraženského.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>K rýpací stanici. Vsadím se, že se tam ješte dá najit pár cenností.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Ke starému clunu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Chci se porozhlédnout na vypáleném statku, možná by se tam mohlo objevit pár artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>K jižní plošine</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>K díre u cerpací stanice</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Mám namíreno k vysílací stanici Krug – musím najít bezpecné místo, na kterém bych se mohl skrýt pred emisí. Bohužel tam ale nejspíš narazím na spoustu príšer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Mám namíreno k vysílací stanici Krug – musím najít bezpecné místo, na kterém bych se mohl skrýt pred emisí. Bohužel tam ale nejspíš narazím na spoustu príšer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Chci se podívat za artefakty blízko Dubovic. Doufám, že cokli se zdrží v zátoce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>K žumpe... však víš, továrne na zpracování odpadu. Pred emisí jsi tam v bezpecí jako nikde jinde.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Mám namíreno k lodnímu molu na severním jezere. Jakmile se tam dostanu, uvidím, co dál.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Chci se dostat k dokum s jeráby. Prý je to pekné místo k táborení.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Chystám se hledat artefakty v anomálii Horák. Doufám, že muj oblek tuhle krátkou tropickou dovolenou prežije.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>K anomálii Jizva</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Chci si vyzkoušet, jak moje vybavení dokáže vzdorovat ohni a navíc se porozhlédnout po artefaktech. Proto mírím k anomálii Cirkus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>K lovecké stanici</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Chystám se utáborit u Ševcenka. Je tam klid od emisí a mutanti to tam s útoky mají složitejší.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Chystám se utáborit u Ševcenka. Je tam klid od emisí a mutanti to tam s útoky mají složitejší.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Chci se dostat k dokum s jeráby. Pekné místo na táborení.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Chci se zbavit své koristi a dát si pár piv. Proto mírím do Skadovsku.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Mírím k vojenskému kontrolnímu bodu vedle továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Ke skladišti kontejnéru</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Mám namíreno na nenápadné místo mezi skladištem kontejnéru a jižním tunelem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Do stanice Janov. Konecne si odpocinu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>K tunelu severne od vesnice Kopaci.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Mírím na opravdu strašné místo, do vesnice Kopaci. Nebo spíš k tomu, co z ní zbylo. Pro jistotu jsem pribral nekolik antiradiacních prípravku a munice navíc, asi je budu potrebovat.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>K cementárne. Mel bych tam mít dobrý rozhled a nikdo se ke mne nemuže priplížit.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>K cementárne. Porozhlédnu se v suterénu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>K rozvodne nedaleko Janova</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Mírím na jedno místo nedaleko jižního železnicního tunelu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Mírím k chladicímu zarízení nedaleko továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Mírím ke komplexu Volkhov, ulovím si pár zombie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Do bunkru, toho v komplexu Volkhov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>K anomálnímu lesíku nedaleko lomu. Možná tam najdu pár artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Jdu k lomu, zustalo tam pár dodávek stavebních delníku.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Mezi lomem a stanicí Janov je jedno takové místecko, na kterém bych se na chvilku ukryl.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Mírím k východnímu tunelu, procházejícímu pod továrnou Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>K anomálii Asfalt. Aspon zjistím, jestli je muj oblek žáruvzdorný.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Jdu hledat artefakty k anomálii Blata. Sehnal jsem si nejaké protijedy, bohužel me asi nemine setkání s príšerami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>K ventilacnímu zarízení mezi továrnou a skladištem kontejneru. Proc? To kdybych vedel...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Mírím do dílen v Jupiteru. Možná tam zjistím, proc má to místo tak špatnou povest.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Jdu na samé dno lomu. Stalkeri ríkají, že se tam dá najít mnoho artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Na parkovište, na kterém stojí spousta starých aut. Snad v elektrických anomáliích najdu nejaké artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Mezi komplexem Volkhov a skladištem kontejneru je jedno pekné místecko a presne tam mám namíreno.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Do bunkru vedcu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>K chladicí veži severozápadne od stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Smerem k továrne Jupiter, ale nemám v plánu jít dovnitr. Porozhlédnu se po administrativních budovách a pak se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Jdu k anomálii Popelište, nachází se za vesnicí Kopaci.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Mírím do dílen Jupiteru. Údajne v té oblasti spadl vrtulník, tak bych ho rád prozkoumal.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Mírím k polorozpadlému vlaku stojícímu mezi komplexem Volkhov a parkovištem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Mírím k jižnímu tunelu, abych byl v bezpecí, kdyby prišla emise.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Mírím k jednomu místu mezi Janovem a vesnicí Kopaci.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Mírím k jednomu místu nedaleko kanálu, jižne od cementárny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Mírím na jedno místo blízko kanálu, severne od továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Chystám se prohlédnout si lom.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Chystám se prohlédnout si lom.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Chystám se prohlédnout si oblast severne od Janova.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Smerem ke komplexu Volkhov. Mezi komplexem a vesnicí Kopaci je jedno pekné místo pro rozložení tábora.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Ale, jen tak procházím... Jdu smerem ke skladišti kontejneru.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Snažím se zmapovat oblast. Zrovna se chystám zjistit, co se nachází jižne od vojenského kontrolního stanovište.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>K heliportu, tomu mezi továrnou a skladištem kontejneru.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Jdu na jedno místo u železnice, jižne od stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Na místo severne od stanice Janov</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Do anomálního lesíku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Na jedno místo jižne od AA komplexu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>K chladicímu bazénu hned u betonových lázní</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Chystám se prozkoumat okolí továrny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Chystám se prozkoumat okolí továrny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Na dvur za prádelnou</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Do prádelny, nejbezpecnejšího místa v okolí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Do nemocnice. Doufám, že po ceste nenarazím na ty šílence z Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Do knihkupectví... Slyšel jsem, že se v nem dá dobre schovat pred emisí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Chci se podívat na místní atrakci – symbol Prátelství národu. Nachází se nedaleko knihkupectví.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Do starého obchodu s potravinami. Sice už tam neprodávají cerstvý chleba, ale jako úkryt pred emisí poslouží dobre.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Do Beryozky</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Ke staré materské školce</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Na námestí pred kinem, poblíž Prométeova monumentu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Mírím ke školní budove. Slyšel jsem, že se hemží monstry, ale pomuže v prípade, že se objeví emise.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Mírím ke starému servisu. V prvním patre by mela být anomálie a snad i nejaké artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Rozhlížím se tady. Zrovna mám namíreno do starého potravinárství.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Rozhlížím se tady. Zrovna mám namíreno do starého potravinárství.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Prozkoumávám oblast. Zrovna se chystám projít tu budovu za ubytovnou.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Chci se porozhlédnout po centru verejných služeb. Myslím, že se tomu ríkalo Jubilejnyj.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Hledám tady nejaké anomálie. Slyšel jsem, že na dvore, na západ od školky, je ohnivá anomálie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Ále, jen procházím mestem. Zrovna mám namíreno k ubytovne.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Ále, jen procházím mestem. Zrovna mám namíreno k ubytovne.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Ále, jen procházím mestem. Zrovna mám namíreno k ubytovne.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Jenom se tak potuluju, zrovna mám namíreno k prístavu u reky. Doufám, že nenarazím na ty fanatiky z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Hledám nejaké místo v Pripjati s furou artefaktu, kde nenarazím na monstra a bojovníky Monolitu... Hehe... Ted vážne, jdu se podívat na jednu anomálii jižne od prístavu, o které jsem slyšel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Smerem ke kinu Prométeus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Na námestí pred kinem, poblíž Prométeova monumentu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Chci se jen na chvíli ukrýt a popadnout dech. Severne od školky je jedno klidné místecko, které by k tomu melo být ideální.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Jižne od ubytovny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Mírím na jedno místo mezi školkou a ubytovnou.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Existuje takové místo - lidi mu ríkají Jizva - na kterém zeme vypadá, jako by do ní nekdo zasekl sekeru. Lidé tam našli artefakty, ale jakmile tam vstoupíš, zacnou se dít divné veci. Ta vec ti vleze hluboko do mozku a skoro zapomínáš, že máš dýchat, natož odtamtud rychle vypadnout.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Víš, kde je cerpací stanice? Je napájena gravitacními anomáliemi, pro zkušeného stalkera to ale nebude problém. Stací, když budeš házet šrouby jako obvykle. Narazíš tam i na radiaci, venku i uvnitr – jako bys procházel kolem obrovské kupy obohaceného uranu.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Máme tady starou rozvodnu, které se nekdy ríká Železný les. Pochopíš, až to místo uvidíš. Místní ríkají, že po príchodu emise tam našli hromadu artefaktu. Není to zas tak nebezpecné, jen trochu radiace a hlavne elektrické anomálie... Pohybuje se tam i nekolik prízraku, a pokud se pred nimi okamžite neukryješ, je po tobe.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Práce? Abych byl uprímný, o žádné nevím. Ale pokud chceš vypomoci Svobode, zajdi za naším šéfem do Janova. Jdi do východního krídla a ptej se po Lokim – to je on. Pamatuj, že pokud veríš v pokrok lidstva, ve vetší uvedomení a význam daru Zóny, rozhodne nebudeš zklamán.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Netuším. Ale pokud najdeš neco, co nám pomuže v našem boji proti Zóne a tem, kterí se domnívají, že je to spíše dar než prokletí, zajdi za velitelem expedicních jednotek Povinnosti, jmenuje se podplukovník Šulga. Má na starost stanici Janov a najdeš ho v severním krídle. Jedno vím jiste – žádného civilistu, který pomuže Povinnosti, nemine slušná odmena.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Všichni mluví o nejakých divných vecech, které se dejí ve staré chladicí veži. Pokud si naladíš bežnou frekvenci, mužeš zaslechnout útržky volání o pomoc, zní to jako by se nejaký mrzák snažil dostat z anomálie. Pokud se zeptáš na souradnice, nikdo se neozve. Nejdivnejší na tom všem je ten zvuk. To rušení snad ani nejde popsat...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>K místu na pul cesty mezi Skadovskem a Ševcenkem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Do Jupiteru. Nejspíš ale nepujdu moc hluboko dovnitr.</text>
	</string>
</string_table>
