<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Osobní zbroj CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Zbroj Povinnosti PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Univerzální ochrana PS5-M</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Obrnený oblek Bulat</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Tento exoskeleton poskytuje vynikající ochranu pred kulkami a strepinami, nicméne omezuje pohyblivost. Je snadno prostrelitelný pruraznou municí.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Vojenský obrnený oblek pro útocné operace. Poskytuje vynikající ochranu pred celopláštovými strelami a strepinami, aniž by negativne ovlivnoval pohyblivost nositele. Zranitelný prurazným strelivem.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Vojenský obrnený oblek</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Bežný plášt z cerné kuže. Nemá jiný úcel než uchovat svého nositele v teple a chránit ho pred kousnutím slepým psem. Ackoli není kabát príliš pohodlný, casto ho v Zóne používají banditi - bud proto, že se v nem mohou snáze schovat ve tme, nebo proste proto, že vypadá "cool".</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Kožený plášt</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Oblek SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Obrnený oblek Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Helma Sphere M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Hliníkovo titanová helma s látkovým pokrytím, ve kterém jsou kapsy pro další ochranné kovové pláty, a s pancérovanou oblicejovou maskou. Sphere M12 se bežne používá v kombinaci s osobní zbrojí Speznas série PSZ. V Zóne je celkem populární díky respirátoru a zabudovanému systému nocního videní první generace, navíc poskytuje maximální možnou ochranu hlavy. Je vybavená sloty na elektroniku.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Ocelová helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Zoufale zastaralá ocelová armádní helma bez dalších modifikací. Neposkytuje žádnou ochranu pred anomáliemi nebo radiací, ale dokáže odrážet kulky. Tato helma v Zóne nikdy nebyla moc populární, používala se více pouze behem krátkých ozbrojených konfliktu mezi frakcemi.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Zakrytovaná helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Lehká helma s neprodyšným vizorem, urcená pro ochranu pred anomáliemi. Podle designu se dá usuzovat, že helmu navrhl stejný výzkumný institut obrany, který má na svedomí oblek SEVA. Zamýšlené použití je v kombinaci s vojenskými obleky pro operaci v oblastech s velkým výskytem anomálií.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Plynová maska</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Bežná plastová a gumová plynová maska, schopná filtrovat ze vzduchu radioaktivní cástice a jedovaté plyny. Bežne používaná zelenáci i veterány všech frakcí s ohledem na univerzální funkcnost. Neposkytuje žádnou fyzickou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Taktická helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Západní model taktické helmy bez kamufláže. Není známo, jak se tato helma do Zóny dostala. Je urcena pro velitele družstva, kterému poskytuje prostrednictvím skeneru a satelitních komunikátoru strategickou výhodu nad neprítelem. Nicméne v této helme komunikacní zarízení chybí. Helma je chránena nekolika vrstvami kevlaru a pancérových vložek, které mají chránit elektronické komponenty. V helme je zabudován respirátor a nocní videní první generace</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Oblek Úsvit</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Oblek stráží Svobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Tento lehký stalkerský oblek vyrábí remeslníci Svobody. Látka obleku je napuštena Horizonem, speciálním roztokem vyvinutým frakcí metodou pokus a omyl k zvýšení ochrany pred anomáliemi. Stejne jako oblek Úsvit je i Vítr svobody vybaven pancérovou vložkou a kontejnery na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Oblek Vítr svobody</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Tato moderní varianta neprustrelné vesty Povinnosti je lépe uzpusobena potrebám zacínajících stalkeru, kterí jsou zvyklí na lehké zbroje. Na rozdíl od rady PSZ dokáže nejen zastavit výstrel z pistole, ale poskytuje dobrou ochranu i proti anomáliím. Do vesty není možné zabudovat kapsu na artefakt, nicméne je možné ji místo toho vylepšit podpurným bojovým systémem.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Tato moderní armádní zbroj je urcena k bojovým akcím v anomálních oblastech. Skládá se ze znacne modifikované neprustrelné vesty PSZ-12p se zabudovaným kompenzátorem a kombinézy na ochranu pred anomáliemi. Zbroj výtecne chrání pred kulkami a šrapnely, aniž by nositele výrazneji omezovala v pohybu. Patrí k ní i kapsa na artefakty. </text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek je urcený k provádení výzkumu v Zóne. Jeho soucástí je i dýchací systém s uzavreným cyklem a vnejší izolacní vrstva, což v kombinaci vede k výborné ochrane pred anomáliemi. Oblek však jen málo chrání pred fyzickými nárazy, a proto není vhodný jako obrana pred kulkami a šrapnely. Má s sobe zabudovánu schránku na prenos artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek, vyrábený jistým vojenským výzkumným institutem, je skvelou alternativou k oblekum šitým na koleni. Prestože jeho zabudovaná vesta dokáže zastavit pouze výstrel z pistole, systémy na ochranu pred anomáliemi a radiací patrí ke špicce. Prictete si k tomu snadnou modifikovatelnost a dve schránky na artefakty a pochopíte, proc je tento oblek tak populární.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Tento oblek sestává z neprustrelné vesty rady PS5 potrené - pro úcely pobytu v Zóne - vrstvou berylia. Byl navržen pro bojové operace ve znacne radioaktivních oblastech, ale v místech s castým výskytem anomálií príliš neobstojí. Tyto obleky se ke stalkerum dostávají od vojáku, kterí je vymenují za korist. Neobsahují schránku na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Stalkerský oblek vyrobený nekým z místních. Efektivní kombinace lehké vojenské neprustrelné vesty a pogumovaného látkového obleku. Ackoli nedokáže ochránit nositele ani pred strelami z pistole, je díky své nízké cene a modifikacním možnostem velmi populární. Obsahuje kapsy, do kterých je možné vložit dva artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Tento zesílený stalkerský oblek vyrábený remeslníky ze Svobody predstavuje kompromis mezi bojovou efektivitou a ochranou pred anomáliemi. Zabudovaná neprustrelná vesta se skládá z pancírových desticek a deseti vrstev kevlaru, které dokáží zastavit výstrel z pistole. K ochrane pred anomáliemi používá oblek relativne drahý prípraven „Suverén“. Obsahuje kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Raný model služební zbroje Povinnosti. Jde prakticky jen o neprustrelnou vestu PSD-9, která byla pretvorena pro úcely Zóny. Dokáže sice zastavit i výstrel z pušky, to je však vyváženo vysokou hmotností, neohrabaností a prakticky nulovou ochranou pred anomáliemi. Do vesty není možné zabudovat kapsu na artefakty, nicméne je možné ji vylepšit podpurným bojovým systémem.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Tato zbroj kdysi sloužila clenum Jasného nebe, ovšem po znicení této frakce funguje predevším jako pripomínka, že ani sebelepší obranný oblek vám v poli nezajistí stoprocentní bezpecí. Dokáže zastavit výstrel z pistole a zároven dobre chrání pred anomáliemi. Má zabudovanou kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp vojenského exoskeletonu. Do sériové produkce se kvuli obrovské cene a nekolika technickým chybám nikdy nedostal, presto se ale v malém množství vyrábí v ilegálních továrnách mimo Ukrajinu. Za svou popularitu vdecí schopnosti pojmout tíhu veškerého neseného vybavení. Má rovnež zabudovanou kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinéza SEVA</text>
	</string>
</string_table>
