<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Strelivo .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Celopláštová munice ráže .45 je díky své težké kulce a relativne malé prachové náloži populární už pres sto let. Strela je sice relativne pomalá, ale velmi presná a má slušnou zastavovací sílu.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Strelivo .45 ACP Hydrashock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Toto nezvyklé strelivo ráže .45 ACP tvorí pláštovaná kulka s expanzní dutou špickou a ocelovým jádrem. Ve výsledku jde v podstate o kombinaci prurazné a expanzní strely, která má výhody obou typu streliva, ale také jejich nevýhody.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Strelivo 12x70 broky</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardní náboje pro brokovnici dvanáctku naplnené 6 mm broky. Na krátkou vzdálenost smrtící. Vhodné pouze pro zbrane bez vývrtu hlavne.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 brok</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Strelivo 12x76 kulobrok</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Tato težká kulová strela pro brokovnice dvanáctky se normálne používá pro lov velké zvere, ale hodí se i na jiné použití. Težká kula prípadnou zbroj neprorazí, ale proste ji rozdrtí. </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 kulobrok</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Strelivo 5.45x39 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Vojenské strelivo 7H22 ráže 5.45x39, prurazná munice pro automatické pušky zemí Varšavské smlouvy. Strela obsahuje penetrátor z tvrzené slitiny. Efektivní proti pancérování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Strelivo 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Vojenské strelivo 7H10 ráže 5.45x39, vylepšená prurazná munice pro automatické pušky zemí Varšavské smlouvy. Je presnejší než strely ráže 7.62 díky sníženému zpetnému rázu. Má i o cca 100 metru delší dosah.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Strelivo 5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Bežné prurazné vojenské NATO strelivo ráže 5.56x45, oznacované jako SS190/M855. Bežne používané západními bezpecnostními agenturami a zvláštními službami. Velmi efektivní proti osobním zbrojím.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Strelivo 5.45x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardní munice NATO ráže 5.56x45, urcená pro presnou automatickou strelbu. Založeno na lovecké munici, má dobrou balistickou charakteristiku. Bežne oznacováno indexem SS109.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Strelivo 7.62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Odstrelovacská munice ráže 7.62 s ocelovým penetrátorem, speciálne navržená pro SVD. Na rozdíl od streliva urceného pro kulomety má 7H1 lepší soustrel a vynikající pruraznost.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Strelivo 7.62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Laciné strelivo ráže 7.62 urcené pro kulomety. Není vhodné pro odstrelovacské pušky, používá se pouze u kulometu RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Strelivo 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Celopláštová strela s ocelovým penetrátorem a oloveným jádrem. Dobrá zastavovací síla, neefektivní proti neprustrelným vestám.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Strelivo 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Toto strelivo používá kulky s vylepšenou zastavovací silou. Evropské oznacení +P+ urcuje, že jde o "pretlakovou munici" s 30% zvýšením ústové rychlosti. Neefektivní na neprustrelné vesty a osobní pancérování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Strelivo 9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Základní strelivo ráže 9x19 s celopláštovou kulkou má dobré charakteristiky a jeho výroba je laciná. Strelivo je populární s ohledem na fakt, že mezinárodní konvence zakazují používání expanzní munice v boji. Neefektivní na neprustrelné vesty a osobní pancérování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Strelivo 9x19 mm JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Strelivo ráže 9x19 s celopláštovým kulkami s dutou špickou má vysokou zastavovací sílu a malé sklony k odrazum. Používá se pro osobní ochranu a pro policejní úcely. Neefektivní na neprustrelné vesty a osobní pancérování s ohledem na nízkou pruraznost.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Strelivo 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>SP-6 je podzvuková munice pro útocné pušky s mekkou celopláštovou strelou a tvrdým ocelovým jádrem. Pro tichou strelbu vyžaduje tlumic. Munici používají speciální služby zemí Varšavské smlouvy. Efektivní pri strelbe na neprustrelné vesty.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Strelivo 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>SP-5 je podzvuková odstrelovacská munice s bimetalickým pláštem. Strela obsahuje ocelové jádro obalené olovem. Pro tichou strelbu vyžaduje tlumic. Munici používají speciální služby zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterie</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granát M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granát ráže 40 mm pro podvesný granátomet M203. Granát má zónu úcinku o prumeru pet metru. Je také vhodný pro použití v integrovaném granátometu FT-200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Hlavice OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Tríštivá hlavice pro protipechotní boj používaná raketometem RPG-7u. Hlavice se používá pro likvidaci neprátel v krytu, kterí jsou mimo dosah rucních granátu.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granát VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Bežný tríštivý granát pro podvesný granátomet GP-25 Koster. Zóna úcinku je pet metru. Granát se také používá v revolverovém granátometu Bulldog 6 a v komplexu Tunder S14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Optika PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Bežná sovetská fixní optika se zvetšením 5x. Pripojuje se ke standardní montážní lište zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Optika PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Optika s fixním zvetšením 5.0x se zabudovanou termovizí používanou k identifikaci tepelných zdroju typických pro lidské telo. Urcená pro použití speciálními jednotkami. Pripojuje se ke standardní montážní lište zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Optika NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Fixní optika se zvetšením 5.0x s optickým násobicem pro boj v temnote. Pripojuje se ke standardní montážní lište zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Optika SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Nastavitelná optika 1.6-4x s automatickou úpravou obrazu pro lepší palebnou efektivitu. Pripojuje se ke standardní montážní lište Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Fixní optika 4x vyrábená v západních zemích. Pripojuje se ke standardní montážní lište Picatinny zbraní NATO. Casto používaná pro vedení presné palby rucními zbranemi na strední až velké vzdálenosti.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Optika SUSAT Twilight x1.6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Puškohled SUSAT 1.6x s vysokým kontrastem pro boj ve zhoršených svetelných podmínkách. Pripojuje se ke standardní montážní lište Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Optika SUSAT Night x4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Fixní optika 4.0x se systémem nocního videní pro vedení palby na velkou vzdálenost za nocních podmínek. Pripojuje se ke standardní montážní lište Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Optika SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Optika SUSAT 1.6x pro boj na krátké až strední vzdálenosti. Pripojuje se ke standardní montážní lište Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Optika PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Optika 2.7x pro boj ve mestech na strední vzdálenosti. Pripojuje se ke standardní montážní lište zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Tlumic</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Efektivní tlumic, který je možné snadno modifikovat podle požadavku. Telo tlumice obsahuje jemnou kovovou sít pohlcující unikající plyny. Sada obsahuje adaptéry a tesnení pro vetšinu typu zbraní. Bežne se používá ke zmenšení poctu neprátel, aniž by k sobe strelec prilákal nežádoucí pozornost.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granát F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Obranný rucní granát, jehož strepiny jsou schopné prorazit prumerne silné neprustrelné vesty. Exploze má efektivní dosah 7 metru. Stalkeri získávají granáty F1 díky obchodu s armádou, vojáci je odepisují jako použité v boji s mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Jednoranný zpredu nabíjený podvesný granátomet pro útocné pušky vyrábené v zemích Varšavské smlouvy. Palebný mechanismus je samonabíjecí, s manuální pojistkou a automatickou zábranou výstrelu pri nesprávné instalaci. Používá granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Modifikovaný granátomet M203, zkrácený o sedm centimetru a pripojený ke zbrani na montážní lištu Picatinny. Díky možnosti snadné instalace je tento granátomet široce používaný v celém svete.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granát RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Útocný rucní granát s explozí s krátkým dosahem peti metru. Stalkeri ho kvuli relativne nízké cene casto používají pri lovu mutantu.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Kourový granát</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Rucní kourový granát. Používá se k vytvárení kourové clony. Po vržení granátu trvá deset sekund, než se kourová clona vytvorí.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Nuž</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Upilovaná brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Upilovaná lovecká brokovnice dvojka, díky zkrácení hlavní je lehcí a kompaktnejší než puvodní zbran. Jedna z nejpopulárnejších zbraní mezi bandity, s ohledem na možnost snadného ukrytí zbrane a extrémní efektivite pri boji zblízka.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Steppe Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Rucne vyrobená pistole založená na typu Black Kite. Komponenty zbrane jsou peclive upravené, takže je pistole nezvykle presná.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Gaussova puška</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Tato útocná puška kombinovaná s granátometem, založená na sérii AKM, byla vyvinuta pro jednotky rychlého nasazení. Hlavním rozdílem oproti puvodnímu typu je použití munice ráže 9x39, bullpup design a znacné možnosti konfigurace. Mezi vojenskými stalkery je to velmi cenená zbran, predevším kvuli možnosti zabít neprátele v neprustrelných vestách nebo za improvizovanými kryty i na vetší vzdálenosti, také díky skvelé zastavovací síle.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Experimentální verze útocné pušky s granátometem, ruská modifikace standardního Tunder S14. Zbran byla speciálne navržena pro jednotky operující v Zóne. Zajímavý je mimo jiné i zvetšený zásobník.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Modifikovaná verze pistole puvodne vyrábené v první polovine dvacátého století, která je stejne spolehlivá, silná a presná jako originál. Pistole z této série si zaslouží svou povest zbraní patrící mezi nejlepší pistole dvacátého století, v Zóne je o ne velký zájem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Tento samopal si získal ve svete popularitu díky své spolehlivosti, snadnému použití a presnosti. Za posledních nekolik desetiletí se Viper 5 dostal do služeb speciálních armádních jednotek i policejních sil na celém svete. Není nijak prekvapivé, že se z cerného trhu dostal nakonec i do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototyp samopalu založeného na vynikajícím modelu Viper 5. Urcen pro použití jako zbran další generace v uzavrených prostorách, má vysokou kadenci, presnost a používá silné strelivo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>Zulusova RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Tuto zbran dríve vlastnil Zulus. Mezi modifikace patrí zvetšená nábojová schránka a výjimecne spolehlivý systém záveru. Modifikace znamenaly navýšení hmotnosti zbrane, což predchozímu majiteli vubec nevadilo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Velebená PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Pradávná PMm, kterou obdržel Degtarjev jako odmenu „za úspešné provedení velmi nebezpecných rozkazu a za odvahu a cest prokázanou behem vykonávání služby".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Eliminator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Tento revolverový granátomet používá šest zepredu nabíjených hlavní s vývrtem, obdobných jaké mají podvesné granátomety. Buben se také nabíjí zepredu. Používá se k rychlému potlacení neprátelských palebných pozicí a na otevreném prostranství k útoku na fixní cíle, prípadne k likvidaci výjimecne silných monster.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Pásem nabíjený kulomet, prenosná modifikace s komplexním dvoustupnovým nabíjecím systémem. Navzdory své tíze a nízké presnosti si v Zóne našel své obdivovatele. Vetšinou se používá v boji s neprátelskou presilou v konfliktech mezi frakcemi, nebo pro cištení hnízd mutantu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Unikátní model pistole SIP-t M200. Cást z omezené série urcené pro neidentifikovanou speciální jednotku. Tento model má zvýšenou kapacitu zásobníku, vysoce odolnou ocelovou hlaven a neuveritelne odolný polymerový záver.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Relativne nová útocná puška, která si v celém svete rychle našla své obdivovatele, ackoli její design není príliš "trendy". Zbrane této série patrí mezi nejlepší ve své tríde, jsou známé svou spolehlivostí, presností a snadným používáním. Ackoli se v Zóne nedá snadno sehnat, zkušení stalkeri si ji za velké peníze porizují na objednávku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>Strelcova SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Švýcarská útocná puška SGI-5k. Ackoli jde o relativne nový model, je zjevné, že se o ni predchozí majitel dobre staral. Zbran byla rozebrána a složena znovu, po detailním vyladení všech komponentu, aby bylo dosaženo maximálního výkonu a zvýšené zastavovací síly. Do pažby je vyrezáno písmeno S, a také šestnáct malých zárezu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Samonabíjecí brokovnice SPSA-AUT se vyrábí v dílnách Povinnosti. Tato zbran je urcená pro boj s velkými skupinami mutantu. Vylepšený nabíjecí systém zajištuje vysokou kadenci, kapacita zásobníku byla zvetšena na 10 náboju. Používá munici typu 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Carabineer</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Armádní brokovnice navržená speciálne pro útocné jednotky, založená na základe SPSA-14. Stejne jako její predchudce umožnuje plne automatickou palbu, ale díky vyváženému systému pohlcování nárazu má lepší zpetný ráz.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Armádní odstrelovacská puška, která je na trhu už více než padesát let, behem kterých si vysloužila povest výjimecne presné zbrane, navíc snadno použitelné. SVDm-2 bežne používá armáda k zvetšení efektivního dostrelu jednotlivých oddílu, ale stalkeri si jí cení kvuli její pruraznosti, protože její strely dokáží provrtat tlustou kuži mutantu i armádní neprustrelné vesty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lynx</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Rucne sestavená verze odstrelovacské pušky SVDm-2. Vzhledem se nijak neliší, ale poskytuje strelci ideální kombinaci presnosti a zastavovací síly.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Zkrácená odstrelovací puška se zvýšenou kadencí, další evolucní stupen v sérii zbraní SVUmk-2. Tato zbran patrila Maxovi, legendárnímu ochránci Svobody.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Lovecká brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Velmi bežná lovecká brokovnice nabízí svému majiteli lepší ochranu pred mutanty než normální pistole, to díky své presnosti a zastavovací síle. Casto používaná novácky na okrajích Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Neidentifikovaná zbran</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Neznámá zbran, jejíž základní princip není identifikován. Vypadá to, že je zbran vadná, stisknutí spoušte nic nedelá.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Neochvejná spolehlivost a odolnost kombinovaná s vynikající presností, to jsou hlavní charakteristiky této zbrane. Mezi drobné nevýhody patrí její nezvyklá velikost, relativne vysoko postavené težište a masivní záver, kvuli kterému se zbran špatne skrývá, nicméne její výhody to nepreváží. Jde o velmi populární zbran mezi veterány Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>March</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Kompaktní velkokaliberní pistole s krátkým pohybem záveru vyrobená z lehkých materiálu. Dríve patrila žoldákovi Oharovi. Zrejme jde o modifikaci pistole UDP Compact.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalanche</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Speciální vojenská odstrelovacská puška vyrobená pro tiché neodhalitelné odstrelování behem vojenských operací, ve kterých nesmí dojít k odhalení strelce. Vintar BC používá strelivo s vysokou prurazností a velkou zastavovací silou, navíc je vybaven integrovanou optikou. Navzdory malému zásobníky je stalkery vysoce cenen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Tide</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Zbran urcená pro vojenské jednotky, založená na tlumené odstrelovací pušce. Zbran má vetší zastavovací sílu než její predchudce Vintar BC na úkor kadence. Majiteli má umožnovat eliminaci neprátel jednoho za druhým, aniž by byla odhalena jeho pozice.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Brokovnice populární po celém svete díky své úžasné spolehlivosti a rychlému prebíjení. V Zóne si jí cení predevším lovci. Všechny soucásti jsou pokryty antikorozivním náterem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Predator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Upravená pumpovací brokovnice, která dríve patrila Pastickári. Ten od své zbrane žádá predevším schopnost zabít predátora jediným výstrelem. Tato filozofie je založena na víre, že bez ohledu na to, kolik lidí zvíre zabilo, stále je to zvíre, a tak by nemelo trpet.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Podomácku vyrobené baterie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>SUSAT zamerovac "Mera"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Moderní útocná puška vyvinutá jako náhrada za stárnoucí AKM 74/2. Hlavní zmenou je vysokorychlostní režim strelby po malých dávkách dvou kulek, který dokáže s oslnující presností poslat dve strely do stejného místa, a to na vzdálenost až 100 metru. V porovnání s jednoduchou palbou roste šance na zásah cíle dvojnásobne. Zbran je tak nebezpecnejší, efektivnejší a snáze prorazí zbroj.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Tato zbran, navržená v roce 1974, predznamenala prechod vojsk Varšavské smlouvy na munici s nižší ráží a slabší dopadovou energií. AKM-74/2, nástupce nejpopulárnejší útocné pušky sveta, má ješte vetší ústovou brzdu než jeho predchudce, díky cemuž se podarilo dále snížit již tak ucházející zpetný ráz. V boji se to projevuje lepší presností, zejména pri strelbe krátkými dávkami. Jako drívejší modely, i tento je velmi jednoduchý a spolehlivý.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Prestože se tato zbran velikostí, hmotností i taktickým úcelem podobá spíše samopalum, bežne se radí mezi útocné pušky - to proto, že má totožný vnitrní mechanismus s AKM 74/2. Tato puška vyniká vysokou manipulovatelností ve stísnených prostorách a dobrou prurazností, k jejím nevýhodám naopak patrí krátký úcinný dostrel (prestože kulky lítají relativne daleko) a sklony k prehrívání. Navíc její odražené strely mívají nebezpecný sklon.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Vylepšená varianta klasické automatické pistole, která s hrde vztycenou bradou prošla všemi hlavními ozbrojenými konflikty 20. století a s nezmenšenou jistotou vkrocila i do nového tisíciletí. Vyrábí ji stovky, ne-li tisíce zbrojovek po celém svete - jak ve standardním, tak v modifikovaném provedení. Její jedinou nevýhodou je neveliká kapacita zásobníku, jíž alespon cástecne kompenzuje efektivní munice.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Doslova rucní kanón - težký, neskladný a smrtící. Tato pistole byla navržena ke specializovaným úcelum, zejména pro lov vysoké zvere a rovnež strelecké souteže, pri nichž se na vzdálenosti vetší než 50 metru strílelo do ocelových tercu. V Zóne se vyskytuje jen vzácne, což mužeme pripsat její cene, velikosti i váze. Každý z techto faktoru je v porovnání s jinými pistolemi zhruba dvojnásobný.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Tato futuristicky vyhlížející puška využívající usporádání „bullpup“ je ve skutecnosti sériove vyrábeným modulárním systémem, který se skládá z pušky, 40 mm granátometu a elektronického modulu rízení strelby. Prestože vypadá neohrabane, je znacne ergonomická, snadno se používá a pyšní se dobrými technickými parametry.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Ukrajinská pistole používaná predevším policejními sbory. Poskytuje vyšší presnost, lepší ergonomiku a vetší zásobník než PMM. Tyto pistole se dostávají do Zóny ve velkým poctech, protože na cerném trhu se prodávají vadné kusy, nebo rané modely, které trpely technickými nedotaženostmi. Pres to všechno si stalkeri pistoli pochvalují pro její dobré bojové vlastnosti.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Tento nový prírustek do rodiny západních útocných pušek, který se znacne liší od ostatních modelu své série, je postaven na automatické konstrukci s polootevreným záverem. Svým systémem nabíjení pomocí odberu plynu z hlavne a krátkými písty pripomíná spíše americké útocné pušky. Díky uvedeným zmenám je stroj prvotrídní ukázkou moderní zbrane - lehké, spolehlivé a ergonomické.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Tato puška mela tolik nevýhod, že vetšina vyrobených kusu již byla modernizována a prežívají jen vyrazené kusy, které pronikly na cerný trh a skrz nej až do Zóny. Její hlavními prednostmi jsou zabudovaný puškohled se ctyrnásobným zvetšením, vysoká presnost pri strelbe jednou ranou a možnost spolehlivých vylepšení. Pokud se z ní strílí v dávkách, presnost výrazne klesá a vnitrní mechanismy pušky zacínají být ponekud nespolehlivé.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Nový krok ve vývoji této slovutné rodiny zbraní. Zmen se dockala predevším horní cást ocelové konstrukce, tj. hlaven, plynová trubice a záver. Došlo ke snížení hmotnosti, navýšení ergonomiky a zlepšení plynového nabíjení. Tato zbran je velmi presná, nicméne do obtížných podmínek Zóny se príliš nehodí kvuli svému zlozvyku nechat se vykolejit necistotami.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Tato pistole byla vyvinuta ve druhé polovine 20. století na konstrukci PMM. Je urcena speciálním jednotkám a pruzkumníkum. K hlavni je napevno zabudován tlumic a mechanismus záveru je velmi krátký, což znamená, že hlavní pružina musela být umístena do rukojeti. Prestože je tato zbran ve všech ohledech zastaralá, ve správných rukou dokáže stále nadelat paseku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Tato památka na éru Sovetského svazu je nejbežnejší pistolí v Zóne, jelikož stále patrí k tem nejlepším kompaktním zbraním urceným pro sebeobranu. Je malá, vysoce spolehlivá, snadno se používá a málokdy se porouchá. Má rovnež radu nevýhod, zejména krátký dostrel, nízkou presnost strelby a slabou sílu. V porovnání s moderními pistolemi prohrává i na kolbišti váhy a velikosti zásobníku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Bojová brokovnice revolverového typu s hladkou hlavní, urcená policejním jednotkám toužících po extrémní palebné síle. Jejími výhodami jsou zejména velký zásobník a vysoká kadence, ty však více než kompenzují težkopádnost, nezanedbatelná hmotnost a dlouhá doba nabíjení. V Zóne je vzácná a nejcasteji se používá pri cištení uzavrených prostor zamorených mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Tento granátomet ze 60. let si našel cestu i do armádních skladišt v Zóne. Jde o bezzákluzovou zbran na jeden výstrel, s hladkou, vzadu otevrenou hlavní. Má napevno primontované optické hledí PGO-7 x2.7. Prestože se jí vetšina stalkeru vyhýbá pro obrovitost a váhu, její závratná nicivá síla si v Zóne našla nejednoho obdivovatele.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Poslední masove vyrábený model celosvetove známé pistole. Vydobyl si dobrou povest za svou výtecnou ergonomiku a presnost. Prestože má relativne malý zásobník, používá silnou munici a má mechanismus, který funguje jako švýcarské hodinky. Najdou se i lidé, podle nichž je SIP-t M200 bezkonkurencne nejlepší pistole kalibru .45ACP. Mezi stalkery a žoldáky má každopádne mnoho fanoušku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Tato specializovaná automatická brokovnice s hladkou hlavní byla navržena ve druhé polovine 20. století. Disponuje režimy poloautomatické a pumpovací strelby. Jde o univerzální zbran používanou policejními sbory i speciálními jednotkami. Vyznacuje se spolehlivostí a flexibilitou. I pres vysokou hmotnost, komplexní mechanismy a nezanedbatelnou cenu je po ní v Zóne poptávka, jelikož skvele pomáhá v boji s mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Tato modernizovaná verze odstrelovacské pušky SVDm-2 se na zakázku zásahových jednotek dockala tzv. „bullpupové“ kontrukce. Nejenže se tím snížila váha, ale navíc narostla presnost pri palbe v rychlém sledu. Presnost pri strelbe jednotlivými ranami na krátké ci strední vzdálenosti zustala v porovnání s predchudcem prakticky nezmenena. Presto si však nové prednosti získaly srdce nespoctu stalketu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Tato útocná puška, ve skutecnosti modifikovaná verze tlumené odstrelovací pušky Vintar VC, byla navržena pro použití speciálními jednotkami. Jejím hlavním cílem je efektivní a neprozrazená palba proti neprátelum, kterí používají moderní neprustrelné vesty. Integrovaný tlumic a náboj ráže 9x39 s podzvukovou kulkou snížily záblesky a hluk vnikající pri výstrelu na naprosté minimum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Extrémne presná, supermoderní zbran známá pod oznacením „predmet 62“. Byla vyvinuta v tajných laboratorích umístených v Zóne. Funguje na principu urychlování projektilu pomocí elektromagnetického pole. Výsledkem je závratná síla a prakticky žádný zpetný ráz. Zbran je pohánena bateriemi, které se vyrábejí z úlomku artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Pistole Marta si po celém svete vybudovala povest relativne spolehlivé, byt ponekud težkopádné zbrane. Používají ji armády i vojenské sbory za oceánem a mimoto i jiné vojenské a policejní organizace po celém svete. Stejné popularity se pistole teší i v podsvetí, tentokrát díky své silné nábojnici a kapacite zásobníku. Marty, které se dostanou do Zóny, bývají zpravidla opotrebované a zrejme pochází z vyrazených zásob.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Vynikající západní pistole známá pro svou spolehlivost, vysokou kapacitu zásobníku a dobrou presnost. Nezapomente zmínit i špickovou ergonomii. Jde o jednu z nejpoužívanejších pistolí Zóny, používanou jak profíky, tak i novácky, kterí nemají hluboko do kapsy.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Baterie, které cerpají energii z úlomku artefaktu Blesk. Vyrobeny pomocí nejmodernejší techniky. </text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Tyto nízkokapacitní baterie cerpají energii z úlomku artefaktu Blesk. Nízkou kapacitu mají kvuli improvizovaným výrobním podmínkám a nedostatku speciálního vybavení.</text>
	</string>
</string_table>
