<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Protiradiacní léky</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Mexaminové léky pro ochranu pred radiací jsou v Zóne bežné. Pri použití lék zpusobuje stažení vlásecnic a kyslíkovou deprivaci, což napomáhá v lécení a zabranuje dalšímu nárustu radiacní expozice. Lék nemá žádné silné vedlejší úcinky, ackoli jsou hlášeny rídké prípady nevolnosti, krecí a bolestí žaludku.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Obvaz</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Bežný elastický obvaz používaný k zastavení krvácení a k ochrane zranení pred infekcí. Pro bežné krvácení opatrne zakryjte ránu obvazem. Pri krvácení z tepny rychle uvázejte obvaz kolem zasažené oblasti a silne utáhnete.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Standardní vojenský dalekohled s maximálním priblížením x7.5. V Zóne je užitecný, jelikož svému majiteli umožnuje pozorovat okolí z dálky.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Dalekohled</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chléb</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>V Zóne se nikdy neobjevil žádný pekar, nicméne tento chléb není ani kontaminovaný, ani radioaktivní. Je cerstvý a celkem jedlý. Alespon si prozatím nikdo nestežoval.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Konzerva "Turistovy snídane"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Tyto konzervy byly pravdepodobne ukradeny stalkery z vojenského skladište. Na konzerve není žádný identifikacní štítek, takže to není jisté. Presto je stále jedlá, pokud se dá tedy verit datu minimální trvanlivosti vyraženému na víku.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor Echo</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Tento zastaralý detektor anomální aktivity aktivuje poplašný signál, pokud se pri priblížení se k anomálii dostanou do interní detekcní komory anomální cástice. Vzdálenost k anomálii naznacuje frekvence zvuku vydávaný zarízením. Pro prepnutí do režimu hledání artefaktu je treba otevrít prední kryt zarízení. S ohledem na jednoduchý princip použitý v detektoru je možné používat ho pouze k hledání nejbežnejších artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor Medved</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor Veles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Vedecký skener nové generace. Díky trem modernizovaným detekcním komnatám je na speciálním displeji zarízení ukazována približná pozice artefaktu. Pokud je prední kryt uzavren, registruje detektor pouze radiaci a anomálie. Pro prepnutí do režimu hledání artefaktu je treba otevrít prední kryt. V režimu hledání dokáže detektor objevit všechny známé artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Prototyp detektoru Svarog</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Prototyp vylepšeného detektoru anomálních frekvencí. Toto zarízení je vybaveno programem schopným identifikovat statické oblasti anomální aktivity v závislosti na své interní databázi, pricemž stále dokáže lokalizovat artefakty. Pozice anomálních oblasti a artefaktu se zobrazují na speciální obrazovce. Režim hledání artefaktu, aktivovaný otevrením predního krytu, byl modifikován k detekci anomálních formací, které jsou známé.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Standardní celová baterka. Užitecná pro stalkery, kterí se nestihnou do tmy vrátit do bezpecí, nicméne muže snadno prilákat nevítanou pozornost.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Antibiotika</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Protijed</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Antitoxin IP2 je komplexní lécebný systém složený z nekolika antibiotik vcetne metoclopramidu, pyridoxinu, thiaminu, riboxinu a dalších léciv. Lék po vstríknutí do krevního obehu dokáže neutralizovat velké množství prírodních toxinu, navíc obsahuje absorbenty syntetických jedu. IP2 v Zóne není príliš populární, jelikož se vetšina stalkeru spoléhá na plynovou masku a ochranný oblek, presto si ale nekterí stalkeri delají zásoby tohoto léciva. Lék má dlouhodobé úcinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Herkules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Ukrajinský vikasolum - umelý ekvivalent vitaminu K. Hlavním cílem tohoto léku je zrychlit srážení krve. Mezi stalkery je po nem vysoká poptávka, jelikož umožnuje rychlejší hojení drobných zranení, secných a tržných ran zpusobených mutanty. Lék má dlouhotrvající úcinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Psionický blok</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Tato droga blokuje silné nervové impulsy. Konzumace léku zpusobuje krátkodobé potlacení veškerých emocí. Používá se pouze v Zóne jako ochrana pred úcinky anomálních psionických polí. Lék má dlouhotrvající úcinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioochrana</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Stalkerský energy drink</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Stalkeri na dlouhých výpravách, kdy si nemohou dovolit odpocinek, casto pijí ve velkém tento energetický nápoj. Drink obsahuje snadno stravitelné uhlovodíky a také léky, které stimulují uvolnování adrenalinu do krevního obehu.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Verná kytara</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Kytara</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Dietní klobása</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Tato klobása, vyrobená ze smesi kurete a sojové náhražky, casto tvorí stalkerskou snídani, obed i veceri. Díky vysokým obsahum konzervantu je možné ji skladovat dlouhodobe.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Lékárnicka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Armádní lékárnicka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Specializovaná lékárnicka pro poskytovaní první pomoci v boji. V lékárnicce jsou obsaženy krevní koagulanty založené na menadionu, analgetika, antibiotika a imunostimulanty, také základní výbava pro odstranování kulek a strepin z tela. Lékárnicka je standardne vydávána vojenskému personálu a obcas ji používají stalkeri frakce Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Obecná lékárnicka na jedno použití. Hodí se pro ošetrení ruzných zranení - tržných ran, otoku, obycejných i chemických spálenin a také nekterých otrav. Mezi stalkery je po ní velká poptávka.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Vedecká lékárnicka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Lékárnicka navržená specificky pro použití v Zóne. Obsahuje léky a výbavu pro lécení zranení, zablokování úcinku radiace a dekontaminaci tela od radioaktivních cástic. Na rozdíl od jiných lékárnicek je v ní i Vikasolum, Batilolum a Naphazoline.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Žádná data neuložena.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Kozácká vodka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Výrobek GSC. Je celkem jemná a pomáhá snižovat úcinky radiace. Je vhodné konzumaci omezovat.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Tento detektor anomálií poslední generace muže být využit k lokalizaci anomálních útvaru. Disponuje panelem s barevnými diodami, který nenaznacuje jen smer pozice artefaktu, ale i jeho vzdálenost. Pro prepnutí do režimu vyhledávání artefaktu otevri prední kryt prístroje. V prístroji je bohužel naprogramován ponekud zastaralý seznam detekovatelných artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Experimentální droga vyvinutá profesorem Ozerským urcená pro vedeckovýzkumné týmy pracující v Zóne. Samotná droga obsahuje tetrodotoxin, známý pod oznacením „prášek zombií,“ který zpusobuje úplné zastavení cinnosti centrálního nervového systému a umožnuje tak prežít emisi mimo úkryt. Droga neprošla klinickými ani praktickými zkouškami, což vyvolává otázky týkající se její efektivity a možných vedlejších úcinku.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Šroub</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Hlavní složkou tohoto výrobku je anabolický androgen, syntetický steroid, který svým chemickým složením pripomíná testosteron. Stalkeri jej casto užívají behem dlouhých boju, aby ulevili svým svalum. Steroid znacne zvyšuje nosnost a má dlouhotrvající úcinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Protiradioaktivní prípraven Indralin B190 je bežnou soucástí lékárnicek používaných v jaderných elektrárnách. V Zóne se používá namísto vysoce toxického hydrochloridu cysteaminného PC1, jehož casté užívání zpusobuje smrt. Zmírnuje dopady paprsku gamma na lidskou tkán. Doporucuje se spolknout pred vystavením zárení, jelikož efekt se nedostavuje okamžite. Úcinky trvají dlouhodobe.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Foukací harmonika</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Pro milovníky blues a písní zhrzených veznu.</text>
	</string>
</string_table>
