<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Tento artefakt je složen z nekolika dutých organických formací a vypouští chemickou látku schopnou neutralizovat radioaktivní cástice v tele, aniž by zpusobily škody na zdraví. S ohledem na velkou efektivitu je tento artefakt velmi žádaný.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Bublina</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Zarudlá formace zkompresovaných a fosilizovaných rostlin, hlíny a zvírecích pozustatku. Dokáže cástecne neutralizovat chemické jedy. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Kamenná krev</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s vysokou termální aktivitou. Aktivne pohlcuje žár a pritom zustává chladný na dotek. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Tento artefakt je vytvoren z kamene podobného žule, deformovanému extrémní gravitacní silou. Výsledná krystalická formace nebyla dodnes vedou objasnena. Dokáže poskytnout cástecnou ochranu pred psionickými vlnami a je radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Kamenný kvet</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Krystal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Tento artefakt obsahuje elektrostatické elementy, ale vedci prozatím nedokázali identifikovat presné fyzické podmínky potrebné pro jeho vznik. Artefakt je v Zóne populární a cenen návštevníky i trvalými obyvateli pro svuj posilovací úcinek, ackoli pri prodlouženém používání muže telo znacne oslabit. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Tento artefakt byl drív považován za odpad bez jakýchkoli užitecných vlastností. Vedci ale nedávno zjistili, že pokud je držen v kontaktu s telem, má stimulacní úcinky na nervový systém. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Skorápka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Tento artefakt zustává pro vedce velkou záhadou. Nicméne je známo, že emise vytvárené pulsy uvnitr silnejších cástí artefaktu zpusobují rychlejší srážení krve a vytvárejí ochranné vrstvy ztvrdlé krve. Tento artefakt tedy znacne zvyšuje rychlost hojení zranení. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Máminy korálky</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Tento elektrostatický artefakt dokáže pohlcovat elektrinu a pozdeji ji vypustit jako výboj. Blesk dokáže chránit svého nositele pred elektrickými šoky až do výše 5000 voltu. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Blesk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Tento unikátní elektrostatický artefakt pod vlivem psionických vln rezonuje. Stalkeri se naucili artefakt vyladit tak, že rezonuje v opacné fázi oproti zdroji emisí a tak ve výsledku jejich úcinky neutralizuje. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Mesícní svetlo</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Nejzárivejší predstavitel elektrostatického typu artefaktu dokáže vyrovnávat fluktuace v elektrickém poli. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Jiskric</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Tento artefakt pripomínající lidské oko zvyšuje rychlost lidského metabolismu a urychluje hojení zranení. Zkušení stalkeri tvrdí, že oko také prináší štestí. Vyzaruje radiaci. </text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká v oblastech s velkou termální aktivitou. Vyzaruje silné infracervené zárení, které zrychluje metabolické procesy a hojí rány prímo pred ocima. Jelikož je tento artefakt velmi vzácný, je také velmi drahý. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Plamen</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Ackoli je Ohnivák termální artefakt, je možné používat ho bez obav z popálenin. Artefakt je cenen pro svou schopnost zachovávat kolem sebe teplotu 25 stupnu Celsia prakticky bez ohledu na okolí. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Ohnivák</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Relativne vzácný artefakt vznikající v oblastech kontaminovaných chemikáliemi je cenen pro svou schopnost zhojit témer jakákoli zranení behem nekolika minut. Z neznámého duvodu vedci mezi stalkery šírí tvrzení, že artefakt narušuje genetický kód svého nositele. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Koblížek</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Svetluška</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Zlatá rybka vzniká následkem interakce mezi vetším poctem gravitacních anomálií a sama o sobe vytvárí silné interní gravitacní pole, díky kterému zaniká tíha predmetu v jeho okolí. Artefakt je velmi vhodný pro zvyšování nosnosti, proto je po nem vysoká poptávka. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Gravi vzniká z kovových substancí vystavených delšímu pusobení gravitacních anomálií. Díky tomu dokáže vytváret antigravitacní pole a mnozí stalkeri ho používají na snížení tíhy svých batohu. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Tento artefakt na první pohled pripomíná koblížek. Obcas se tvrdí, že jde o koblížek, jehož vlastnosti byly posíleny vystavením pusobení silného elektrického pole. Díky svým unikátním vlastnostem dokáže tento artefakt zvyšovat svalový tonus svého nositele. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Snehová vlocka</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Tento gravitacní artefakt pritahuje a absorbuje radioaktivní cástice a snižuje úcinek ozárení na lidské telo. V Zóne je bežný a neoficiálne se mimo Zónu používá k lécení nemoci z ozárení.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Medúza</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Tento organický artefakt tvorí deformovaná mutovaná zvírecí tkán. Pokud se artefakt nachází v chemicky kontaminované zóne, koncentruje chemikálie ve vzduchu na slizkou tekutinu. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Masová kulicka</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Tento zárící artefakt dokáže vytváret lokální smerované gravitacní pole. Stalkeri ho spolu s podobným artefaktem gravi casto používají k zvýšení své nosnosti. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Nocní hvezda</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Unikátní organický artefakt s unikátními vlastnostmi. Nejak dokáže zvyšovat schopnost tela vyrovnávat se se zranením a poškozením, aniž by pritom zvyšoval rychlost ukládání toxinu v tkáni. Díky svým úcinkum a atraktivnímu vzhledu jde o velmi cenený kousek. Vyzaruje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Duše</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Tento bizarne vytvarovaný artefakt vzniká v místech se zvýšenou gravitacní aktivitou. Chová se jako houba nasávající radioaktivní cástice a poskytuje tak ochranu pred vnejší radiací i pred radioaktivními cásticemi, které už pronikly do tela.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Krivák</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Vzácný artefakt, naposledy nalezený pred nekolika lety. Dokáže identifikovat mezery mezi anomálními poli. Verí se, že umožnuje procházet mezi komplexními systémy anomálií, aniž by byl jeho nositel ohrožen. Jen málokdo ale ví, jak ho správne používat.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Srdce Oázy</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Tento artefakt byl nalezen v centru legendární Oázy. Jde zrejme o krystalizovanou rostlinu, která získala lécivé vlastnosti Oázy. Na rozdíl od Oázy je však artefakt extrémne radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Svetluška, vyskytující se v dosud neprozkoumaných polích, výrazne zrychluje regeneraci tkání a orgánu živých organismu a normalizuje metabolické procesy. Tento artefakt muže težce zraneného stalkera dostat behem pár vterin zpátky na nohy. Svetluška je však velice vzácná a radioaktivní.</text>
	</string>
</string_table>
