<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Dokumenty s poznámkami</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>V dokumentech je zmínka o príkazu Oddelení 1. Po zapecetení transportacní komory byl podzemní pruchod zaplnen oxidem uhlicitým obohaceným o nejakou chemickou prímes. Veškerý personál obdržel príkaz nosit v oblasti chemické ochranné obleky s uzavrenými dýchacími okruhy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Dopis ohledne dodávky predmetu 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>S ohledem na anomální aktivitu není preprava predmetu 62 pres otevrené prostranství vhodná. Pro prepravu použijte podzemní pruchod Pripjat 1. Plán dodávky a následujícího zapecetení pruchodu byl predán oddelení 1.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Složka s príkazem</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Dokument zminuje evakuaci produkcního komplexu z továrny Jupiter do podzemní laboratore. Evakuace mela být projednávána v laboratorní sekci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Plán dodávky</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>Plán pro dodávky predmetu 62: 07/14 - 20 jednotek (jedna poškozená); 07/21 - 32 jednotek (2 poškozeny); 07/28 - 26 jednotek (jedna poškozena). Vyjádrení ohledne ztrát behem prepravy bylo odesláno administrative továrny, kopie odeslána do opravárenské dílny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>List ze zápisníku</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Na schuzi padlo následující rozhodnutí: dodávková služba se má soustredit na evakuaci produkcního komplexu predmetu 62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Záznam smeny Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>...18:30 - vzduchotesné zabezpecení všech sekcí podchodu P1 dokonceno. 19:00 - vzduchotesné zabezpecení železnicní komory dokonceno. Dvere byly zapeceteny zavarením. 19:45 - transportní dvere uzavreny. Použití mechanismu dverí vyžadovalo aktivaci záložního generátoru, protože v podchodu již byla odríznuta energie. 20:00 - chemická dílna zahájila napouštení podchodu plynem. 22:00 - dokonceno zapecetení podchodu, dokumentace odeslána oddelení 1.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Schéma podchodu </text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Schéma podchodu Pripjat 1, ukazující podchod pod mestem Pripjat. V dokumentu je nekolik poznámek: 1. Zapecetené dvere prechodové komory. 2. Použití plynu z chemické dílny k zabezpecení podchodu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Upravený izolátor</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Toto byl kdysi izolátor. Ted je již témer úplne promenen na nestabilní artefakt. Pravdepodobne je to zdroj psionických emisí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Plechovka kalafuny</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Plechovka kalafuny používané pri pájení. V Zóne celkem vzácná, což vysvetluje, proc místní technici k opravám zarízení používají izolacku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Balícek kondenzátoru</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Balícek kondenzátoru, základních elektrických soucástek. V Zóne nejsou zas tak vzácné, jelikož se používají pro technická vylepšení, ale takhle velké kapacity se normálne nepoužívají.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Cuprextit</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Cuprextit tvorí základ tištených elektronických okruhu. Pocity, které má amatérský elektronik pri doteku nepoužitého cuprextitu se dají prirovnat k tomu, co cítí spisovatel pri pohledu na prázdný kus papíru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Krabice tranzistoru</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Krabice tranzistoru - zesilovacích polovodicu s mnoha ruznými použitími. Po tranzistorech touží každý radiový technik v Zóne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Role medeného drátu</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>Role medeného drátu, vynikajícího vodice, slouží zároven i jako zdroj kovu. Proto je takový drát v Zóne celkem drahý. Všechny nalezené velké rezervy medených drátu už byly dávno, ješte pred katastrofou, roztaveny a prodány do sberu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Detekcní skener mutací</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Toto zarízení je založeno na normálním skeneru anomální aktivity. Je vybaveno detektorem mutantu s krátkým dosahem a záznamovým zarízením pro ukládání namerených výsledku. Zarízení obsahuje automatický vypínac, který se použije po nahrání dostatku dat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Administrativní dokumenty</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Složka dokumentu plných administrativních informací. Podle dokumentu byly na príkaz z centrální laboratore všechny technické dokumenty o predmetu 62 predány testovací dílne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>Špínovo PDA</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Mezi zprávami se nachází jedna zajímavá. Odeslal ji Šakal a zní: "Muj chlap ve výzkumným institutu doporucí, abys vedl expedici. Bude muset najmout tvou partu na ochranu bunkru. Tím to budeš mít snazší. Pamatuj, klient chce, aby se k vedcum nedostaly ŽÁDNÉ informace o oznacených objektech. Pokud se to stane, nebudeme moci opustit Zónu. Nezklam me, Špíno."</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Cerná skrínka</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>Cerná skrínka Rejnoka 1, která prežila havárii. Mela by obsahovat informace o posledních chvílích letu, ackoli budou pravdepodobne zašifrované.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Vojenské plastické výbušniny s petisekundovým casovacem</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Výbušniny s casovacem</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Upravené kolo</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>Snagovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>PDA obsahuje mapu se znackou u stanice, urcující skladište, a také nekolik erotických fotografií. Nic zvláštního.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>Banditovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Poslední zpráva v PDA zní: "Chyt tu svini Pahejla a prived mi ho, musím si s ním pokecat. Je mi fuk, kde je, proste ho najdi. Pokud se bude chtít rvát, dej mu lekci. Sultán."</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>V tomto PDA jsou uloženy informace o Morganových klientech a také souradnice tajného skladište Povinnosti, odkud bere zbrane. Morgan prodává zbrane žoldákum a také si zrídil kontakt s nekým jménem Sultán. Aby Morgan zamaskoval své stopy, rozhodl se prozradit pozici skladište Povinnosti. Jeho komplic Sup mel tyto informace predat. PDA také zminuje senzor, který dokáže deaktivovat pouze Morgan. Senzor upozorní Povinnost, pokud sklad nekdo otevre. Tahle informace bude zajímavá pro Povinnost i Svobodu.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>Morganovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Poznámka na zadní strane starého dokumentu: "Duchu, beru si své veci. Díky za tu pušku, budu ji potrebovat. Na výmenu tady nechávám nejaké Doktorovy léky. Podarilo se mi zavést žoldáky, kterí me sledovali, do pasti, takže ty léky nebudu potrebovat... aspon doufám. Pujdu za Tesákem, už dal dohromady dekodér. Setkáme se na obvyklém míste, pokud to zvládneš. Strelec."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Vzkaz Duchovi</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Vzkaz na ctvereckovaném papíre: "Strelce, nechal jsem pro všechny prípady v Pripajatské skrýši druhý dekodér. Zamíríme s Duchem do Agropromu, takže tady necháme nejakou munici. Vezmi si, co potrebuješ. Štastný lov. Tesák."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Vzkaz Strelci</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Vzkaz na zadní strane starého dokumentu: "Tesáku, už nemužu cekat, jde mi v patách celý oddíl. Zamírím k Sarkofágu sám. Nechám tady svou štastnou bouchacku, už pro ni stejne nemám munici. Pokud se nedokážu vrátit, dej ji Duchovi. Pokud se o tu bouchacku dobre postará, postará se ona o nej. Dávej na sebe bacha. Strelec."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Vzkaz Tesákovi</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Pametový modul z UAV. Novikov modul odblokoval, takže máš prístup k informacím získaným UAV. Mezi jinými jsou tam i souradnice trí rádiových majáku.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Pametový modul (odblokovaný)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Pametový modul z UAV. Navzdory havárii je modul funkcní, ale naneštestí je zablokovaný.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Pametový modul (blokovaný)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Starý rozpis strážních služeb, s císlem 1421 uvedeným dole. Pres starý text je fixou napsáno: "Porucík V. I. Sokolov. Po havárii vrtulníku jsem pokracoval k evakuacnímu bodu B205. Po dobu dvou dnu nedošlo k žádnému pokusu o evakuaci, zustávat na této pozici je príliš riskantní. Rozhodl jsem se proto opustit B205 a pokracovat k mobilní laboratori vedecké expedice. Laborator se nachází severovýchodne od evakuacního bodu."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Sokolovuv vzkaz</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Rostlina, drívejší soucást háje, která byla cástecne zmenena anomální aktivitou. Hájek na útok reagoval agresivne, ale rostlina samotná se zatím nezdá nebezpecná.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Anomální rostlina</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Poslední zpráva na PDA je od Morgana. Jde o kontrakt na vraždu stalkera jménem Degtjarev. Ke zpráve je priloženo nekolik fotografií. Morganovy poslední instrukce zní: po prectení zprávu smazat.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>Žoldákovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Zarízení kombinuje detektor artefaktu, elektrický zdroj a silnou vysílacku. Zarízení skenuje anomálie a urcuje typ a pocet artefaktu, které se objeví. Všechny tyto informace se automaticky posílají do vedeckého bunkru.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Skener anomální aktivity</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Poslední položka v PDA je audio záznam: \n"...At jdem kamkoli, vždycky skoncíme na tom samém míste. Porád si nemužu na tu mlhu zvyknout. Je divný, že Cepurny zmizel beze stopy. Možná našel cestu ven?... \nŠestý den... došla nám voda... plukovníkovi preskocilo, odprásknul dva lidi a pak sám sebe... ted jsem v té zatracené anomálii sám... kdybych se nepostaral, aby se nám velitelství nemohlo dovolat, treba by nás zachránili... a Povinnost by neexistovala. Ale co už. Ten kapitán Tacenko zemrel už dávno... A tenhle generál Tacenko z Povinnosti ho bude následovat... spravedlnost me dohnala..."\nZáznam je prerušený výstrelem.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA generála Tacenka</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>Manuál popisuje, jak používat predmet 62. Instrukce zduraznují, že není treba pocítat pri strelbe s trajektorií strely nebo vetrem, jelikož v efektivním dostrelu zbrane nemají tyto podmínky žádný vliv.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu. Analytiky z USS by velmi zajímaly.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Manuál pro predmet 62</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>V zápisníku jsou detailní popisy experimentu zkoumajícího úcinky psionického pole na objekt na druhé strane sveta. Skupina vedcu v Karibiku signál zachytila, ale narušený. Signál byl podivne promenen, jakoby na nem nekdo provedl korekci. Možné vysvetlení by bylo, že je teorie noosféry správná a zmeny provedla noosféra.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Zápisník s popisem experimentu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Dokument popisuje technické charakteristiky antény a jak se odlišuje od puvodne plánovaných hodnot. Na zadní strane je poznámka naznacující, že dokument vznikl v laboratori X10.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Duhový emitér, hlavní parametry</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Dokument se týká vedlejšího výsledku výzkumu, konkrétne objevu, že žijící stvorení dokáží vytváret smerované psionické emise. V rámci výzkumu byl v laboratori X16 vypestován biologický vysílac, v podstate obrovský mozek.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Výzkumné dokumenty</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>Hlášení popisuje biologické vzorky odeslané z laboratore X18. Vzorky byly vystaveny informacnímu poli ruzné intenzity. Hlášení detailne popisuje mutace živých bytostí vystavených emisím.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Hlášení o vzorcích</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>Dokumenty popisují prevedení výzkumného týmu a veškerých materiálu do další laboratore oznacované jako X7, kde se budou zkoumat úcinky noosféry. Výzkumný tým se skládá z: N.A. Lebedev, E.F. Kalanca a V.I. Suslov.\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Príkaz k presunu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Poslední poznámka v PDA zní: "Našel jsem na šestém, technickém patre nouzový generátor. Trvalo mi dve hodiny, než jsem ho zprovoznil. Rád bych ho zapnul, ale Serbin mi prikázal sedet a nic nedelat, dokud neprivede pár dalších lidí."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>Barcukovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Cervená magnetická karta oznacená jako X8.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Cervená klícová karta X8</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>PDA obsahuje mnoho nesmyslných záznamu, ale jeden je zajímavý: "Monolit komunikuje s príjemcem zprávy a prikazuje mu sesbírat zásoby munice a uložit je na lokacích, o kterých neverící nevedí. Tyto lokace mají být oznaceny znakem Monolitu. Až prijdou težké casy, ti, kdož slyší Monolit, budou težit z jeho moudrosti... predal jsem vuli Monolitu svým bratrum a rekl jim, kam mají umístit munici..."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA bojovníka Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Detská sada náradí. K jemné práci nevhodná, ale s ohledem na nedostatek nástroju v Zóne by se mohla hodit každému technikovi.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Náradí pro základní práci</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Slušná sada náradí. Zjevne ji dal dohromady pro své vlastní použití nejaký zkušený technik. Navzdory svému stárí jsou nástroje v dobrém stavu.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Náradí pro jemnou práci</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Profesionální sada náradí pro jemné ladení. Na skrínce je nápis oznamující, že bylo náradí vyrobeno v Nemecku. Sada obsahuje témer vše potrebné k jemnému ladení a kalibraci.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Kalibracní náradí</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Stará magnetická karta</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Kardanova magnetická klícová karta. Používala se pro prístup do testovací dílny predmetu 62.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Dokumenty o predmetu 62</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Dokumenty, které popisují operacní mechanismus a technické charakteristiky elektromagnetického zarízení.\nV poznámce je uvedeno: "Dokumenty musí být navráceny do centrální laboratore X8. Budu mít spoustu práce, takže je predej sám. Použij magnetickou klícovou kartu v pripjatském servisním centru, at se dostaneš do druhého podzemního patra. Tam už to najdeš. Prístupovou kartu prikládám.\nN. Lebedev"\n\nTyto dokumenty se nesmí dostat do rukou jen tak nekomu, protože by o ne meli velký zájem analytici USS.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Žlutá klícová karta X8</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Príkaz císlo 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Interní príkaz c. 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Klíc A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Normální klíc oznacený písmenem "A".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Klíc B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Normální klíc oznacený písmenem "B".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Jeden z audio záznamu zní jako namluvený šílencem: "Tak kde jsou ti zatracení mutanti?! Mizerné svine se vyšplhaly nahoru na plošinu a myslí si, že se k nim Noe nedostane... vsadím se, že neví o mé osobní ceste nahoru, kolem severní farmy... Ceká vás kopa srandy, hovada!!"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>Noeovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Mezi hromadami spamu je jedna zpráva oznacená jako duležitá:\n"Vybuduj tábor poblíž cisticky odpadu, všichni úcastníci téhle práce se k tobe pozdeji pridají. Necekej na Špínu, protože ten je se svými lidmi v Jupiteru, na jiné misi. Armáda prerušila všechny lety do Zóny, takže ani z téhle strany není treba ocekávat problémy. Až stalkeri najdou cestu do Pripjati, pošleme pruvodce a pockáme tam na klientovy lidi - ukážou nám, kde ta laborator je.\nŠakal."</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Žoldákuv notebook</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Poslední príchozí zpráva zní:\n"Cekáme u nejaké staré dílny. Poslal jsem napred dva chlapy prozkoumat ti cestu. Budeme tady cekat, dokud se neobjeví klientuv kurýr, vzduch je tady mnohem cistejší.\nTesak"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA žoldáka Háka</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA žoldáka Hrbáce</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Kanystr nebezpecného nervového plynu</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Kanystr plynu Perin B3</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Krabice je uzamcena kvalitním zámkem. Podle tíhy a zvuku, které vydává krabice pri potresení, uvnitr neco je.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Ocelová krabice</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Poznámka v PDA: "Artefakt je urcite na strome. Odsud vidím, že bych na strom mohl z kopce vyšplhat. Jen doufám, že tam nejsou žádní mutanti.  Je blbý, že jsem sem po hádce s Kardanem a Bárkou musel jít sám, ale když jim prinesu ten artefakt, pochopí, že jsem mel celou dobu pravdu..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>Vtiponovo PDA</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>Poslední poznámka v PDA naznacuje, že byl majitel PDA pekne naštvaný, když ji psal: "Kardan, ten starý ožrala. Nejen že je to mizerný lenoch, jakmile se napije - "tady je to lepší, je treba bejt v pohode" - ale pak si nedá pokoj a musí do me a do Vtipone rejt, ríkat nám, jak jsme mladý a blbý... pravda, Vtipon je taky peknej pitomec, nasral se, popadl svý krámy a zmizel. Zatímco jsem se snažil Kardana zklidnit, Vtipon zmizel a já sakra nevím kam. A co mám tedka delat? Chlastat dál s tím senilním kreténem? Kašlu na nej, navíc je ta jeho vodka pekný svinstvo. Bleh..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>Bárkovo PDA</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Strašák si ve svém PDA vedl deník a jeho poslední záznamy jsou velice zajímavé: „Záznam císlo 12. Muj výzkum brzy skoncí... Lidé v tábore zacínají neco tušit. Tetrev a Danila se chystají na lov upíru... Netuším, kdy to zjistí... Musím prebrat všechny nádoby s krví, abych zjistil, které z nich jsou kontaminovány a zbytek schovat... [rychle:] Nekdo prichází. [zvuk vypínajícího se záznamníku následovaný jeho opetovným zapnutím]. Záznam císlo 13... možná muj poslední. Nejdrív ten slídící stalker a ted i Tetrev... To nemuže dopadnout dobre... Prijdou si pro me, vím to. Ale na tom nezáleží – ta závislost na hemoglobinu me stejne brzy zabije. A radši umru kulkou do hlavy než na lužku...“</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>Strášákovo PDA</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Prísne tajné. Rozkaz # 562 velitele centrály zodpovedného za bezpecnost objektu # 1 R. Yu. Didenka.\nJednotka chemické ochrany # 423 se premístí ze sektoru B103 do sektoru A13 k provedení testu chemického roztoku Perin B3 v podmínkách boje zblízka. Plukovník P.P. Slavin, velitel jednotky, je zodpovedný za provedení testu. Nadporucík K.S. Valov, zástupce velitele jednotky, je zodpovedný za dopravu a bezpecnost.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Prísne tajné. Rozkaz plukovníka P.P. Slavina.\nV souladu s tímto rozkazem budou clenové protichemické jednotky # 423 seznámení s následujícími informacemi:\n1. Klíce k nádobe s chemickým roztokem Perin B3 má plukovník P.P. Slavin (klíc A) a podplukovník K.S. Vlasov (klíc B).\n2. Razení konvoje odpredu: vozidlo zástupce velitele jednotky, doprovodné vozidlo #8, APC #1, transportní vozidlo #1, APC #3, doprovodné vozidlo #2, vozidlo velitele jednotky (P.P. Slavin).\nKopie rozkazu bude predána podplukovníku K.S. Vlasovovi a vrchnímu nadporucíku R.B. Nazarenkovi.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Žlutá magnetická karta nadepsaná X8.\n\nZa žádnou cenu nesmí padnout do nepovolaných rukou, odemyká totiž dvere k tajné laboratori.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA Sultánova posla</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Poslední zpráva, která byla z tohoto PDA odeslána, ze zvukový záznam: „Sultáne, pekne jsem s tím srácem vyjebal! Ted už se do nás srát nebude!“</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Tohle kdysi bývalo kormidlo rícního bagru. Postupem casu se zpola pretvorilo na podivný artefakt. Nemá žádné výrazné vlastnosti, jenom vydává svit a trochu radioaktivity.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Obdržena nová zpráva:\n„Povedlo se mi tu lakomou svini ukecat, takže nám prodá zbrane od svý frakce. Nebude nás to stát zas tak moc, stací, když se dopravíme do Jupiteru.\n-Sup.”</text>
	</string>
</string_table>
