<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Vozovna</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Zvláštní místo. Tato mlcenlivá budova nejspíš ukrývá nejedno tajemství, ale stalkeri sem pricházejí z prozaictejších duvodu - nachází se zde spousty artefaktu. Rizika jsou velká, ale výnosy rovnež. Budeš-li uvažovat a jednat pohotove, urcite se k tobe prikloní štestí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Zvláštní místo. Tato mlcenlivá budova nejspíš ukrývá nejedno tajemství, ale stalkeri sem pricházejí z prozaictejších duvodu - nachází se zde spousty artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Parkovište nacházející se u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a nákladáky již nadobro dojezdily. Artefakty tu nikdo žádné nenašel, ovšem místo si oblíbili bandité, kterí zde loví novácky a obírají je o všechno, vcetne životu. Kryj se v budovách i za vozidly a nezapomen dávat pozor na strelce na strechách!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Parkovište nacházející se u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a nákladáky již nadobro dojezdily.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Opuštená stanice a prilehlé prostory. Dá se tu najít rozlicné vybavení a potraviny - stací jen porádne hledat. Mej se však na pozoru pred silnými anomáliemi a odstrelovaci na streše hlavní budovy. Z ní je skvelý výhled na prakticky všechny prístupové cesty.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Upuštená stanice a prilehlé prostory. Mej se na pozoru pred silnými anomáliemi a odstrelovaci.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Nevyzpytatelné a fascinující místo. Tento bazén puvodne sloužil k provádení jakýchsi experimentu, jeho skutecný úcel však už naveky zustane záhadou. Artefakty se zde prakticky nevyskytují, a tak jediné, co by sem mohlo lákat stalkery, jsou zbytky bizarních prístroju a mechanismu. Nespouštej oci z okolních strech a dávej pozor na extrémne vysoké úrovne zárení.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Nevyzpytatelné a fascinující místo. Tento bazén puvodne sloužil k provádení jakýchsi experimentu, jeho skutecný úcel však už naveky zustane záhadou. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Toto nebezpecné zákoutí Temného údolí je tvorena dlouhou silnicí a opušteným institutem. Kdo ví, co se v místních budovách kdysi vyucovalo? Dnes se zde naucíš leda tak umení prežít. Ach, a nezapomen sledovat pohyb na strechách...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Toto nebezpecné zákoutí Temného údolí je tvorena dlouhou silnicí a opušteným institutem.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>V této bezútešné, dezolátní továrne položil život už nejeden stalker. Cloveka na každém kroku vítají zástupy anomálií, presto se sem návštevníci hrnou po tuctech, lákáni osudovou pritažlivostí cenných artefaktu. Pozor na radiaci!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>V této bezútešné, dezolátní továrne položil život už nejeden stalker.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Požárnická stanice, jejíž veškeré osazenstvo spechalo v dubnu 1986 hasit Cernobyl. Z veže je skvelý výhled do blízkého i dalekého okolí. Jen málokdo se však odváží do sklepa a horních pater budov, snad ve strachu o vlastní kabát. O toto místo již delší dobu souperí jednotlivé frakce Zóny kvuli jeho strategické pozici.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Požárnická stanice, jejíž veškeré osazenstvo spechalo v dubnu 1986 hasit Cernobyl. Nachází se na velmi strategickém míste.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Cást rozlehlého smetište, kam byly po havárii v roce 1986 vyváženy tuny radioaktivního odpadu. Na každém kroku lze narazit na zchátralé jeráby a vyrazenou techniku. Mezi další pametihodnosti patrí polorozpadlé budovy a obrovitý hangár. Blízkost Kordonu a relativní hojnost artefaktu sem pritahují stalkery, kterí vyhledávají snadnou korist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Cást rozlehlého smetište, kam byly po havárii v roce 1986 vyváženy tuny radioaktivního odpadu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Menší ctvrt záhadného mesta Limansku. Opuštené bytovky a mezi jimi jedna zpola dostavená budova. Když zde bylo nalezeno nekolik drahocenných artefaktu, novinky se po Zóne roznesly nebezpecne rychle. Do Limansku vede jen málo cest, a o ty se dodnes ani na minutu neprestalo bojovat.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Menší ctvrt záhadného mesta Limansku. Opuštené bytovky a mezi jimi jedna zpola dostavená budova.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuštená, zapadlá vesnicka v hloubi Zóny. Pohled na zdejší malý, melký rybnícek, v nemž dnes plavou snad jen desítky rezavejících vraku, cloveka naplní podvedomým pocitem bezútešnosti. Dávej pozor na ostrelovace a pamatuj: odvážnému Zóna preje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuštená, zapadlá vesnicka v hloubi Zóny. Pohled na zdejší malý, melký rybnícek, v nemž dnes plavou snad jen desítky rezavejících vraku, cloveka naplní podvedomým pocitem bezútešnosti.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Stará armádní základna pyšnící se nepojízdnými nákladáky, obrnenými transportéry, zchátralým velitelstvím a kasárnami. Opuštená však je pouze na první pohled: jde totiž doslova o zlatý dul artefaktu, což znamená, že neprítel muže cíhat za každým rohem.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Stará armádní základna pyšnící se nepojízdnými nákladáky, obrnenými transportéry, zchátralým velitelstvím a kasárnami.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Težko najít zlovestnejší místo než tuto starou ves. Pokud se sem prece jen odvážíš vydat, priprav se na vrelé uvítání v podobe smršti kulek. Neexistuje zde bezpecného místa - nejlepším spolecníkem ti budou tlumic a puškohled.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Težko najít zlovestnejší místo než tuto starou ves. Dojít až sem je možná snadné, ale tím zábava zdaleka nekoncí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Tohle není bazén, ale spíš krvavé lázne. Vykachlickovanými chodbami se rozléhají ozveny výstrelu, výbuchu a smrtelných skreku. Málokterý stalker dojde až sem a ješte méne jich odsud odejde.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Tohle není bazén, ale spíš krvavé lázne. Vykachlickovanými chodbami se rozléhají ozveny výstrelu a výbuchu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Malé nádraží u rostocké továrny</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Malé nádraží u rostocké továrny, preplnené rezavými vagóny a lokomotivami, které osud naveky pribil ke kolejím. Prehršle artefaktu sem pritahují nebojácné stalkery ze všech koutu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Všechna provozuschopná vozidla byla zrekvírována pri náprave škod po nehode v Cernobylu. Zbylá vozidla byla postupem casu rozebrána na náhradní díly. Oblast je plná nebezpecí, napríklad mocálu a zamoreného rákosí, ve kterém bys – budeš-li mít štestí – mohl najít neco velmi cenného.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Oblast je plná nebezpecí, napríklad mocálu a zamoreného rákosí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Za betonovými ploty líne rezaví hromady kovu. Na sklonku století zažívala tato továrna nepretržitý provoz, doprovázený socialistickými slogany, které se linuly z ampliónu místního rozhlasu. Dnes zde však už jen sedá prach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Stará opuštená továrna: nezustalo tu nic než tiché haldy kovu za betonovými zdmi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Sportovní stredisko v Pripjati leží nedaleko opuštené školy. Škála zde provozovaných sportu se od roku 1986 radikálne zmenila, stejne jako pocet nadšených sportovcu. Stalkery sem pritahuje touha po pomíjivé sláve, koristi a artefaktech... nekterí zde zustávají už naveky.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Sportovní stredisko v Pripjati ležící nedaleko opuštené školy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Veru podivné místo. Stalkerum, kterí tvrdí, že jej navštívili, se lidé casto posmívají, presto však nejde o báchorku. Gravitacní anomálie zde rozervaly samotnou zem a utvorily bizarní krajinu. Místu vévodí tri vysoké veže, pozustatky vojenské techniky a levitující ostruvky pudy vyrvané ze zeme.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Veru podivné místo. Gravitacní anomálie zde rozervaly samotnou sem a utvorily bizarní krajinu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Tyto okrajové oblasti velkotovárny Rostok si Svoboda zvolila za své sídlo. Jde o místo strašidelné, lec bohaté na artefakty. Každý prázdný hangár ci skladište jsou plné smrtících nástrah. Dávej si opravdový pozor a nespouštej zrak z bílé veže...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Tyto okrajové oblasti velkotovárny Rostok si Svoboda zvolila za své sídlo. Jde o místo strašidelné, lec bohaté na artefakty. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Do opušteného mesta Pripjati, kde dríve bydleli zamestnanci jaderné elektrárny Cernobyl, se dnes odváží jen málokdo. Presto však lze poslední dobou zaslechnout, jak se blízkým okolím kina Prométeus, lodního prístavište a Kurchatovovy ulice nesou ozveny výstrelu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Tato neveliká cást Pripjati rozkládající se mezi kinem Prométeus, prístavištem lodí a Kurchatovovou ulicí zažívá poslední dobou líté prestrelky mezi hrstkou odvážlivcu, kterí se vypravili do mesta.</text>
	</string>
</string_table>
