<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>Dluhy: odnes peníze banditum</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Váno dluží banditum peníze za oblek a nemuže je splatit, nebot úroky narustají príliš rychle. Požádal te, abys za nej problém vyrešil.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>Dluhy: vrat se k Vánovi</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Rekni Vánovi, že splácení dluhu už není nutné</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>Dluhy: porad si s bandity</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>Splácení Vánových dluhu se zkomplikovalo. Vyrid bandity.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Rukojmí: vyzvedni si odmenu u Mitjajových prátel</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitjaj byl osvobozen. Setkej se v baru s jeho práteli, aby sis vyzvedl svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: osvobod Mitjaje</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Rukojmí: promluv si s Grizzlym a ujisti se, že je pripraven</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Pred pokusem o osvobození rukojmího si musíš promluvit s Grizzlym</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Rukojmí: osvobod Mitjaje silou</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Musíš zlikvidovat bandity a osvobodit stalkera jménem Mitjaj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Rukojmí: setkej se se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Stalkeri ti pomohou osvobodit rukojmí. V noci se s nimi musíš setkat a spolecne zaútocit na bandity.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Rukojmí: domluv platbu výkupného za propuštení Mitjaje</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Domluv s vudcem banditu platbu výkupného za propuštení stalkera zvaného Mitjaj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Osvobod stalkera zvaného Mitjaj, kterého drží banditi jako rukojmího.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: vyved Mitjaje z tábora banditu</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Procházení táborem banditu je príliš nebezpecné. Musíš z nej Mitjaje vyvést.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: promluvsi s Mitjajem</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitjaj je v relativním bezpecí. Promluv si s ním o jeho dalších krocích.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>Cesta do Pripjati: promluv si s technikem o podjezdu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Nalezené dokumenty se jasne zminují o podzemním podjezdu nacházejícím se pod továrnou Jupiter, který vede do Pripjati. Podjezd je bez proudu, je naplnen plynem a vstup do nej byl zablokován. Musíš najít technika, který dokáže nahodit generátor a odemknout vchod do podjezdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>Pametový modul je v rukou odborníku. Musíš pockat, až bude odblokován.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>UAV: odblokuj pametový modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>UAV: vyzvedni si u Nitráka pametový modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>UAV: vyzvedni si u Novikova pametový modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Nitrák odblokoval pametový modul. Mel by sis ho vyzvednout a zjistit, jaké informace obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Novikov odblokoval pametový modul. Mel by sis ho vyzvednout a zjistit, jaké informace obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Z UAV jsi dokázal zachránit pametový modul. Aby ses dostal k informacím, které obsahuje, musíš jej odblokovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>UAV: pockej, až bude pametový modul odblokován</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oáza: najdi dukaz</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>Oáza byla nalezena a opravdu má lécebné vlastnosti. Musíš najít dukaz o její existenci, který budeš moci prinést vedcum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>Oáza: prines dukaz vedcum</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>Oáza byla nalezena a opravdu má lécebné vlastnosti. Musíš vzít artefakt, který jsi v ní nalezl a donést ho vedcum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>Oáza: zjisti, zda je legenda pravdivá</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Ozersky, vedec z bunkru, te požádal, aby ses pokusil nalézt legendární oblast Zóny zvanou Oáza. Podle povestí by se v ní mela nacházet lécivá voda, ale nikdo s urcitostí neví, zda Oáza existuje ci nikoliv.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopaci: jsi se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>Strejda Jar s necím potrebuje pomoct. Zajdi za ním do vesnice Kopaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopaci: zlikviduj žoldáky</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Zdá se, že Strejda Jar ocekává príchod žoldáku. Musíš je zlikvidovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopaci: zustan poblíž Strejdy Jara</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>Kopaci: promluv si se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopaci: promluv si se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>Žoldáci jsou mrtví. Mel by sis promluvit se Strejdou Jarem a zjistit, co se vlastne stalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Promenlivé psí-zárení: odnes anomální útvar vedcum</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Dones nalezený vzorek Hermanovi. Zdá se, že jde o vzorek promenlivého psí-zárení cástecne pretvorený vlivem vystavení úcinkum anomálie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Strídavé psí-zárení: prozkoumej zdroj</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Zjisti, zda se v tunelu nenachází nejaký druh anomálního útvaru. Vedci se domnívají, že strídavé psí-zárení vychází ze zdroje podobného artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Strídavé psí-zárení: setkej se s Topolovými lidmi</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>Topolova jednotka vstoupila do tunelu se strídavým psí-zárením, musíš se tam s ní sejít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Strídavé psí-zárení: promluv si s Topolem</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Pripoj se k Topolove jednotce, abys s ní vstoupil do tunelu s výskytem strídavého psí-zárení. Bylo dohodnuto, že zatímco budeš hledat neco, co bys mohl donést vedcum, stalkeri budou hlídat vstup do tunelu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Mel bys donést všechny soucástky k rádiu, které jsi našel, Nitrákovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Nitrák potrebuje soucástky k rádiu. Mužeš mu dát ty, které už jsi získal, nebo se pokusit najít další.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Rádio: najdi soucástky pro Nitráka</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Nitrák potrebuje soucástky k rádiu. Ríká, že by ses po nich mel podívat v cementárne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Krádež: zjisti, kdo je za krádež zodpovedný</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Zeptej se stalkeru v Janove, zda nevideli nekoho podezrelého, kdo by mohl stát za ukradenými vecmi z osobní schránky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Krádež: prozkoumej rozvodnu</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Musíš prozkoumat rozvodnu, nebot práve tam míril podezrelý stalker, který by mohl být zodpovedný za krádež.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Krádež: vem si své veci</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Všechny veci, které Pahejl ukradl, by mely být v jeho skrýši ve stoce za rozvodnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Podivná rostlina: sežen vzorek rostliny</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Poblíž okraje lomu se objevila oblast plná podivných rostlin. Ozersky te požádal, abys sehnal vzorek rostliny pro jeho výzkum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Podivná rostlina: predej vzorek Ozerskému</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Musíš odnést vzorek rostliny Ozerskému. Ozersky na oplátku presvedcí Hermana, aby ti predal vedecký oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Lov: zlikviduj neznámé mutanty</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Skupina stalkeru narazila v tunelech severne od továrny Jupiter na neznámý druh mutantu. Prozkoumej oblast a zlikviduj mutanty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Lov: vyzvedni si u Pastickáre odmenu za zabití mutantu v tunelu</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Mutanti v tunelech severne od továrny Jupiter byli zlikvidováni. Mel bys to ríct Pastickári a vyzvednout si svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Domnenka: polož skener do stredu sesuvu</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Polož skener do stredu sesuvu, abys otestoval Ozerského domnenku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Domnenka: pockej, až experiment skoncí</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>Skener se v soucasné dobe nachází v aktivním režimu a zacal zaznamenávat prítomnost mutantu. Nyní musíš cekat, dokud nebude získáno dostatecné množství dat pro potvrzení nebo vyvrácení domnenky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Domnenka: seber skener</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Bylo shromáždeno dostatecné množství dat pro potvrzení Ozerského hypotézy. Seber skener.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Domnenka: dej skener Ozerskému</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Musíš predat skener Ozerskému. Na základe shromáždených dat by mel být schopen potvrdit svou hypotézu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Lov: zabij upíry v bažinách</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>V bažine, za cementárnou, byla spatrena skupina upíru. Místní stalkeri te požádali, abys je zlikvidoval.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Lov: vyzvedni si u Pastickáre svou odmenu za zabití upíru</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Upíri jsou mrtví. Mel by sis u Pastickáre vyzvednout odmenu, kterou za jejich zabití vypsali místní stalkeri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Nocní lov: zabij chiméru</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>Chiméry jsou nocní predátori a nikdo netuší, kde leží jejich hnízdo. Musíš si na ni pocíhat v noci, kdy pres vetrací potrubí vychází na lov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Nocní lov: rekni Pastickári, že chiméra je mrtvá</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>Zabijácká chiméra je mrtvá a lovec Lišák tak byl pomsten. Rekni o tom Pastickári.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal dve sady náradí: jednu pro základní úkony a druhou pro jemnou práci. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal dve sady náradí: jednu pro základní úkony a druhou pro kalibraci. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal sadu náradí pro základní pracovní úkony. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal dve sady náradí: jednu pro jemnou práci a druhou pro kalibraci. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal sadu náradí pro jemné pracovní úkony. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal sadu náradí pro kalibraci. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Náradí: prines Nitrákovi náradí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Nitrák te požádal, abys mu sehnal tri sady náradí: jednu pro základní pracovní úkony, druhou pro jemnou práci a tretí pro kalibraci. Technik ti za náradí zaplatí a bude s ním schopen provádet pokrocilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Pripjat 1: najdi oblek s uzavreným dýchacím okruhem</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Aby ses dostal pres podjezd Pripjat 1, musíš sehnat oblek s uzavreným dýchacím okruhem. Podjezd je totiž plný slouceniny oxidu uhlicitého s neznámou látkou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripjat 1: doved Tuláka k Zulusovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Musíš dovést Tuláka k Zulusovi a predstavit ho jako nového clena jednotky. Zulus by nebyl nadšený, kdyby se u nej objevil osamelý bojovník v obleku Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Pripjat 1: promluv si s Tulákem ohledne ochranného obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>Podjezd Pripjat 1 je plný slouceniny oxidu uhlicitého a neznámé látky. Musíš ríct Tulákovi, že pokud chce podjezdem projít, bude potrebovat oblek s uzavreným dýchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Pripjat 1: sestav jednotku, se kterou se vydáš do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Nitrák dokázal prekonat zámek na vchodu do podjezdu Pripjat 1, ale bez ochrany s tebou odmítá pokracovat do továrny Jupiter. Doporucuje, abys sehnal pár lidí na cestu podjezdem. Zulus, který už je s tebou, navrhuje, abys nové rekruty posílal za ním.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Pripjat 1: promluv si se Zulusem o ceste do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Nitrák dokázal prekonat zámek na vchodu do podjezdu Pripjat 1, ale bez ochrany s tebou odmítá pokracovat do továrny Jupiter. Doporucuje, abys sehnal pár lidí na cestu podjezdem a navrhuje, aby sis promluvil se Zulusem, který by ti mohl pomoci se složením jednotky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripjat 1: doved Sokolova k Zulusovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Sokolov souhlasil s cestou do Pripjati a z bunkru by si mohl vzít vedecký oblek. Mel bys ho zavést k Zulusovi a predstavit ho jako nového clena týmu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Pripjat 1: promluv si se Sokolovem o ochranném obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Pripjat 1: promluv si s Ozerským o obleku pro Sokolova</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Sokolov si chce kvuli své ochrane chce vzít vedecký oblek, ale Herman pravdepodobne nedovolí, aby s ním opustil bunkr. Mel by sis promluvit s Ozerským – je príjemnejší a lépe se s ním vyjednává.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Pripjat 1: rekni Sokolovi o vedeckém obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Ozersky je nadšen vzorkem rostliny. Požádal te, abys Sokolovovi vyrídil, že si u Hermana muže vyzvednout svuj vedecký oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>Podjezd Pripjat 1 je plný slouceniny oxidu uhlicitého a neznámé látky. Musíš ríct Sokolovovi, že pokud chce podjezdem projít, bude potrebovat oblek s uzavreným dýchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Pripjat 1: sežen Vánovi peníze na oblek</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>Oblek, za který Váno dlužil peníze banditum, disponoval uzavreným dýchacím okruhem. Váno ho však musel zastavit, aby splatil své dluhy. Pro jeho zpetný odkup potrebuje 3000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripjat 1: doved Vána k Zulusovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Váno je ochoten jít do Pripjati. Musíš ho dovést k Zulusovi a predstavit jej jako nového clena týmu. Cestou si Váno muže koupit nazpet svuj oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Pripjat 1: promluv si s Vánem o ochranném obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>Podjezd Pripjat 1 je plný slouceniny oxidu uhlicitého a neznámé látky. Musíš ríct Vánovi, že pokud chce podjezdem projít, bude potrebovat oblek s uzavreným dýchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Pazourek alias Strakác je pekne podlá svine. Mel bys o nem ríct ostatním stalkerum v Zatonu nebo z ostatních frakcí a dát mu tak porádnou lekci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Pazourek se vyložene chvástá a mluví o vecech, které nikdy nevidel. Bylo by dobré, aby jeho lži vyšly na povrch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Výmysly: porad si s Pazourkem</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Pazourek si sproste privlastnuje zásluhy druhých. Mel by se naucit vážit slova.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Pazourkovo vychloubání již presáhlo hranice – mel by sis s ním promluvit a durazne mu sdelit svuj názor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Pazourek alias Strakác je pekne podlá svine. Mel bys o nem ríct ostatním stalkerum v Zatonu nebo ostatních frakcích a porádne se mu tak pomstít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Výzkum anomálie: vyzvedni si skenery u technika</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Sežen skenery od Novikova. Herman chce shromáždit statistická data o artefaktu, z toho duvodu je potreba umístit skenery do stredu nekolika artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Výzkum anomálie: polož skener do anomálie</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Výzkum anomálie: vyzvedni si svou odmenu</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Vyzvedni si odmenu slíbenou za umístení skeneru do anomálií. Ted, když jsou skenery na svých místech, Herman muže zahájit sber dat z techto útvaru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Polož skener do stredu anomálie. Herman chce shromáždit potrebná data z anomálie a skenery proto musí být položeny do stredu nekolika anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Smlouva s vedci: prines Garikovi artefakt Koblížek</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Aby Garik splnil svou cást dohody s vedci, musí získat artefakt Koblížek. Prines mu jej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Smlouva s vedci: prines Garikovi artefakt Masová kulicka</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Aby Garik splnil svou cást dohody s vedci, musí získat artefakt Masová kulicka. Prines mu jej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Smlouva s vedci: prines Garikovi artefakty Masová kulicka a Koblížek</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Aby Garik splnil svou cást dohody s vedci, musí získat artefakty Masová kulicka a Koblížek. Prines mu je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Smlouva s vedci: artefakt dorucen</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Gary získal oba artefakty a splnil svou cást dohody</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>Historie Povinnosti: predej zájemcum PDA zakladatele Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Našel jsi osobní PDA zakladatele Povinnosti, který zemrel v anomálii. Mel bys toto PDA dát nekomu, koho by mohly zajímat poslední okamžiky otce frakce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Anomální aktivita: prozkoumej oblast pomocí vylepšeného detektoru</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Skenery vedcu zaregistrovaly anomální aktivitu severne od bunkru. Pomocí vylepšeného detektoru oblast prozkoumej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Ochrana vedcu: najdi spolehlivé lidi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>Bunkr vedcu není nijak chránen. Musíš najít spolehlivé lidi, kterí by jej hlídali.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Ochrana vedcu: vrat se k Hermanovi pro svou odmenu</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Našel jsi stráže pro bunkr vedcu. Mel by ses vrátit k Hermanovi a vyzvednout si svou zaslouženou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Poslední vývoj: najdi dokumenty v továrne Jupiter</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Hermana zajímá poslední vývoj v továrne Jupiter. Prozkoumej administrativní oblast továrny a najdi dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Poslední vývoj: dones dokumenty Hermanovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Nalezené dokumenty naznacují, že veškerá technická dokumentace byla premístena mimo továrnu. Nezjistil jsi mnoho, presto bys mel informovat Hermana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Poslední vývoj: dones Hermanovi dokumenty a Špínovo PDA</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Pri hledání dokumentu na tebe zaútocili žoldáci. Podle PDA, které jsi našel u jejich velitele Špíny, dostali rozkaz zabránit vedcum v hledání dokumentu. Navíc jsi zjistil, že veškerá technická dokumentace byla premístena mimo továrnu. Mel bys o tom ríct Hermanovi a ukázat mu Špínovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Pozustalí Monolitu: promluv si s obyvateli Janova o úkrytu</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Skupina bojovníku Monolitu se vymanila ze spáru sil, které je uveznily. Hledají úkryt pred emisí a mutanty. Musíš si promluvit s obyvateli stanice Janov, aby jednotce Monolitu umožnili zustat s nimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>Doved náborové dustojníky Povinnosti k bývalé jednotce Monolitu. Pokud se bojovníci Monolitu pripojí k Povinnosti, budou se moci ukrýt pred emisí a mutanty ve stanici Janov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>Doved náborové dustojníky Svobody k bývalé jednotce Monolitu. Pokud se bojovníci Monolitu pripojí ke Svobode, budou se moci ukrýt pred emisí a mutanty ve stanici Janov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Pozustalí Monolitu: doved náborové dustojníky k bývalé jednotce Monolitu</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Výzkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>Zdá se, že provádení merení v anomálii prilákalo mutanty. Musíš chránit stalkery, aby mohli sesbírat všechna potrebná data.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Výzkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>Zdá se, že provádení merení v anomálii prilákalo zombie. Musíš chránit stalkery, aby mohli sesbírat všechna potrebná data.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Výzkum anomálie: promluv si s Hermanem</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>Merení anomálií bylo dokonceno – informuj o tom vedce a vyzvedni si svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Výzkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Promluv si s jednotkou stalkeru zodpovednou za provedení merení. Musíš vybrat, o kterou anomálii se mají zajímat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Výzkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Všechna potrebná merení byla provedena, takže mužeš zamírit s jednotkou zpet do bunkru vedcu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Výzkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Merení anomálie bylo provedeno, promluv si s týmem o dalším postupu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Výzkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Herman ti nabídl práci spocívající v ochrane stalkeru v prubehu provádení merení anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Rejnok 4: prozkoumej místo havárie</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Rejnok 4: odhal prícinu spálení elektroniky</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Prozkoumej místo havárie Rejnoka 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Musíš odhalit zdroj silného elektrického výboje, který zasáhl vrtulník Rejnok 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Rejnok 1: predej cernou skrínku technikovi, aby ji dekódoval</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>Cerná skrínka Rejnoka 1 prežila havárii. Musíš ji vzít k technikovi, aby ji dekódoval a zprístupnil tak data, která obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Rejnok 1: pockej, až bude cerná skrínka dekódována</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Nitrák souhlasil, že dekóduje cernou skrínku. Melo by mu to trvat asi tri hodiny, musíš na nej pockat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Rejnok 1: vrat se k Nitrákovi pro zjištení informací z cerné skrínky</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Nitrák už by mel být hotov s procesem dekódování. Zajdi za ním, aby ses dozvedel, co cerná skrínka skrývá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Rejnok 1: prozkoumej místo havárie</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Prozkoumej místo havárie Rejnoka 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Pripjat 1: dostan se do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Musíš projít podjezdem Pripjat 1 a dojít k vojenskému evakuacnímu místu v Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej laborator chemických sloucenin v továrne Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>Laborator chemických sloucenin by mohla obsahovat informace o kontaminaci podjezdu Pripjat 1 neznámým plynem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej administrativní oblast továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>Pruvodce o žádné bezpecné ceste do Pripjati neví, ale navrhl nekolik míst, na kterých bys mohl najít informace o podzemních tunelech vedoucích z továrny Jupiter do mesta. Mel bys zacít s administrativní oblastí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej laboratore továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>Dokumenty nalezené v administrativní cásti se zminují o evakuaci výrobního komplexu továrny Jupiter. Více informací o plánech této akce bys mohl najít v laboratorích.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej bránu podjezdu v Oddelení 1</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>Vstupem do podzemního podjezdu je prepravní brána. Prozkoumej tuto oblast a najdi cokoliv, co se podjezdu týká.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej oddelení 1 továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>V oddelení 1 by se mely nacházet informace týkající se podjezdu Pripjat 1. Mohly by být velice duležité, proto je nutné toto místo prozkoumat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej dodací oddelení továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>Podle poznámek v laboratorích melo evakuaci na starost dodací oddelení, takže by ses tam mel také porozhlédnout.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej opravárenské dílny továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>Dodací oddelení údajne bylo informováno o ztrátách behem prepravy neceho, co bylo oznacováno jako položka 62. Podle záznamu se o tuto záležitost staraly opravárenské dílny, proto by ses do nich mel podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>Cesta do Pripjati: promluv si s pruvodcem</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>Podle záznamu cerné skrínky jednoho z vrtulníku se jednotka mela sejít na evakuacním míste B28. Podle map nalezených v jiném vrtulníku, který se úcastnil stejné mise, by se toto místo melo nacházet v Pripjati. Musíš najít zpusob, jak se tam dostat a pruvodce by ti v tom mohl pomoci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>Skladište Povinnosti: vem si, co ti patrí</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>Skladište Povinnosti: setkej se s Morganem</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>Obchodník Morgan ti jako odmenu za tvé mlcení ve veci jeho obchodu poskytl prístup do skladište Povinnosti. Setkej se s ním blízko lomu, jak jste se dohodli.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Pro pokracování musíš otevrít bránu.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Pro pokracování musíš otevrít dvere.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Pro pokracování musíš obnovit dodávku proudu do brány.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Pro pokracování musíš odemknout bránu. Pravdepodobne se ti to podarí z velína.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Výzkumná skupina: Najmi kvalitní pracovníky</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Výzkumná skupina pracující pro vedce zahynula. Aby mohl výzkum pokracovat, musíš poskládat novou skupinu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Výzkumná skupina: Vrat se k Hermannovi pro odmenu</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Našel jsi ty správné lidi pro vytvorení nové výzkumné skupiny. Nyní se mužeš vrátit k Hermannovi pro svou odmenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Pripjat 1: dokonci Ozerského misi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Dokonci Ozerského úkol týkající se anomálií v továrne a získej ochranný oblek pro Sokolova.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Nitrák potrebuje technické podklady k vysílacce. Najdeš je v cementárne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>Tríska umrel v anomálii kvuli Pazourkovi, ten ho tam nechal. Bež se ho zeptat, proc to udelal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Odplata: pomsti Trísku</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Zjisti, kdo nechal Trísku zemrít v anomálii, ukradl jeho artefakt a utekl. Tríska bohužel nerekl, jak se onen padouch jmenoval. Jediné, co se o nem ví, je, že patril ke Svobode.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>Podplukovník Šulga ti dovolil vzít si ze skladište Povinnosti libovolnou výzbroj. Stací se k ní jen prostrílet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki ti povolil vzít si ze skladište Povinnosti libovolnou výzbroj. Ale pod jednou podmínkou: sklad musí patrit Svobode.</text>
	</string>
</string_table>
