<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>V brzkých hodinách 26. dubna 1986 se prehrívá a následne katastroficky vybuchuje ctvrtý reaktor cernobylské jaderné elektrárny. Vzniklý radioaktivní prach posléze vetry roznesou napríc Sovetským svazem. Prach klesá k zemi i ve vzdálených oblastech Evropy a dostane se dokonce až do Ameriky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Následky havárie jsou tak hrozné, že vláda Sovetského svazu je nucena neprodlene evakuovat obyvatele prilehlých mest a vesnic.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Ze zamorených oblastí v okruhu 30 kilometru od elektrárny je poté vytvorena prísne strežená, neprístupná zóna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Nad zniceným blokem je vztycen železobetonový Sarkofág a zbytek elektrárny je uveden zpet do provozu. Prítomnost výkonného zdroje elektriny a skutecnost, že oblast je zcela neobydlená, vedou ke vzniku síte tajných laboratorí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10. cervna 2006. Zónu osvetluje záblesk oslnivého svetla. Tuto explozi následuje okamžik naprostého ticha. Na obloze se trhají mracna a po chvíli se zeme otrese pod náporem hlasitého hromu. Vetšina vojáku strážící okraj Zóny je v jediné vterine zabita.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2008. Vedci si stále lámou hlavu nad tím, co se stalo. Príležitostné výpravy do Zóny zpravidla koncí katastrofou. Ta hrstka lidí, kterí je prežijí, vypráví historky o zmutovaných zvíratech s neuveritelnými schopnostmi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. Ruzné odhady uvádejí, že v Zóne dnes žije sto až tri sta neidentifikovaných osob. Tito lidé si ríkají „stalkeri“ a vydelávají si sberem anomálních útvaru, jimž se prezdívá „artefakty“ a které se dají prodat za štedré sumy.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. Prestože armáda utvorila po okrajích Zóny strežené kordony, rady stalkeru se rozrustají. Oblasti dále od okraju však stále zustávají neprozkoumány. Každý pokus o proniknutí do nitra Zóny se zatím setkal s neúspechem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. Stalker jménem Strelec odhalí tajemství „Vypalovace mozku“, mocného vysílace schopného znicit lidskou mysl, a deaktivuje jej. Dusledkem toho se do stredu Zóny hrnou stalkeri po stovkách: nekterí doufají, že naleznou hromady cenných artefaktu, jiní pátrají po legendárním „Plnici prání“.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Ve svetle techto okolností se Rada národní bezpecnosti a obrany Ukrajiny rozhoduje vyslat na místo okamžitý speciální výsadek, v rámci takzvané Operace Pruplav. Desítky armádních vrtulníku naložených vojáky se rozletí smerem k Cernobylu, vybavených mapami anomálních polí, které jim mají umožnit bezpecný prulet. Navzdory dukladným prípravám však operace koncí fiaskem. Z mise se nevrátí ani jeden vrtulník.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Major Degtarev, speciální agent Rady bezpecnosti Ukrajiny a sám zkušený stalker, je vyslán do Zóny zjistit, proc se operace nezdarila.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Vyzbrojen útocnou puškou, potravinami na dva týdny a vysílackou pro spojení s velitelstvím vykracuje na cestu do stredu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Mluvit se stalkery nemá smysl... bud nic nevedí, nebo vám nic nechtejí ríct.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Zóna neváhá a pri každé príležitosti majorovi pripomíná, že není žádným rájem. Neuplyne ani den, aniž by nezaútocili mutanti ci dokonce lidé.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Komunikace s velitelstvím nijak nepomáhá: výcet veškerých spolehlivých informací predstavují souradnice peti ztroskotaných vrtulníku. Nekolik kilometru pred cernobylskou elektrárnou se vysílacka zcela odmlcí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtarev zustává sám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Za zdárné dokoncení vyšetrování byl Degtarev záhy povýšen na plukovníka. Odmítl nabídku pohodlného kancelárského zamestnání a místo toho zažádal, aby byl do Zóny vyslán jako permanentní pozorovatel Služby bezpecnosti.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Degtarevovi nadrízení byli znepokojeni získanými informacemi o psionických zarízeních. Veškeré informace o laboratorích X byly vynaty z armádních záznamu a presunuty do složek Prísne tajné. Zamestnanci Služby bezpecnosti, kterí pracovali v Zóne, obdrželi rozkaz za každou cenu zabránit šírení informací o laboratorích a provádených výzkumech.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Na základe technické dokumentace k predmetu 62 bylo provedeno nekolik experimentu. Po rade zkoušek se došlo k záveru, že masové nasazení této zbrane by kvuli vysoké cene munice bylo nehospodárné. Existují však dukazy o tom, že armáda ve výzkumu Gaussových pušek nadále pokracuje.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Když se Sultánovi a jeho gangu nepodarilo obsadit Skadovsk, nechali lod jejímu osudu. Stalkeri se zacali cítit o poznání bezpecneji, což vedlo k masivnímu nárustu prodeje artefaktu Fousácovi. Jeho obchody zacaly vzkvétat, zatímco Skadovsk se stal stejne populárním jako slavný bar U Sta radu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Sultán na Skadovsku ustanovil pevný spolecenský rád, a lod se tak stala základnou banditu. Fousác, který odmítal pravidelne odevzdávat výpalné, se spolu se skupinkou stalkeru vydal na pruzkum neprobádaných oblastí Zóny. Když pak Sultánovi muži lapili nekolik nezkrotných živlu a hodili je pres palubu, aby zemreli v emisích, zbylí stalkeri se rychle prestali pokoušet o znovunastolení puvodních pomeru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk zustal útocištem pro všechny štastné cestovatele, kterí k nemu dorazili. Bandité se na lodi sice pokusili zavést „porádek“, nicméne stalkeri je umírnili. Na lodi se rozhostil krehký mír.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Nic však netrvá vecne. Nedaleko lodi se nacházel pelech upíru a ti postupne zacali pronikat i na lod. Když se upírí útoky zacaly opakovat i za bílého dne, stalkeri vyslali výpravu, která to s nimi mela skoncovat. Výprave se však nepodarilo vymést tunely úplne docista a nedlouho poté zaplavila lod vlna bestií, které s posádkou nadobro skoncovaly.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Po znicení upírího pelechu zustali mutanti príliš slabí, než aby dokázali výrazneji zasahovat do dení na Skadovsku. Starická lod se na chvíli stala oázou relativní stability v bourlivém a vecne se menícím prostredí Zóny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Stalkeri z nádraží Janov se nakonec priklonili ke Svobode. Povinnost se pokusila své ztracené území znovu dobýt, jenomže v nastalé prestrelce zemrel podplukovník Šulga. Po ztráte velitele se družstvo Povinnosti rychle rozuteklo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Díky rostoucí popularite mezi stalkery a prívalu nových rekrutu se Povinnosti podarilo vyhnat Svobodu z nádraží Janov. Loki a jeho bojovníci za Svobodu zemreli v lítém boji.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Na nádraží Janov se ustanovila krehká rovnováha mezi prívrženci Svobody a Povinnosti. Bojovníci obou frakcí, unavení nesmyslnými šarvátkami, zacali opouštet svá družstva a pridávat se k nezávislým stalkerum.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Vedecká výzkumná expedice zorganizovaná profesory Hermannem a Ozerskim se zdárne završila. Získaná data umožnila vývoj mnoha nových vynálezu a léku. Díky temto prukopnickým projektum byly ohromne navršeny rozpocty všem výzkumným programum v Zóne.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Vedecká výzkumná expedice zorganizovaná profesory Hermannem a Ozerskim nenasbírala dostatek dat a byla odvolána. Po návratu do civilního sveta se oba vedci zacali venovat nesouvisejícím projektum.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Garikovo vyprávení o armáde a jejím zápolení s nástrahami Prijpati oslovilo nejednoho stalkera. Skupinky odvážlivcu zacaly brzy prozkoumávat mesto duchu. Stalkeri se, navzdory neustávajícím útokum Monolitu, opevnili v bývalém vojenském tábore, z nehož zacali porádat výpravy hloubeji do mesta. Postup je pomalý, ale jistý.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Garikovo vyprávení o osudu armády vyvolalo ve stalkerech hruzu z Pripjati. Ta hrstka statecných, která se do mesta prece jen vypravila, narazila na hruzné a nevysvetlitelné jevy, které jen dále prispely k již tak pochmurnému obrazu mrtvého mesta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Oáza již nadále nebyla pouhou legendou. Mezi stalkery se brzy zacalo šuškat o lidech, jimž se podarilo najít cestu k této záhadné anomálii. Pocet dobrodruhu, kterí se rozhodli vydat v jejich stopách, zustal i nadále vysoký - z cehož se rozhodli težit bandité. Nic netušící zelenác se casto nechá zlákat slibem, že ho bandita zavede k Oáze, jen aby skoncil prepaden a ožebracen daleko od ostatních stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>I po tom všem v Zóne dále pracují skupinky žoldáku. Jejich zájem o tajné laboratore dokonce vzrostl, což prilákalo pozornost ostražité Služby bezpecnosti. Presto prese všechno se stále nedarí odhalit identitu klienta, jenž si žoldáky najal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Okolí nádraží Janov láká pozornost stále rostoucího poctu stalkeru. Skutecnost, že v oblasti nežije mnoho nebezpecných mutantu a naopak se tu hojne vyskytují anomálie, vedla k tomu, že se jí mezi stalkery cím dál casteji ríká „studnice pokladu“.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Okolí nádraží Janov si vybudovalo povest jedné z nejnebezpecnejších oblastí v Zóne. Z výprav se vracelo stále méne a méne stalkeru, mnozí z nich skonali pod rukama mutantu jen na dohled od tábora. Jedním z nezvestných je i Zveroboj, který se sem vydal na svuj patrne poslední lov chiméry.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulus se vrátil na hlavní základnu Povinnosti v Rostoku. Nikdo neví, co tam s vudcem Povinnosti, generálem Voroninem, probíral, ovšem o nekolik dní pozdeji byl sparen v cele velké skupiny ozbrojencu, která krácela smerem do stredu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Zvesti o Zulusove osudu se donesly až k vudci Povinnosti, generálu Voroninovi. K nemalému prekvapení všech se Voronin rozhodl Zuluse posmrtne vyznamenat nejvyšším ocenením Povinnosti, stríbrným štítem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Váno se vypravil do armádních skladišt držených Svobodou, kde mu jeho usmevavá povaha a optimismus rychle vynesly zaslouženou oblibu. Nakonec se ujal velení malé skupiny vedcu a pustil se do výzkumu anomálních oblastí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Stalkeri z Janovského nádraží si i dnes príležitostne vzpomenou na usmevavého Vána, jeho bezstarostnost a talent rozeného stalkera. Všichni se shodují, že Váno udelal obrovskou chybu, když se pri svém štestí vydal hledat cestu do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>V Zóne se objevila nová skupina stalkeru. Jsou dobre vycvicení, ale o jejich cílech se nic neví. Nepotvrzené dohady naznacují, že jde o bývalé bojovníky Monolitu, jimž velí jakýsi muž jménem Tulák.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Málokdo si vubec všiml, že zmizel Tulák, jediný clovek, který porádne vedel, co se stane lidem, kterí propadnou kouzlu Monolitu... a jediný, kdo jim pomáhal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Nadporucík Sokolov pokracoval v preletech nad Zónou a nakonec byl sestrelen žoldáky nad Limanskem. Prežil jen zázrakem a o dva týdny pozdeji jej zachránila hlídka nedaleko kordonu. Brzy poté odešel Sokolov od letectva a dal se na dráhu civilního pilota.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Seznam vojáku, kterí padli v prubehu Operace Pruplav, se rozrostl o další jméno: „Nadporucík O. N. Sokolov. Zemrel pri výkonu služby.“</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Hejkal si vybudoval dobré kontakty s klienty mimo Zónu. Kšeftuje s informacemi a proslýchá se, že k jeho hlavním zákazníkum patrí i Služba bezpecnosti.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Pri jedné obzvlášte silné emisi se jistá skupina stalkeru uchýlila do bezpecí Noemovy staré bárky. Nedlouho nato bárku prepadla tlupa snorku a stalkeri si rychle uvedomili, že nevedomky našli malou, avšak obranyschopnou pevnost. Ješte víc je však zarazila smecka pseudopsích štenat, které sám Noe vyvedl do epické bitvy proti snorkum.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Když Kardan zjistil, co se prihodilo jeho kamarádum, vzdal se svých snu o kariére stalkera. Prekonal svuj alkoholismus a odstehoval se do Janova, kde se seznámil s Nitrem a spolu s ním pak založil opravárskou dílnu. Oba technici dnes nadšene investují všechen svuj volný cas do tvorby vozidla, které by pro nehostinné prostredí Zóny bylo ideální.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Kardan prekonal svuj alkoholismus a odstehoval se ze Skadovsku. Mezi stalkery se šušká, že se vydal hledat své ztracené prátele. Vrátil se nekolik dní poté, zranený a otrávený zárením. Když se ze svých zranení nakonec vylécil, odešel ze Zóny nadobro.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelec predal všechny informace, které objevil v Cernobylu, dustojníkum Služby bezpecnosti. Na popud techto objevu založila vláda Vedecký institut pro výzkum cernobylských anomálních oblastí. Strelec v Institutu prijal pozici vrchního vedeckého konzultanta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Spolu se Strelcem se ztratily i jeho poznatky. Informace, které objevil v Cernobylu a jež by mohly posloužit k rozlousknutí nejedné záhady Zóny, se nikdy nedostaly do vnejšího sveta. Zdá se, že Zóna si svá tajemství dokáže ochránit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Když se plukovník Kovalskij, velící dustojník letky Rejnoku, vrátil ze Zóny, popsal svým nadrízeným duvody, které zaprícinily selhání Operace Pruplav. Po sáhodlouhém vyšetrování a marných pokusech generality hodit vinu na jeho hlavu byl plukovník nakonec cestne zprošten služby.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Plukovník Kovalskij, velící dustojník letky Rejnoku, se uchýlil k vecnému odpocinku nedaleko míst, kde skonala i vetšina jeho jednotky. Jejich tela vstrebala Zóna a dnes po nich nezbývá nic než staré, vybledlé fotografie ve specializovaných vojenských muzeích, které pripomínají jejich obetování za vlast.</text>
	</string>
</string_table>
